<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Backup av Badminton Swedens Nyheter</title>
    <link>http://example.org/skane/</link>
    <description>Recent content on Backup av Badminton Swedens Nyheter</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2022 09:42:35 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/skane/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Swedish Youth games U17.</title>
      <link>http://example.org/skane/2022-11-17-swedish-youth-games-u17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 09:42:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2022-11-17-swedish-youth-games-u17/</guid>
      <description>Fredagen den 18 november kl 12.00 så drar U17 igång i Malmö Badmintoncenter. Nedan hittar ni länkar till livestreaming från Solidsport och Scoreboard Live:
https://solidsport.com/search/video_live?query=swedish%20youth%20games
https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/1210 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM!</title>
      <link>http://example.org/skane/2022-10-11-dm/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 19:16:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2022-10-11-dm/</guid>
      <description>Den 12 november så arrangerar vi DM i Malmö Badmintoncenter i klasserna U13-U17 samt senior. Nytt för i år att vi nu har totalt 10.000,- i prispengar för vinnarna i de olika kategorierna för seniorer! Inbjudan hittar du nedan:
Inbjudan DM 2022.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Träningsdag.</title>
      <link>http://example.org/skane/2022-10-11-traningsdag/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 19:06:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2022-10-11-traningsdag/</guid>
      <description>Under höstlovet den 1 november så bjuder vi in till en träningsdag på Malmö Badmintoncenter för U13-U17, nivå 2-3. Träningsdagen är gratis för deltagarna! Sista anmälningsdag är den 27/10. Välkomna!
Inbjudan Skånes träningsdag 2022-11-01.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte!</title>
      <link>http://example.org/skane/2022-06-21-arsmote/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 20:36:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2022-06-21-arsmote/</guid>
      <description>Onsdagen den 24 augusti kl 19.00 så håller Skånes Badmintonförbund ett digitalt årsmöte. Ni som vill vara med på mötet anmäler er till sdf@skanesbadminton.com senast den 19 augusti och där anger ni vilken klubb ni representerar och vilken mailadress vi ska skicka inbjudan till. Årsmöteshandlingar hittar du nedan.
Föredragningslista årsmöte 2022.doc
Årsredovisning 2022-06-30.pdf
Verksamhetsberättelse för Skånes Badmintonförbund 2021.docx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen!</title>
      <link>http://example.org/skane/2022-04-11-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 19:21:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2022-04-11-svenska-cupen/</guid>
      <description>Den gångna helgen så var 19 skånska spelare i Uppsala och representerade Skåne i Svenska Cupen. De spelare som deltog var:
2005: Lucas Nilsson(LUGI), Johan Bjelk(Malmö BK).
2006: Tina Abbpaykar(Malmö BK), Vidhi Maggon(Malmö BK), Neo Åstrand(Malmö BK), Benjamin Tran(LUGI)
2007: Elin Fagerberg(Malmö BK), Joel Li Yang Lau(LUGI), Daniel Huang(Malmö BK)
2008: Annie Derwik(Kruset), Vanessa Chau(Aura)
2009: Emma Friman(Aura), Aiwei Sun(LUGI), Felus Ding(Lugi), Kevin Huang(Malmö BK)
2010: Amelie Hagberg(Aura), Emilia Isberg(Malmö BK), Alexander Villanueva Falk(Eslöv), Josef Zhilin Fang(LUGI)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånska framgångar!</title>
      <link>http://example.org/skane/2022-04-02-skanska-framgangar/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 19:29:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2022-04-02-skanska-framgangar/</guid>
      <description>Förra helgen så genomfördes SM i U13 i Uppsala, U15 i Henån, U17 i Sundsvall och Skåne hade stora framgångar!
I U13 så förlorade LUGI:s Aiwei Sun finalen i U13 DS i två hårda set, 21-19, 21-19. Felus Ding, också från LUGI, tog brons i HS U13. Dessa två blev tvåa i mixeddubbel.
I U15 så vann MBK:s Daniel Huang herrsingeln utan setförlust! Imponerande Daniel! Daniel vann också dubbel tillsammans med Spårvägens Carl Rosenlund.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ännu ett SM-guld!</title>
      <link>http://example.org/skane/2022-03-13-annu-ett-sm-guld/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 20:13:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2022-03-13-annu-ett-sm-guld/</guid>
      <description>Auras Johanna Magnusson vann idag ännu ett SM-guld i damdubbel under senior SM i Växjö! Denna gång tillsammans med Täbys Clara Nistad. De vann finalen mot systrarna Moa och Tilda Sjöö från Fyrisfjädern. Johanna och Clara tappade inte ett set under hela tävlingen! Imponerande! Stort grattis tjejer!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Träningsdag under sportlovet!</title>
      <link>http://example.org/skane/2022-02-08-traningsdag-under-sportlovet/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 19:43:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2022-02-08-traningsdag-under-sportlovet/</guid>
      <description>Vi bjuder härmed in till en träningsdag den 24 februari i Malmö Badmintoncenter. Vi vänder oss till ungdomar som brukar att tävla i nivå 2-3. Allt är gratis för de skånska ungdomarna! Inbjudan ser du här:
Inbjudan Skånes träningsdag februarilovet 2022.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inställd träningsdag 7/1!</title>
      <link>http://example.org/skane/2021-12-22-installd-traningsdag-7-1/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 20:37:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2021-12-22-installd-traningsdag-7-1/</guid>
      <description>Tyvärr måste vi meddela att träningsdagen den 7/1 på Malmö Badmintoncenter är inställd pga för få anmälda ungdomar samt att de nya restriktionerna uppmanar till att undvika denna typ av sammankomster. Vi gör ett nytt försök under sportlovet och vi återkommer med info om detta!
God Jul och Gott Nytt år!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan Shuttle time.</title>
      <link>http://example.org/skane/2021-11-23-inbjudan-shuttle-time/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 19:58:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2021-11-23-inbjudan-shuttle-time/</guid>
      <description>Den 16 januari 2022 så hålls en Shuttle Time utbildning i Malmö. Inbjudan hittar du här: Shuttle Time inbjudan 220116 Malmö (1).pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan Skånes Träningsdag!</title>
      <link>http://example.org/skane/2021-10-20-inbjudan-skanes-traningsdag/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 20:17:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2021-10-20-inbjudan-skanes-traningsdag/</guid>
      <description>Den 2 november så håller vi en träningsdag för U13-U17 spelare i nivå 2-3 i Malmö Badmintoncenter! Tränare är allas vår Maria Jönsson med stab. Sista anmälningsdag är 28 oktober så anmäl er så snart ni kan! Anmälan är bindande och träningsdagen är gratis! Mer info hittar ni här:
Inbjudan Skånes träningsdag 2021.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM!</title>
      <link>http://example.org/skane/2021-10-18-dm/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 18:56:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2021-10-18-dm/</guid>
      <description>Söndagen den 21 november så håller vi DM i Malmö Badmintoncenter för att kora skånska mästare. I år så försöker vi att ha en enda seniorklass. Sista anmälningsdagen är den 5 november så välkomna med era anmälningar! Mer information hittar du här:
Inbjudan till DM 2021 (1).pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ungdomsserierna!</title>
      <link>http://example.org/skane/2021-09-10-ungdomsserierna/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 12:56:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2021-09-10-ungdomsserierna/</guid>
      <description>Då hade vi tänkt att dra igång med de populära ungdomsserierna! Det blir serier i U11, U13 och U15. De riktar sig till de spelare som inte tillhör toppskiktet av Skånes spelare. Mer info om hittar du nedan:
Inbjudan till Skånes Ungdomsserie 2021.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånska framgångar i SM!</title>
      <link>http://example.org/skane/2021-08-17-skanska-framgangar-i-sm/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 17:34:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2021-08-17-skanska-framgangar-i-sm/</guid>
      <description>Under helgens senior-SM i Borås så hade vi fina skånska framgångar. Bäst gick det för Johanna Magnusson, BMK Aura, som vann damdubbeln tillsammans med Täbys Clara Nistad. Jacob Nilsson, BMK Aura, fick se sig besegrad i herrsingelfinalen av sverigeettan Felix Burestedt, Halmstad, MBK:s Malena Norrman tillsammans med Ludvig Petré Olsson, Trollhättan, förlorade mixedfinalen mot Frölundas Gustav Björkler/Sanna Ekberg.
Stort grattis till alla medaljörer!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte!</title>
      <link>http://example.org/skane/2021-07-02-arsmote/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 15:23:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2021-07-02-arsmote/</guid>
      <description>Den 25 augusti kl 18.30 så kommer vi att hålla ett årsmöte! Detta år så blir det ett Google Meet årsmöte så vi behöver veta vilken klubb du representerar, namn och mailadress så skickar vi ut en länk till årsmötet. Vi behöver svar senast den 20 augusti till sdf@skanesbadminton.com.
Nedan hittar du årsmöteshandlingarna:
Årsbokslut 20210630.xls
Verksamhetsberättelse för Skånes Badmintonförbund 2020.docx
Föredragningslista årsmöte 2021.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränare till NIU- och IG-verksamheten.</title>
      <link>http://example.org/skane/2021-06-10-tranare-till-niu-och-ig-verksamheten/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 22:53:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2021-06-10-tranare-till-niu-och-ig-verksamheten/</guid>
      <description>Malmö Badmintocenter söker tränare till deras NIU- och IG-verksamhet. Annonsen hittar du här:
Annons Badminton-Tränare.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Träningsdagen inställd!</title>
      <link>http://example.org/skane/2020-10-28-traningsdagen-installd/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 19:53:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2020-10-28-traningsdagen-installd/</guid>
      <description>Imorgon torsdagen den 29 oktober så var det tänkt att vi skulle hålla en träningsdag för ungdomar på MBC i Malmö. Med tanke på de rekommendationer som Region Skåne genom RF SISU Skåne kom med igår så har vi tagit beslutet att ställa in träningsdagen! Vi tycker självklart detta är tråkigt, men vi måste alla hjälpa till och göra vad vi kan för att begränsa smittspridningen och därför är beslutet nödvändigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM 2020!</title>
      <link>http://example.org/skane/2020-10-12-dm-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 15:59:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2020-10-12-dm-2020/</guid>
      <description>Den 14-15 november så håller vi DM på Malmö Badmintoncenter! Det kan bli vissa justeringar i dessa coronatider men mer kan du läsa här:
Inbjudan DM 2020.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Träningsdag och tränarmöte!</title>
      <link>http://example.org/skane/2020-10-12-traningsdag-och-tranarmote/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 15:55:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2020-10-12-traningsdag-och-tranarmote/</guid>
      <description>Torsdagen den 29 oktober så håller vi en gratis tränardag på Malmö Badmintoncenter för ungdomar i klasserna U13-U17. Kl 18.00 så är det tänkt att hållas en träff för klubbtränare där praktik varvas med diskussioner och utbyte tränare emellan. Mer info hittar ni här:
Inbjudan Träningsdag &amp; Tränarträff-1.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swedish Youth games 2020 inställt!</title>
      <link>http://example.org/skane/2020-08-27-swedish-youth-games-2020-installt/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 16:52:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2020-08-27-swedish-youth-games-2020-installt/</guid>
      <description>På grund av den pågående Coronapandemin och det Coronaprotokoll som Svenska Badmintonförbundet har utfärdat, så ställs den internationella ungdomstävlingen Swedish Youth games in detta år. Tävlingen var tänkt att hållas den 5-8 november i Malmö Badmintoncenter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte!</title>
      <link>http://example.org/skane/2020-07-08-arsmote/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 15:12:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2020-07-08-arsmote/</guid>
      <description>Årsmötet hålls den 26 augusti kl 18.00 i källaren på Malmö Badmintoncenter där vi har gott om utrymme och slipper att trängas. Välkomna!
Årsmöteshandlingar hittar du nedan:
Årsredovisning 2020-06-30.pdf
Verksamhetsberättelse för Skånes Badmintonförbund 2019.docx
Föredragningslista för Skånes Badmintonförbunds årsmöte.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kandidater till styrelseposter.</title>
      <link>http://example.org/skane/2020-04-22-kandidater-till-styrelseposter/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 11:49:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2020-04-22-kandidater-till-styrelseposter/</guid>
      <description>Skånes Badmintonförbundet söker kandidater till styrelsen inför årsmötet som hålls i slutet av augusti. Vi söker en ledamot och två suppleanter som är villiga att bidra till att skånsk badminton fortsätter att vara en stark kraft i Sverige. Du som känner att du kan bidra eller känner en person som skulle kunna vara lämplig, vänligen hör av er till valberedningens ordförande Patrik Claesson0708 - 30 99 99 patrik@klejzon.se. Har du frågor kring hur styrelsen arbetar är du välkommen att kontakta ordförande Roland Jönsson0704 - 86 57 54rolle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nästa säsong!</title>
      <link>http://example.org/skane/2020-04-13-nasta-sasong/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 17:34:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2020-04-13-nasta-sasong/</guid>
      <description>Hela världen lider av Coronapandemin just nu och badmintonen är inte undantaget från detta. Ett antal skånska tävlingar har ställts/kommer att ställas in nu under våren. Det kommer att innebära ett ekonomiskt bortfall för de arrangerande klubbarna. Skånes Badmintonförbund har också ställt in planerade resor till Svenska Cupen i Uppsala i början av maj och Danish Junior Open i Farum 30 maj - 1 juni. Vi brukar lägga ganska stora pengar på dessa resor och tyvärr så får vi inte dessa utgifter detta år.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danish Junior i Farum.</title>
      <link>http://example.org/skane/2020-04-13-danish-junior-i-farum/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 17:22:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2020-04-13-danish-junior-i-farum/</guid>
      <description>Vi hade planer på att ordna en resa till Danish Junior Open i Farum, Danmark, i slutet av maj/början av juni. Tävlingen är än så länge inte inställd men med tanke på rådande omständigheter och avrådandet att resa utomlands till den 15 juni så har vi tagit beslutet att ställa in resan detta år.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen inställd!</title>
      <link>http://example.org/skane/2020-04-01-svenska-cupen-installd/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 21:39:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2020-04-01-svenska-cupen-installd/</guid>
      <description>Med tanke på den pågående Coronapandemin så har Uppsala ställt in Svenska Cupen den 8-10 maj. Vi får satsa på att skicka en trupp nästa år istället!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånskt SM-guld!</title>
      <link>http://example.org/skane/2020-02-05-skanskt-sm-guld/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 17:55:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2020-02-05-skanskt-sm-guld/</guid>
      <description>Auras Johanna Magnusson och Emma Karlsson vann i helgen deras fjärde raka SM-guld i damdubbel i Umeå. De vann i två raka set över Klara Johansson och Tilda Sjöö. Stort grattis tjejer!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Träningsdag 20/2.</title>
      <link>http://example.org/skane/2020-02-04-traningsdag-20-2/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 19:17:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2020-02-04-traningsdag-20-2/</guid>
      <description>Under sportlovet, närmare bestämt den 20 februari så bjuder vi in ungdomar i klasserna U13 till U17, nivå 2-3, till en träningsdag i Malmö Badmintoncenter. Huvudansvarig för dagen är Maria Jönsson. Sista anmälningsdagen är den 14 februari och mer info hittar ni här:
Inbjudan Skånes träningsdag 2020.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Träningsdag 4/1.</title>
      <link>http://example.org/skane/2020-01-01-traningsdag-4-1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 18:32:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2020-01-01-traningsdag-4-1/</guid>
      <description>På lördag så anordnar vi en träningsdag för klasserna U13-U17 på i Malmö Badmintoncenter. 10 deltagare blev det denna gång och ledare är Maria Jönsson och Nils Ihse. Nedan hittar du lite mer info om dagen:
Inbjudan Skånes träningsdag 2020.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kjell Persson avliden.</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-12-21-kjell-persson-avliden/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 15:49:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-12-21-kjell-persson-avliden/</guid>
      <description>Vi har precit nåtts av den tråkiga nyheten att Kjell Persson har avlidit. Kjell var en legendarisk ledare som gjorde att BMK Aura var Sveriges bästa klubb under många år. Han var också under många år ordförande i Skånes Badmintonförbund. Kjell blev 90 år. Våra tankar går till hans familj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultat ungdomsserierna!</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-12-17-resultat-ungdomsserierna/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 18:58:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-12-17-resultat-ungdomsserierna/</guid>
      <description>Den 1 december så hölls första omgången i Skånes ungdomsserier i U13 och U15. Allt fungerade bra och vi tackar BMK Drive för arrangemanget! Nästa omgång är tänkt att hålla den 9 februari och vi söker arrangör för sammandraget! Resultaten hittar ni nedan:
Resultat ungdomsserie 20191201 (1).xlsx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ungdomsserierna!</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-11-28-ungdomsserierna/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 09:19:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-11-28-ungdomsserierna/</guid>
      <description>Söndagen den 1 december så drar vi igång årets ungdomsserier i U13 och U15 i Trelleborg. Det blev tre lag i U13 då Mörarp i sista stund var tvungna att dra sig ur och sex lag i U15. Mer information hittar du nedan:
Ungdomsserierna Skåne 2019.docx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM färdigspelat.</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-11-28-dm-fardigspelat/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 09:05:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-11-28-dm-fardigspelat/</guid>
      <description>Då var årets DM avklarat! 107 deltagare var det detta år vilket är ca 20 fler än förra året och det är vi glada för! Som vanligt så var det god stämning, alla hjälpte till med siffervändning mm, även om vi detta år fick dela hallen med halvvilda innebandyspelare.... Vi hoppas att trenden håller i sig och hälsar alla välkomna nästa år! Resultaten hittar nedan:
Resultat</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallchef Malmö Badmintoncenter.</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-10-26-hallchef-malmo-badmintoncenter/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:05:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-10-26-hallchef-malmo-badmintoncenter/</guid>
      <description>Malmö Badmintoncenter söker ny hallchef, annonsen hittar ni här:
Annons hallchef till MBC.docx.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Träningsdag 28 oktober!</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-10-11-traningsdag-28-oktober/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 17:14:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-10-11-traningsdag-28-oktober/</guid>
      <description>Den 28 oktober så bjuder vi in till en träningsdag för ungdomar i åldrarna U 13 till U 17 på Hyllie Sportcenter i Malmö. Sista anmälningsdagen är redan den 21 oktober så snabba er på att anmäla! Mer information hittar ni nedan:
Träningsdag 28 oktober.docx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nya anmälningsavgifter.</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-10-11-nya-anmalningsavgifter/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 17:10:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-10-11-nya-anmalningsavgifter/</guid>
      <description>Region Syd har antagit nya anmälningsavgifter för säsongen 2019-2020. Det har blivit en höjning med 10,- över hela linjen, mycket beroende på att Svenska Badmintonförbundet har valt att höja sanktionsavgiften med 5,-.
Region Syds anmälningsavgifter 2019-2020.docx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM 2019!</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-10-06-dm-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 21:46:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-10-06-dm-2019/</guid>
      <description>Det börjar med stormsteg att närma sig helgen då vi ska kora de Skånska Mästarna för 2019!Lördagen den 16:e november är det dags för DM i Skåne, som kommer att spelas på Malmö BadmintonCenter. I bifogad PDF-fil finner ni inbjudan för tävlingen.Vi hoppas på stort deltagande från många klubbar, för att göra DM till en rolig tävling där man får mäta sina krafter mot andra skånska spelare och tävla om titeln Skånsk Mästare 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swedish Youth Games!</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-09-27-swedish-youth-games/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 14:54:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-09-27-swedish-youth-games/</guid>
      <description>Swedish Youth Games avgörs i 8-10 november i Malmö Badmintoncenter. Sista dag för anmälan för U 17 är den 29 september men vi kan ta emot anmälningar fram till 3 oktober. Länk till hemsidan hittar du här:
SYG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nils &#39;Öja&#39; Hansson.</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-08-12-nils-oja-hansson/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 20:02:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-08-12-nils-oja-hansson/</guid>
      <description>Vi har nåtts av det tråkiga meddelandet att Malmö BK:s legendariske ledare Nils &#34;Öja&#34; Hansson har gått bort i en ålder av 85 år. Våra tankar går till hans fru Birgit och Malmö BK. Nedan är en länk till MBK hemsida där de skriver mer om Öja:
Öja</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coach Level 1!</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-08-04-coach-level-1/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 11:31:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-08-04-coach-level-1/</guid>
      <description>Den 31 augusti och 1 september så anordnas Coach Level 1 i Lund. Sista anmälningsdag är redan den 8 augusti så skynda er att anmäla! Mer information hittar ni här:
Coach Level 1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte!</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-06-28-arsmote/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 10:06:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-06-28-arsmote/</guid>
      <description>Årsmöte för Skånes Badmintonförbund hålls den 28 augusti kl 19.00 på Malmö Badmintoncenter i Malmö. Välkommen!
Årsmötesdokumenten hittar du här:
Föredragningslista årsmöte 2019.doc
Årsredovisning 2019-06-30.pdf
Verksamhetsberättelse för Skånes Badmintonförbund 2018.docx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resa till Danish Junior Open.</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-04-16-resa-till-danish-junior-open/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 19:17:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-04-16-resa-till-danish-junior-open/</guid>
      <description>Den 31/5 - 2/6 så anordnar Skånes Badmintonförbund en resa till Danish Junior Open i Farum i Danmark. Huvudledare är Henrik Isberg. Mer information hittar du nedan:
Skåneresa till Danish Junior Open 2019 (1).docx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen slutspelad!</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-04-16-svenska-cupen-slutspelad/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 19:09:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-04-16-svenska-cupen-slutspelad/</guid>
      <description>Då är årets Svenska Cupen slutspelad! Det var 16 ungdomar och tre ledare som tillbringade helgen i Uppsala. Vi hade fem semifinalplatser, Daniel Huang i HS-07, Amanda Magnusson i DS-05, Filippa Årman-Petersson i DS-03, Kewin Thai/Tim Mörck i HD-03 och i HS-03. Kewin och Tim möttes i semifinalen där Tim drog längsta strået denna gång. Väl i finalen så vann hann över Alexander Pilon med 21-18 i avgörande i en gastkramande match.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen 2019!</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-04-07-svenska-cupen-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 16:35:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-04-07-svenska-cupen-2019/</guid>
      <description>Den 12-14 april så har vi tagit ut 16 spelare som ska representera Skåne i Svenska Cupen i Uppsala. Följande spelare är uttagna:
2002: Samuel Carlsson, Markus Bjelk, Murong Li, Ice Kamkuan
2003: Tim Mörk, Kewin Thai, Filippa Årman Petersson, Tania Mörk
2004: Hector Rebetz, Saga Lindbom
2005: Lucas Nilsson, Amanda Magnusson
2006: Benjamin Tran, Clara Svensson
2007: Daniel Huang, Elin Fagerberg
Ledare på resan är Alex Luong, Thai To och Roland Jönsson.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånska framgångar i Danmark!</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-03-23-skanska-framgangar-i-danmark/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 17:43:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-03-23-skanska-framgangar-i-danmark/</guid>
      <description>Carl Claesson, LUGI, spelar i Hilleröds U15 lag och laget blev mästare i Själland. De spelar den 13-14 april final i danska mästerkapen och vi önskar Carl och laget lycka till i finalen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distrikts- och föreningskonferens 23 mars.</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-02-19-distrikts-och-foreningskonferens-23-mars/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 09:24:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-02-19-distrikts-och-foreningskonferens-23-mars/</guid>
      <description>Svenska Badmintonförbundet bjuder in till en distrikts- och föreningskonferens den 23 mars i Malmö. Vi hoppas att så många som möjligt har möjlighet att närvara under denna lördag, inbjudan hittar ni nedan:
inbjudan-regionala-distrikts--och-foreningskonferenser-2019.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ännu ett SM-guld!</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-02-03-annu-ett-sm-guld/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2019 18:38:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-02-03-annu-ett-sm-guld/</guid>
      <description>Auras Emma Karlsson och Johanna Magnusson vann för tredje året i rad SM-guld i damdubbel! Denna gång så vann de i finalen över syskonen Sjöö från Fyrisfjäder i tre jämna set i Sundsvall. Stort grattis tjejer!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>European Mixed Championship.</title>
      <link>http://example.org/skane/2019-02-02-european-mixed-championship/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 12:57:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2019-02-02-european-mixed-championship/</guid>
      <description>Den 13-17 februari så anordnas European Mixed Championship i Frederiksbergshallen i Köpenhamn. Ni som vill se europeisk toppbadminton gör bäst att bege sig dit! Mer info hittar ni nedan:
EMTC.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSL Swedish Open 2019!</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-12-12-rsl-swedish-open-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 13:34:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-12-12-rsl-swedish-open-2019/</guid>
      <description>Den 17-20 januari så arrangeras RSL Swedish Open i badminton i Sparbanken Skåne Arena i Lund. Vi uppmanar nu badmintonskåne att göra detta till ett härligt arrangemang! Man kommer från arrangörshåll behöva ha hjälp med olika typer av funktioner bl a linjedomare och inträträdespersonal. Har man inte möjlighet att hjälpa till med detta så kan man alltid vara publik! Vi kommer att återkomma med detaljer kring detta men vet du redan att du kan hjälpa till så anmäl ditt intresse till christer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Träningsdag 3 januari!</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-12-05-traningsdag-3-januari/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:07:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-12-05-traningsdag-3-januari/</guid>
      <description>Den 3:e januari så bjuder vi in till en träningsdag på Malmö Badmintoncenter för ungdomar i åldrarna U13 - U17 som brukar tävla i nivå 2-3. Sista anmälningdag 21/12! Mer info hittar ni nedan:
Inbjudan Skånes träningsdag 2019.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badminton vill - värdegrundutbildning.</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-11-15-badminton-vill-vardegrundutbildning/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:40:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-11-15-badminton-vill-vardegrundutbildning/</guid>
      <description>Den 29 januari 2019 så bjuder Skåneidrotten tillsammans med Badminton Sweden in till Badminton Vill. Det är en värdegrundsutbildning som är gratis. Inbjudan hittar du nedan:
Badminton Vill - Inbjudan.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM!</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-11-06-dm/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 07:37:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-11-06-dm/</guid>
      <description>Då är lottningen klar inför helgens DM som hålls i Malmö Badmintoncenter! Lottningen hittar du nedan:
Lottning</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånetjejernas tredje träff!</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-10-29-skanetjejernas-tredje-traff/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 22:43:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-10-29-skanetjejernas-tredje-traff/</guid>
      <description>Då är det dags för den tredje träffen för Skånetjejer! Du är välkommen även om du har missat de två första träffarna. Träffen är den 9 december, mer info och anmälan hittar du nedan:
Inbjudan Skånetjejernas tredje träff.pdf
anmälan till Skånetjejerna träff 3.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånetjejernas andra träff!</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-10-08-skanetjejernas-andra-traff/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 23:14:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-10-08-skanetjejernas-andra-traff/</guid>
      <description>Då är det dags för Skånetjejernas andra träff! Den 21 oktober är det dags igen och då hålls en Shuttle-time utbildning i Malmö Badmintoncenter. Allt är gratis så passa på nu Skånetjejer att hänga på detta roliga projekt! Information och anmälningsblankett hittar ni nedan, sista anmälningsdag är den 17 oktober:
Inbjudan Skånetjejernas andra träff.pdf
anmälan till Skånetjejerna träff 2.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM 2018!</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-10-08-dm-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 22:58:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-10-08-dm-2018/</guid>
      <description>Den 10 november så arrangerar vi åter det skånska mästerskapet DM i Malmö Badmintoncenter. Vi har klasser allt från U 13 till senior Elit/A så hela klubben kan vara med! Ta nu chansen att göra detta till en härlig klubbtävling! Startavgifterna är något lägre än för andra tävlingar då vi inte betalar några sanktionsavgifter. Inbjudan hittar du här:
DM Skåne 2018.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmälningsavgifter Region Syd 18-19.</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-09-02-anmalningsavgifter-region-syd-18-19/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 18:59:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-09-02-anmalningsavgifter-region-syd-18-19/</guid>
      <description>Den svaga kronkursen har gjort att bollkostnaderna har ökat till årets säsong. Därför så har Region Syd beslutat om en höjning av anmälningsavgiftern med 10,- per kategori. Här nedan hittar du anmälningsavgifterna för säsongen 2018-2019 för Region Syd.
Region Syds anmälningsavgifter 18-19.docx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projekt Skånetjejerna.</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-08-29-projekt-skanetjejerna/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 17:48:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-08-29-projekt-skanetjejerna/</guid>
      <description>Louise och Maria Jönsson drar nu igång ett projekt som de kallar Skånetjejerna. Projektet riktar sig först och främst till tjejer i åldern 13-20 år. Första sammankomsten är den 7 oktober och nedan hittar ni mer information och hur ni anmäler er:
Inbjudan Skånetjejernas första träff.pdf
anmälan till Skånetjejerna.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ungdomstränare i Skälderviken.</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-08-19-ungdomstranare-i-skalderviken/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 17:38:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-08-19-ungdomstranare-i-skalderviken/</guid>
      <description>Skäldervikens BMK söker en ungdomstränare till klubben. Nedan hittar du deras annons:
ungdomstränare.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionsläger 10-12 augusti.</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-07-16-regionslager-10-12-augusti/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 22:07:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-07-16-regionslager-10-12-augusti/</guid>
      <description>Den 10-12 augusti så hålls regionläger för U13-U17 i Malmö Badmintoncenter. Bifogat hittar du information om lägret samt vilka som är uttagna. Samtidigt så hålls en Coach Level 1 och du hittar information om detta nedan.
Välkomna regionsläger.docx
Schema 2018 regionsläger.xls
Uttagna regionsläger.xlsx
Inbjudan Coach Level 1 Malmö 10-12 aug 2018 version 180706 (1).pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte.</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-06-03-arsmote/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jun 2018 17:03:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-06-03-arsmote/</guid>
      <description>Skånes Badmintonförbunds årsmöte kommer att hållas den 28 augusti kl 19.00 i Malmö Badmintoncenter. Här nedan så hittar ni årsmöteshandlingarna:
Föredragningslista årsmöte 2018.doc
Verksamhetsberättelse 2017-2018.docx
Årsredovisning 2018-06-30.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tävlingsresa till Danish Junior!</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-04-18-tavlingsresa-till-danish-junior/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 10:10:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-04-18-tavlingsresa-till-danish-junior/</guid>
      <description>Vi i Skånes BF, vill bara påminna er om att söndagen den 22 april är sista datum för att anmäla sig till att följa med till Danish Junior Open i Farum 18-21 maj 2018.
Det har redan kommit in anmälningar, men vi vill gärna att fler Skånska spelare tar chansen att följa med över sundet och möta danska motståndare.Skåneresa till Danish Junior Open.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tävlingsanmälan säsongen 2018/2019.</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-04-18-tavlingsanmalan-sasongen-2018-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 09:41:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-04-18-tavlingsanmalan-sasongen-2018-2019/</guid>
      <description>Hej alla Skånska klubbar,
Det är nu hög tid att göra sin Sanktionsansökning för senior- och juniortävlingar för säsongen 2018/2019, sista datum är 10 maj. På förbundets hemsida, finns mer information angående detta och vart man gör anmälan, se följande länk:http://www.badminton.nu/tavlingserie/Nyheter/sanktionsansokningarsenior-ochungdomstavlingar2018-2019/För att det inte skall krocka med tävlingar i Skåne under 2018/2019 så vill vi att Skånska klubbar som har för avsikt att arrangera en tävling under 2018/2019, skall informera Skånes BF om detta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uttagning Svenska Cupen!</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-03-27-uttagning-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 22:43:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-03-27-uttagning-svenska-cupen/</guid>
      <description>Den 20-22 april så avgörs Svenska Cupen för distrikt i Uppsala. Nytt för i år är att tävlingen börjar redan kl 15.00 på fredagen vilket innebär att avfärd från Malmö/Sturup blir redan på förmiddagen. Arrangören är medveten om att alla födda -02 har nationella prov den 20:e och denna grupp kommer att ha en senare starttid. Exakt när det blir vet vi inte i dagsläget.
Vi har tagit ut 20 spelare födda -01 till -05, 10 tjejer och 10 killar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klubb- och distriktsdomarutbildning.</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-02-22-klubb-och-distriktsdomarutbildning/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 08:57:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-02-22-klubb-och-distriktsdomarutbildning/</guid>
      <description>Den 16-18 mars så hålls en klubb- och distriktsdomarutbildning i Lingvallen i Skäldervilken. Ta nu chansen att få en riktigt bra utbildning av vår duktige internationella domare Patrik Wennström! Inbjudan hittar du nedan:
Inbjudan Klubb- och Distriktsdomarutbildning 16-18 mars 2018 Skälderviken.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SM-guld!</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-02-08-sm-guld/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 19:38:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-02-08-sm-guld/</guid>
      <description>Auras Johanna Magnusson och Emma Karlsson följde upp vinsten i Swedish Open genom att åter igen bli svenska mästare i damdubbel i Täby den gångna helgen. De gick igenom tävlingen utan setförlust och vann i finalen över Emma Wengberg och Louise Eriksson. Stort grattis tjejer!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seger i Swedish Open!</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-01-24-seger-i-swedish-open/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 22:13:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-01-24-seger-i-swedish-open/</guid>
      <description>Auras Johanna Magnussson och Emma Karlsson vann Swedish Open förra helgen i Lund! Efter att ha förlorat första set mot Debora Jille/Imke van der Aaar från Nederländerna så vände de och vann med 21-19 efter mycket spänning och nervositet i sista set. Stort grattis tjejer och grattis till Badminton Sweden för ett fint arrangemang, mycket tack vare våra skånska funktionär från hela Skåne!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coach Level 1</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-01-14-coach-level-1/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 14:06:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-01-14-coach-level-1/</guid>
      <description>I helgen så har instruktörerna Patrik Lundqvist och Maria Jönsson hållit deras första tränarutbildning Coach Level 1 på Malmö Badmintoncenter och sju deltagar från huvudsakligen skånska klubbar deltog. Den andra delen av utbildningen hålls den 17-18 mars.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swedish Open!</title>
      <link>http://example.org/skane/2018-01-09-swedish-open/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 21:51:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2018-01-09-swedish-open/</guid>
      <description>Den 18-21 januari så hålls Swedish Open i Sparbanken Skåne Arena i Lund. Detta är Sveriges största seniortävling och vi uppmanar alla i vårt distrikt att komma till Lund för att se fin badminton! Bättre än så här blir det inte i Sverige! Mer information hittar ni här:
http://www.badminton.nu/SwedishOpen2018presentedbyRSL/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klubbdomarutbildning i Halmstad.</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-11-19-klubbdomarutbildning-i-halmstad/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 18:19:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-11-19-klubbdomarutbildning-i-halmstad/</guid>
      <description>Den 1-3 december så hålls en klubbdomarutbildning i Halmstad. Denna utbildning hålls av den internationellt meriterade domaren Patrik Wennström från Simrishamn. Ta nu chansen att gå denna mycket nyttiga utbildning! Inbjudan hittar du nedan:
Inbjudan Klubb- och Distriktsdomarutbildning Halmstad 1-3 dec 2017.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coach Level 1!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-11-16-coach-level-1/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 22:15:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-11-16-coach-level-1/</guid>
      <description>Den 13-14 januari så hålls första delen av tränarutbildningen Coach Level 1 på Malmö Badmintoncenter. Andra delen hålls den 17-18 mars. Välkomna med era anmälningar! Mer info hittar ni nedan:
Inbjudan Coach Level 1 Malmö 13-14 januari och 17-18 mars 2018.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM 2017 avgjort.</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-11-12-dm-2017-avgjort/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 12:29:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-11-12-dm-2017-avgjort/</guid>
      <description>Då är DM 2017 avgjort. 98 spelare var anmälda och de allra flesta fick spela, några klasser ströks men de allra flesta gick att spela. Dagen bjöd på många fina matcher och det var en allmänt god stämning i Malmö Badmintoncenter.Vi som arrangörer vill tack för en trevlig lördag och hoppas på återseende nästa år!
http://badmintonsweden.tournamentsoftware.com/sport/tournament.aspx?id=AD85200E-BE26-4C15-A8C8-721BCBDA7424</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distriktsläger 2018!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-11-09-distriktslager-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2017 22:43:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-11-09-distriktslager-2018/</guid>
      <description>Den 4-5 januari 2018 så håller Skånes Badmintonförbund tillsammans med Malmö Badmintonklubb ett distriktsläger för ungdomar på Malmö Badmintoncenter. Mer info och anmälningssedel hittar ni nedan:
Inbjudan Skånes distriksläger 2018.doc
Anmälan till Skånes distriktsläger 2018.doc
Välkomna!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM 2017!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-10-06-dm-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 22:48:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-10-06-dm-2017/</guid>
      <description>Den 11 november så hålls DM i Malmö Badmintoncenter i Malmö! Vi spelar i klasserna från U 13 upp till seniorelit vilket innebär att i princip alla skånska spelare kan delta, så vi hoppas att DM blir en angelägenhet för alla i din klubb! Sista anmälningsdag är den 31 oktober. Mer info hittar ni här samt lottning:
Inbjudan DM 2017.doc
http://badmintonsweden.tournamentsoftware.com/sport/tournament.aspx?id=AD85200E-BE26-4C15-A8C8-721BCBDA7424 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malmö Badmintongymnasium NIU!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-09-25-malmo-badmintongymnasium-niu/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 23:06:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-09-25-malmo-badmintongymnasium-niu/</guid>
      <description>Här nedan hittar ni mer information om Malmö Badmintongymnasium NIU:
NIU.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badminton ABC</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-09-21-badminton-abc/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 21:47:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-09-21-badminton-abc/</guid>
      <description>Det är nu dags att hålla i en hett efterlängtad tränarutbildning i Skåne, för att öka vår kompetens. Kursen kommer att hållas lördagen den 30 september och anmälan görs senast den 24e september via förbundets hemsida. All information angående utbildningen finner ni i bifogad inbjudan! Hoppas att så många som möjligt passar på att närvara på denna väldigt givande utbildningen!
Inbjudan Badminton ABC Malmö 30 september 2017.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swedish Youth games!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-09-09-swedish-youth-games/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 10:16:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-09-09-swedish-youth-games/</guid>
      <description>Torsdagen den 14 september 13.00 så dras Swedish Youth games igång i Malmö Badmintoncenter med lagspelet. Elva lag i U 15 och fyra i U 13 spelar under torsdagen och fredag förmiddag. Den individuella tävlingen startar på fredagen med kval på förmiddagen och huvudtävlingen startar kl 13.00 på fredagen. Över 480 spelare från bl a Sverige, Danmark, Finland, Tyskland, Nederländerna, England, Frankrike och Spanien. Välkomna!
http://swedishyouthgames.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universiaden från åskådarplats!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-09-01-universiaden-fran-askadarplats/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 16:20:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-09-01-universiaden-fran-askadarplats/</guid>
      <description>Karin och Mats Lundqvist var på plats under Universiaden i Taipei i Taiwan och här kommer Karins berättelse:
Rapport från lagspelet iTaipei Universiaden 2017: (deltagare fr Sverige: Louise Eriksson, Berfin Aslan, Amanda Wallin, Patrik Lundqvist o Simon Bergström)
Sverige fick en tuff lottning i lagspelet och lottades mot Hong Kong Kina, Indien samt Slovenien. Extra tufft då Sverige i ärlighetens namn saknade en herrsingelspelare med endast dubbel- o mixedspelarna Patrik o Simon i laget.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmälningsavgifter för Region Syd 17/18.</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-08-24-anmalningsavgifter-for-region-syd-17-18/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 22:44:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-08-24-anmalningsavgifter-for-region-syd-17-18/</guid>
      <description>Här nedan hittar du anmälningsavgifterna för säsongen 2017-2018 för Region Syd.
Region Syds anmälningsavgifter 17-18.docx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöteshandlingar!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-08-14-arsmoteshandlingar/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 20:29:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-08-14-arsmoteshandlingar/</guid>
      <description>Den 30 augusti kl 19.00 så håller Skånes Badmintonförbund årsmöte på Malmö Badmintoncenter, Eriksfältsgatan 30 i Malmö. Årsmöteshandlingar hittar ni nedan. Välkomna!
Föredragningslista årsmöte 2017.doc
Årsredovisning 2017-06-30.pdf
Verksamhetsberättelse för Skånes BF 2016-2017..docx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Student OS närmar sig med stormsteg!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-07-12-student-os-narmar-sig-med-stormsteg/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 14:09:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-07-12-student-os-narmar-sig-med-stormsteg/</guid>
      <description>Här kommer lite info från våra skånska deltagare:
Sommar-universiaden 2017 kommer gå av stapeln 19-31 augusti i Taipei, Taiwan. 9000 deltagare beräknas och tävlingen räknas till det näst största arrangemanget i världen. En OS-by byggs upp endast för detta tillfälle. Där kommer det finnas bl. a. en matsal med 3000 platser som serverar buffé från världens alla hörn, wifi över hela området, egna lägenheter och naturligtvis ett apotek! Spelarna som representerar Sverige i årets tävling är: Simon Bergström, Patrik Lundqvist, Amanda Wallin, Louise Eriksson och Berfin Aslan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionsläger 11-13 augusti.</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-07-08-regionslager-11-13-augusti/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 10:20:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-07-08-regionslager-11-13-augusti/</guid>
      <description>Den 11-13 augusti så hålls ett sommarläger för Region Syd i Malmö. Mer information och deltagarlista hittar du här:
Regionsläger 2017.docx
Deltagarlista Regionsläger region syd 2017 .xlsx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-06-29-arsmote/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 22:50:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-06-29-arsmote/</guid>
      <description>Den 30 augusti kl 19.00 så håller Skånes Badmintonförbund årsmöte på Malmö Badmintoncenter, Eriksfältsgatan 30 i Malmö. Mer info kommer! Välkomna!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danish Junior!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-06-04-danish-junior/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 13:23:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-06-04-danish-junior/</guid>
      <description>Förra helgen så hade vi ett stort gäng skånska spelare som deltog i Danish Junior Open i Farum, Här kommer den ansvarige ledaren Henrik Isbergs reflektioner:
Närmare 30 skånska ungdomar deltog 26-28/5 i Danish Junior Open i Farum. Alla var överens om att detta var en både rolig och givande säsongsavslutning som bör vara ett årligt återkommande inslag för de skånska ungdomsspelarna. Vi stärkte gemenskapen, fick inspiration och erfarenhet. Nästa år vill vi återkomma än fler och vassare!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånelägret 20 maj!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-05-21-skanelagret-20-maj/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2017 17:08:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-05-21-skanelagret-20-maj/</guid>
      <description>Lördagen den 20/5 samlades 33 ungdomar från 11 olika klubbar för ännu ett Skåneläger.
Tränarna för dagen var Patrik, Felix och Amanda. Dagens fokus låg på fotarbete och vi hoppas spelarna tar med sig ett lite bättre fotarbete och en nya idéer med sig hem till klubbarna.Samtidigt arrangerades starten av tränarprojektet med MBAs nya tränare Tinna Helgadottir. På förmiddagen var det praktiskt med teknik på banan och eftermiddagen teori och workshop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deltagare läger 20 maj</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-05-18-deltagare-lager-20-maj/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 20:55:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-05-18-deltagare-lager-20-maj/</guid>
      <description>Den 20 maj kl 10.00 i Malmö Badmintoncenter så håller Skånes Badmintonförbund tillsammans med Malmö BK ett läger för skånska ungdomar. Det kommer också att hållas information för tränare. Deltagarna hittar ni här:
Deltagare läger 20 maj.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distriktsläger 20 maj!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-04-29-distriktslager-20-maj/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 11:46:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-04-29-distriktslager-20-maj/</guid>
      <description>Den 20 maj så fortsätter vi succén med distrikstsläger! Vi hade två sammankomster i december och januari och den 20 maj så håller vi ett nytt läger i Malmö Badminoncenter. Vi bjuder också in ungdomarnas ledare och tränare till en föreläsning och kost, coachning och träningsövningar. Mer info hittar ni nedan och där finns och anmälningsblanketten:
Lägerinbjudan maj 2017.doc
anmälan till Skånes distriktsläger maj 2017.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EM guld!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-04-17-em-guld/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 18:11:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-04-17-em-guld/</guid>
      <description>Igår så lyckades Auras Johanna Magnusson vinna junior EM guld i damdubbel tillsammans med Älmhults Emma Karlsson i franska Mulhouse! De vann finalen i två raka set med 21-14, 21-14 över de danska favoriterna Alexandra Böje/Julie Dawall Jakobsen. En riktigt imponerande insats av tjejerna, stort grattis till tjejerna! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spelare uttagna till Svenska Cupen!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-03-30-spelare-uttagna-till-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 22:35:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-03-30-spelare-uttagna-till-svenska-cupen/</guid>
      <description>Till Svenska Cupen så har vi tagit ut 16 skånska spelare som ska representera Skåne den 22-23 april i Uppsala. Vi vill ha svar helst senast den 2 april från de som är uttagna till sdf@skanesbadminton.com så att vi kan hinna med att boka flygbiljetter. De spelare som är uttagna hittar du här:
sv cupen 2017.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uttagning till Svenska Cupen.</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-03-23-uttagning-till-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 22:16:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-03-23-uttagning-till-svenska-cupen/</guid>
      <description>Den 31 mars så kommer uttagningen att ske till Svenska Cupen i Uppsala den 22-23 april och uttagningen kommer att offentliggöras på hemsidan samt till berörda spelare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tävlingar säsongen 2017-2018.</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-03-15-tavlingar-sasongen-2017-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 19:54:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-03-15-tavlingar-sasongen-2017-2018/</guid>
      <description>Tävlingsanmälningar inför nästa säsong ska göras till Badminton Sweden senast den 7 maj och vi i distriktet har på oss att se till så att eventuella krockar undviks till den 30 april. Därför vill vi att ni som kommer att ansöka om att anordna en tävling till nästa säsong meddelar oss senast den 13 april. Ange tävlingens namn, när ni har tänkt att ha tävlingen samt vilka klasser och nivå ni har för avsikt att ha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klubbdomarutbildning!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-03-04-klubbdomarutbildning/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 12:11:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-03-04-klubbdomarutbildning/</guid>
      <description>Den 15 april så anordnar Skånes Badmintonförbund en klubbdomarutbildning i Helsingborg tillsammans med den internationella domaren Patrik Wennström. Ta nu chansen att utbilda dig som domare! Mer info hittar du här:
Klubbdomarutb Helsingborg 2017.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nytt guld för Johanna!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-02-14-nytt-guld-for-johanna/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2017 20:35:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-02-14-nytt-guld-for-johanna/</guid>
      <description>I helgens junior SM i Trollhättan så vann Auras Johanna Magnusson guld i damdubbeln tillsammans med Emma Karlsson, Älmhult! Johanna tog också silver i mixed tillsammans med Adam Gozzi, Fyrisfjädern. Grattis än en gång!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SM guld för Johanna!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-02-05-sm-guld-for-johanna/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 16:07:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-02-05-sm-guld-for-johanna/</guid>
      <description>Auras Johanna Magnusson blev idag seniormästare i damdubbel i senior SM i Täby tillsammans med Älmhults Emma Karlsson. Stort grattis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skåneläger 6/1!</title>
      <link>http://example.org/skane/2017-01-04-skanelager-6-1/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 13:31:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2017-01-04-skanelager-6-1/</guid>
      <description>På fredag den 6/1 mellan 10.00 och 17.00 är det dags för andra samlingen för Skånelägret på Malmö Badmintoncenter! Välkomna!
Namnlista Skåneläger 2016.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swedish International</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-12-13-swedish-international/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 19:43:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-12-13-swedish-international/</guid>
      <description>Den 19-22 januari så hålls den internationella elittävlingen Swedish International i Sparbanken Skåne Arena i Lund. Vi uppmanar nu alla skånska klubbar och spelare att hjälpa till så att evenemanget blir den succé vi alla hoppas på. Det kommer att behövas många funktionärer som t ex linjedomare mm. Har man inte möjlighet att vara funktionär så kan man kanske vara publik?! Det var många år sedan vi hade en seniortävling av den här kalibern i Skåne så passa att uppleva internationell badminton på första parkett!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deltagarlista Skånelägret 10/12 och 6/1.</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-12-05-deltagarlista-skanelagret-10-12-och-6-1/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 22:53:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-12-05-deltagarlista-skanelagret-10-12-och-6-1/</guid>
      <description>Den 10 december och 6 januari så håller Skånes Badmintonbund i samarbete med Malmö BK, Skånelägret i Malmö Badmintoncenter. Sammanlagt kommer hela 53 ungdomar att delta! Deltagarlistan hittar ni här, 34 deltagare kommer att vara med båda datumen, 10 deltagare endast den 10 december och 9 deltagare endast 6 januari:
Namnlista Skåneläger 2016.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förlängd anmälan till distriktsläger!</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-11-10-forlangd-anmalan-till-distriktslager/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 22:42:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-11-10-forlangd-anmalan-till-distriktslager/</guid>
      <description>Den 10 december och den 6 januari så hålls ett distriktsläger för U 13 - U 17 för spelare som brukar spela tävlingar i nivå 2 och 3. Välkomna att anmäla er! Sista anmälan är den 30/11.Mer information hittar ni här:
Inbjudan Skånes distriksläger.docx
anmälan till Skånes distriktsläger.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM 2016.</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-10-17-dm-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2016 23:20:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-10-17-dm-2016/</guid>
      <description>Den 19 november så håller vi DM i Malmö Badmintoncenter. Vi hoppas att vi kan göra detta till en härlig klubbtävling så välkomna med era anmälningar!
Inbjudan DM 2016.doc
Vi har problem med att göra en länk till lottningen här men kopiera länken nedan och klistra in i din webläsare:
http://badmintonsweden.tournamentsoftware.com/sport/tournament.aspx?id=BE964E0E-626E-49F0-BDD5-EB45BB586375</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildning i tournament software</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-09-11-utbildning-i-tournament-software/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 16:57:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-09-11-utbildning-i-tournament-software/</guid>
      <description>När: 21: e september, 18-21
Var: Helsingborg Olympiahallen
Kostnad: 100: -, fika ingår. Anmäl vid anmälan eventuell allergi
Övrigt: Ta med dator till utbildningen!
Utbildare: Johan Olofsson och Erik Säfsten
Anmälan: skaneutbildning @gmail.com med namn, förening och personnummer. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånsk badminton på frammarsch!</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-09-11-skansk-badminton-pa-frammarsch/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 16:50:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-09-11-skansk-badminton-pa-frammarsch/</guid>
      <description>Under helgen har det varit utbildning i Helsingborg för tränare vilket är en perfekt att start på den nya säsongen! På lördagen deltog 27 deltagare och på söndagen 15 deltagare för att lära sig kunskaper och kompetenser om fysisk betydelse, beståndsdelar slagteknik, teknik med progression, taktik och spelarutbildning. Deltagande föreningar Österlen, Höllviken, Skurup, Kävlinge-Furulund, Kruset, Billesholm, Bjärred, Helsingborg, Landskrona, Drive och Halmstad. Vill du veta mer om utbildning är eller anordna en utbildning i din förening?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lottning U17 Swedish Skanska International.</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-09-01-lottning-u17-swedish-skanska-international/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 14:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-09-01-lottning-u17-swedish-skanska-international/</guid>
      <description>Lottningen för U17 är nu klar! Länken hittar ni här:
https://bwf.tournamentsoftware.com/sport/tournament.aspx?id=0AC05841-7F36-4B8A-90C2-6168457D824B</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte.</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-08-18-arsmote/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2016 12:48:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-08-18-arsmote/</guid>
      <description>Den 31 augusti kl 19.00 så hålls Skånes Badmintonförbunds årsmöte i Malmö Badmintoncenter, Eriksfältsgatan 30 i Malmö. Ni är hjärtligt välkomna till mötet! Årsmöteshandlingar hittar ni här:
Fullmakt årsmöte.docx
Föredragningslista för Skånes Badmintonförbunds årsmöte.doc
Verksamhetsberättelse för Skånes Badmintonförbund 2015.docx
Årsredovisning 2016-06-30.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motioner från Skåne</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-08-09-motioner-fran-skane/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2016 14:50:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-08-09-motioner-fran-skane/</guid>
      <description>Två motioner är inskickade inför förbundsmötet i oktober. En tillsammans med övriga distrikt i Region Syd (Halland, Blekinge, Småland).
Dessa kommer lyftas och förklaras ytterligare under föreningsledarträffen den 11: e september i Helsingborg som arrangeras i samband med utbildningshelgen. Läs mer nedan. Motion - Idrottslyft och distriktsutveckling.docx
Framtidsarbete.docx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Föreläsning</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-08-01-forelasning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2016 11:13:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-08-01-forelasning/</guid>
      <description>När: 28/8 10.00-12.00
Var: Malmö Badmintoncenter
Innehåll: Coachning, åldersrelaterad träning och föräldras roll i barns idrottande. Föreläsare: Allan Scherfig tränare på Malmö Badmintonakademi och föreläsare för Badminton Denmark. Anmälan: Patriklundqvist9@gmail.com
Kostnad: 200: -. Betalning av föreläsningen faktureras efteråt till respektive förening alternativt betalas direkt på plats.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kalender</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-07-31-kalender/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 18:15:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-07-31-kalender/</guid>
      <description>Kommande aktiviteter finns nu att hitta i kalendern som ligger under förbundet och kommer att fyllas på allt eftersom. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte!</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-07-05-arsmote/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 15:04:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-07-05-arsmote/</guid>
      <description>Den 31 augusti kl 19.00 så kommer Skånes Badmintonförbund att hålla årsmöte i Malmö. Vilken plats det blir och årsmöteshandlingar kommer så småningom!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelg!</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-06-27-utbildningshelg/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 09:22:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-06-27-utbildningshelg/</guid>
      <description>Skånes Badmintonförbund bjuder in till utbildningshelg 10-11: e september i Helsingborg för föreningar i Region Syd.
På programmet under helgen finns badminton 1A, 1B och 1C som ska ge deltagaren grundläggande kunskap och kompetens för att kunna möta och leda individer som är i början av sin badmintonutövning.
Under söndagen bjuds också tränare och ledare in som gått samtliga utbildningar i block till en första nätverksträff.
Mer information </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valberedningen informerar</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-06-20-valberedningen-informerar/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 11:24:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-06-20-valberedningen-informerar/</guid>
      <description>Inför årsmötet söker vi kandidater till styrelsen. Vi söker efter dig som vill utveckla Skånsk badminton mot målsättningen dubbelt så många dubbelt så bra där styrelsen just nu har påbörjat ett stort framtidsarbete. Vill du vara en del i detta arbete på ett organisatoriskt plan kontakta ronnlar@yahoo.se /Valberedningen
Ronnie Larsson ordförande </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Styrelsen informerar</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-05-30-styrelsen-informerar/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2016 13:38:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-05-30-styrelsen-informerar/</guid>
      <description>Styrelsen har under säsongen 15/16 påbörjat ett framtidsarbete för att se över distriktets verksamhet och hur arbetet ska organiseras framöver för att bli &#34;dubbelt så många, dubbelt så bra&#34; i linje med Svenska Badmintonförbundets målsättning. Arbetet sker långsiktigt så att det kan förankras ute hos er föreningar på olika sätt där vi givetvis kommer engagera er föreningar i arbetet framöver för att skapa en öppen och god dialog. Framtidsarbetet uppstart har genomförts med hjälp av en processledare från Skånes Idrottsförbund.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansök till elitprogrammet!</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-05-24-ansok-till-elitprogrammet/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2016 16:37:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-05-24-ansok-till-elitprogrammet/</guid>
      <description>Elitprogrammen är en central del av Malmö idrottsakademis verksamhet. Hit kan elitaktiva från individuella idrotter som är på väg mot landslaget eller redan är med i landslaget söka. Syftet med programmen är att stödja den aktive i dess elitsatsning och med våra resurser hjälpa till att optimera prestationsutvecklingen.
Stöden skräddarsys efter varje idrottares individuella behov. Mer information och ansökan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guld till Johanna!</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-04-17-guld-till-johanna/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 13:31:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-04-17-guld-till-johanna/</guid>
      <description>Johanna Magnusson, Aura har visat fin form hela säsongen vilket i dagarna resulterade i en guldmedalj vid 6-nations i Frankrike i damdubbel tillsammans med Emma Karlsson, Älmhult. Imponerande resultat! Stort grattis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen 2016.</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-03-26-svenska-cupen-2016/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 15:54:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-03-26-svenska-cupen-2016/</guid>
      <description>Svenska Cupen 2016</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nästa tränarutbildning</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-02-18-nasta-tranarutbildning/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 20:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-02-18-nasta-tranarutbildning/</guid>
      <description>Mer information här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Träningsdag för U13 och U15</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-02-17-traningsdag-for-u13-och-u15/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 08:12:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-02-17-traningsdag-for-u13-och-u15/</guid>
      <description>Som del av ditt pris ingick också en träningsdag. Du kan läsa mer om den i inbjudan
VÄLKOMMEN PÅ TRÄNINGSDAG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dubbla SM-guld till Emma Wengberg</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-02-11-dubbla-sm-guld-till-emma-wengberg/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 14:11:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-02-11-dubbla-sm-guld-till-emma-wengberg/</guid>
      <description>Guld:
Emma Wengberg MBK, DD med Clara Nistad Täby
Emma Wengberg/Filip Myhren Aura, MxD
Silver:
Johanna Magnusson Aura, DS
Jacob Nilsson Aura, HS
Johanna Magnusson, DD med Emma Karlsson Älmhult
Patrik Lundqvist, MxD med Berfin Aslan Skogås
Brons:
Stina Runesson Aura/Madeleine Persson Lugi, DD
Stort grattis till samtliga medaljörer!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nominera till ledarstipendier!</title>
      <link>http://example.org/skane/2016-01-18-nominera-till-ledarstipendier/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 16:13:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2016-01-18-nominera-till-ledarstipendier/</guid>
      <description>Mer information om hur du nominerar finns att läsa här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildning 23-24: e januari</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-11-30-tranarutbildning-23-24-e-januari/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 11:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-11-30-tranarutbildning-23-24-e-januari/</guid>
      <description>Nu är det dags att komma på utbildning och utvecklas i din roll som tränare och ledare! Om du är förälder eller styrelseledamot är 1A också en passande utbildning för dig för att lära dig mer om badminton och svensk idrott för att skapa utvecklande träningsmiljöer.
Läs mer i nedan inbjudan:
Inbjudan 1A, Helsingborg
Inbjudan 1C, Helsingborg
Välkomna med er anmälan!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-11-16-dm/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 19:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-11-16-dm/</guid>
      <description>Information och lottning hittar du här: DM 2015
Nytt för i år är att pristagarna i U17 kommer få biljett till Copenhagen Masters finaldag den 28/12. Läs mer om tävlingen här!
Pristagarna i U13 och U15 kommer förutom fina pokaler bli inbjudna till en träningsdag i Helsingborg den 13/3 mellan 10-14. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nu blir Skåne dubbelt så stora..</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-11-04-nu-blir-skane-dubbelt-sa-stora/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 07:20:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-11-04-nu-blir-skane-dubbelt-sa-stora/</guid>
      <description>Igår kväll träffades styrelsen i Skånes Badmintonförbund för en framtidskväll. Frågan kring en framtidskväll lyftes redan i våras efter regionkonferensen i syd där Skåne borde blicka framåt och se hur distriktet kan arbeta med den målsättning som förbundet satt upp. Vad innebär den konkret för Skåne och hur ska organisationen se ut kring den? Kvällen guidades av Skåneidrottens Ingela Ekman, där ett antal frågeställningar diskuterades:
Vad kan vi göra för att fler ska engagera sig i Skånes Badmintonförbund?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nya anmälningsavgifter i Region Syd!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-11-03-nya-anmalningsavgifter-i-region-syd/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 22:15:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-11-03-nya-anmalningsavgifter-i-region-syd/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tjejläger</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-11-02-tjejlager/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2015 15:18:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-11-02-tjejlager/</guid>
      <description>Deltagare från Danmark, Moldavien, Gripen, Lugi, Kävlinge-Furulund och Skälderviken. Nästa gång hoppas vi på större uppslutning från de Skånska föreningarna!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distriktsmästerkskapen 2015</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-10-14-distriktsmasterkskapen-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 20:50:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-10-14-distriktsmasterkskapen-2015/</guid>
      <description>Pristagare vid årets DM i U13 och U15 är inbjudna till en gemensam träningsdag under våren söndagen 13/3 i Helsingborg mellan 10-14. Mer information hittar du här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Johanna Magnusson i final i Danmark</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-10-14-johanna-magnusson-i-final-i-danmark/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 20:46:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-10-14-johanna-magnusson-i-final-i-danmark/</guid>
      <description>Vid helgens tävling i Danmark tar sig Johanna Magnusson sig till final tillsammans med dubbelpartnern Emma Karlsson. Här blir det tyvärr förlust. I final är också Elin Svensson från Askim i damsingel där det också blir förlust. Men ändå härliga framgångar för Sverige i Danmark för U19 spelarna. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IdrottOnline</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-10-07-idrottonline/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 12:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-10-07-idrottonline/</guid>
      <description>Viktigt! Registrering i IdrottOnline!
Kom ihåg att registrera följande i IdrottOnline:
* Utbildningstimmar
* LOK-stöd
* Antal medlemmar
Vad är en utbildningstimme?
Allt som är utvecklande eller utbildande kan registreras på samma sätt som att träningsverksamheten registreras som LOK. För att det ska vara en godkänd utbildningstimme behöver det vara minst 3 personer och aktiviteten ska hålla på i minst 45 minuter (1 SISU-timme).
Vad kan registreras?
* All tid på styrelsemötet som är övriga frågor</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nästa utbildning</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-10-06-nasta-utbildning/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 08:50:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-10-06-nasta-utbildning/</guid>
      <description>Badmintonutbildning 1A, 1B, 1C
Utbildningshelg september Helsingborg.docx
Ledarutbildning Plattformen
www.sisuidrottsutbildarna.se/skane Tränarutbildning GTU1 (fortsättning för dig som gått Plattformen):
www.sisuidrottsutbildarna.se/skane Det går också att beställa hem en utbildning till sin förening. För mer information kring utbildning kontakta skaneutbildning@gmail.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tjejläger!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-09-29-tjejlager/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 09:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-09-29-tjejlager/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 unga ledare på utbildning!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-09-28-21-unga-ledare-pa-utbildning/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 11:11:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-09-28-21-unga-ledare-pa-utbildning/</guid>
      <description>I lördags arrangerades 1A i Helsingborg för unga ledare i åldern 13-25 år. Deltagare från Österlen, Gripen, Bjärred, Slottsstaden, Eslöv, Höllviken, Fridhem, Sjöbo, Kävlinge och Laholm. Fantastiskt kul med ett så stort gäng och en sådan spridning runtom i Skåne och Halland! Visst finns det tränare därute om man som förening arbetar aktivt med frågan. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VM-silver till Eric Sjöstedt!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-09-28-vm-silver-till-eric-sjostedt/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 11:06:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-09-28-vm-silver-till-eric-sjostedt/</guid>
      <description>I förra veckan spelades Veteran-VM i Helsingborg där våra gamla skåningar visade att takterna fortfarande sitter i. Till pallen lyckades till slut en person ta sig:
Eric Sjöstedt Aura/Nilofar Rhamani Norrköping, Silver i Mxd 40
Stort grattis!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veteran VM har startat!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-09-20-veteran-vm-har-startat/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 18:14:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-09-20-veteran-vm-har-startat/</guid>
      <description>Senior VM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vinst i Polish International!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-09-20-vinst-i-polish-international/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 16:25:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-09-20-vinst-i-polish-international/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Skanska Youth games 2015 färdigspelad.</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-09-20-international-skanska-youth-games-2015-fardigspelad/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 15:38:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-09-20-international-skanska-youth-games-2015-fardigspelad/</guid>
      <description>Resultat</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Skanska Youth Games 2015</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-09-10-international-skanska-youth-games-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 21:37:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-09-10-international-skanska-youth-games-2015/</guid>
      <description>U15
Sweden-Finland 4-3 Finland-Denmark 0-6
Sweden-Denmark 0-6
U13
Sweden-Denmark 1-8
Team Sweden U15</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Skanska Youth Games 2015</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-08-31-international-skanska-youth-games-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 10:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-08-31-international-skanska-youth-games-2015/</guid>
      <description>The seeding for the tournament is done and soon you can also find the draw. Click here</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Johanna vinner i Tyskland!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-08-31-johanna-vinner-i-tyskland/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 10:05:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-08-31-johanna-vinner-i-tyskland/</guid>
      <description>Johanna Magnusson, Aura visade direkt framfötterna vid säsongens första internationella tävling då hon tillsammans med dubbelpartnern Emma Karlsson, Älmhult vann damdubbel i U19 vid Langenfeldt. Dessutom tog de båda tjejerna varsitt brons i damsingel. Härlig inledning på säsongen där ett av tjejernas mål är junior-VM i Peru senare i höst. Följ de på deras egen blogg. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionsläger 2015</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-08-31-regionslager-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2015 09:58:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-08-31-regionslager-2015/</guid>
      <description>Flera av de Skånska ungdomarna var i helgen inbjudna till att delta på regionslägret för Region Syd som förutom Skånska deltagare även bestod av Smålänningar, Halläningar och Blekingebor. En härlig start på säsongen och vi hoppas att lägret kommer tillbaka nästa år igen som i år arrangerades av Halmstad Badmintonklubb tillsammans med Badminton Sweden. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ny säsong, nya möjligheter</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-08-27-ny-sasong-nya-mojligheter/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 09:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-08-27-ny-sasong-nya-mojligheter/</guid>
      <description>28-30/8 Regionsläger för U13-U17, Halmstad.30/8 Under regionslägret arrangeras utbildning för tränare, ledare och föräldrar mellan 12.00-15.00. Anmälan görs till maria.nilsson@badminton.nu18/9 Utbildning i kommunikation – så förbättrar du klubbsajten, 18.00–20.00, Helsingborg. Anmälan och mer information:http://iof1.idrottonline.se/SvenskaBadmintonforbundet/Utbildning/Utbildningskalender1/19-20/9 Verksamhetskonferens och årsmöte, Helsingborg. Anmälan och mer information:http://iof1.idrottonline.se/SvenskaBadmintonforbundet/Forbundet/Forbundsmotet2015/20-26/9 Veteran-VM, Helsingborg. Mer information:http://seniorbadminton2015.com/26/9 Tränarutbildning 1 A för unga ledare i åldern 13-25 år, Helsingborg. Kostnad 500: - per deltagare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Girls in sport - nice and easy</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-08-20-girls-in-sport-nice-and-easy/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2015 10:44:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-08-20-girls-in-sport-nice-and-easy/</guid>
      <description>I Skälderviken startade säsongen igår med tjejträning led av Debbie Lynch. Elva tjejer från fem olika föreningar var på plats för att drillas av Debbie som driver Girls in sport vars syfte i första hand är att behålla fler inom idrotten och därefter att bli bättre inom sporten. Det enda kravet som finns under träningen är att tjejerna ger 100 % och gillar att träna. Debbie levererade själv 110 % under kvällen med fantastisk energi och glädje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kostnadsfri utbildning 30/8</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-08-19-kostnadsfri-utbildning-30-8/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 13:19:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-08-19-kostnadsfri-utbildning-30-8/</guid>
      <description>I samband med regionslägret i Halmstad för syd arrangeras utbildning på söndagen den 30/8 mellan 12-15.
Vad är viktigt och värdefullt inom barn och ungdomsidrotten? Hur får vi fler att stanna kvar inom idrotten? Hur blir du världens bästa idrottsförälder/tränare?
Ovan frågor är något som kommer belysas under utbildningen där dina egna erfarenheter kommer vävas in för att skapa dialog och diskussion.
Utbildningen sker i samband med SISU Idrottsutbildarna Halland.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-08-14-arsmote/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 16:45:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-08-14-arsmote/</guid>
      <description>Verksamhetsberättelse
Föredragningslista
Årsredovisning</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbilda dig nu!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-08-12-utbilda-dig-nu/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 12:34:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-08-12-utbilda-dig-nu/</guid>
      <description>Plattformen är en av utbildningarna som finns i Badminton Swedens utbildningsprogram för tränare. I höst kan du gå den på följande ställen:
5-6/9 Malmö
5/9 och 12/9 Höör/Hörby - Gratis för föreningsledare i Höör/Hörby
19-29/9 Malmö - endast för unga ledare i åldern 13-20 år. 3-4/10 Helsingborg
17-18/10 Ystad
31/10-1/11 Malmö
14-15/11 Helsingborg - endast för unga ledare i åldern 13-20 år.
28-29/11 Landskrona
För dig som redan gått Plattformen är nästa steg Grundtränarutbildning 1 som du kan gå på följande ställen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LOK-stöd</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-08-12-lok-stod/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 12:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-08-12-lok-stod/</guid>
      <description>Nu är det snart dags att skicka in LOK-stödet för vårens aktiviteter. Senast 25/8 ska det vara inskickat! Läs mer här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Säsongen rivstartar</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-08-12-sasongen-rivstartar/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 07:57:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-08-12-sasongen-rivstartar/</guid>
      <description>Årsmöte Skånes Badmintonförbund, 26: e augusti 18.30, MBC
Skånska Ungdomsspelen, 10-13: e september, MBC
Utbildning i kommunikation - förbättra din klubbsajt, 18: e september, Helsingborg
Verksamhetskonferens och årsmöte Svenska Badmintonförbundet, 19-20: e september, Helsingborg. Var med och påverka svensk badmintons framtid!
Veteran-VM, 20-26: e september, Helsingborg
Unga ledarträff 26: e september, Helsingborg
För frågor kring ovan aktiviteter kontakta föreningsutvecklare maria.nilsson@badminton.nu - 0736-481975</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nytt golv!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-08-04-nytt-golv/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 10:32:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-08-04-nytt-golv/</guid>
      <description>Under sommaren har det blivit nytt golv i både Lingvallen och Malmö BadmintonCenter.
För att fira nytt golv i Lingvallen och att klubben fyllde 50 år arrangerade Skälderviken Badminton ett guldjubileum med uppvisningsspel. Det blev bland annat repris på årets damsingelfinal från SM mellan Johanna Magnusson och Ellinor Widh där Ellinor återigen drog längsta strået. Här finns matcherna på film!
Här bild från MBC: s nya golv! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veteran VM 2015 Helsingborg</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-06-22-veteran-vm-2015-helsingborg/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-06-22-veteran-vm-2015-helsingborg/</guid>
      <description>Veteran-VM förväntas locka till sig 1000 deltagare och det behövs flera hundra volontär för att driva runt arrangemanget. Anmäl dig här som volontär!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte 26: e augusti, 18.30</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-06-20-arsmote-26-e-augusti-18-30/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2015 09:57:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-06-20-arsmote-26-e-augusti-18-30/</guid>
      <description>Nu är det dags för samtliga föreningar i Skåne att sluta upp på årsmötet den 26: e augusti i MBC. Va med och påverka hur Skånes framtid ska se ut. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unga ledare på utbildning!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-06-20-unga-ledare-pa-utbildning/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2015 09:53:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-06-20-unga-ledare-pa-utbildning/</guid>
      <description>Unga ledarprojektet hade sin första samling i Helsingborg sista helgen i maj. Nästa gång blir under tränarofurm som även det är i Helsingborg i samband med veteran-VM. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skälderviken fyller 50 år</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-06-15-skalderviken-fyller-50-ar/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 17:55:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-06-15-skalderviken-fyller-50-ar/</guid>
      <description>Skälderviken fyller 50 år och bjuder in till jubileum söndagen den 12/7 på nya golvet i Lingvallen. Ellinor Widh och Johanna Magnusson spelar repris på årets SM-final i damsingel. Det blir också singel mellan Felix Burestedt och Jacob Nilsson. Mer information hittar du här!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionsläger 2015</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-06-15-regionslager-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2015 17:48:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-06-15-regionslager-2015/</guid>
      <description>Du har väl inte missat att det i år igen arrangeras regionläger? I år är Halmstad tillsammans med Svenska Badmintonförbundet arrangör. Mer information hittar du här!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Johanna Magnusson uttagen till junior-VM!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-05-27-johanna-magnusson-uttagen-till-junior-vm/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 14:15:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-05-27-johanna-magnusson-uttagen-till-junior-vm/</guid>
      <description>I november spelas junior-VM i Peru och det skickas en stor trupp från Sverige med följande spelare:
Moa Sjöö, Fyrisfjädern
Elin Svensson, Askim
Emma Karlsson, Älmhult
Johanna Magnusson, Aura
Morgan Lidman, Skogås
Viktor Aglinder, Täby
Lycka till!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utvecklingsdag</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-05-07-utvecklingsdag/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2015 09:25:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-05-07-utvecklingsdag/</guid>
      <description>Igår kväll hade Skånes BF styrelsemöte och man diskuterade att genomföra en utvecklingsdag tillsammans med de Skånska föreningarna i höst. Dels för att arbeta med Badminton Swedens målsättning och hur den ska genomsyras i Skåne men också för att utveckla samarbetet mellan föreningar och distrikt ytterligare för att lyfta Skånsk badminton. Mer information om detta kommer under sommaren. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionsläger 2015</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-05-07-regionslager-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2015 09:22:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-05-07-regionslager-2015/</guid>
      <description>En första inbjudan finns nu att läsa här, mer information kommer när uttagning och annat är klart. Inbjudan syd</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silver till Johanna!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-04-27-silver-till-johanna/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 11:15:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-04-27-silver-till-johanna/</guid>
      <description>Johanna Magnusson, Aura har visat fin form hela säsongen och lyckades under 6-nationers (inofficiella EM) för U17 knipa en silvermedalj tillsammans med dubbelpartnern Emma Karlsson, Älmhult. Stort grattis till er båda!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Det Svenska Idrottsledarpriset</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-04-27-det-svenska-idrottsledarpriset/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 11:04:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-04-27-det-svenska-idrottsledarpriset/</guid>
      <description>Badminton har fått en kandidat till idrottsledarpriset och kategorin årets eldsjäl! Extra kul att det är en skånsk kandidat! In och rösta! Jan Persson
Förening: BK Kruset Ålder: 70­ Idrott: Badminton
Jan Persson har varit verksam i BK Kruset sedan början av 70-talet. Klubben har ca 80 medlemmar där de flesta är under 18 år. Under mer än 40 år har han tränat klubbens ungdomar och följt med dem på tävlingar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klubbdomarutbildning 2/5</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-04-23-klubbdomarutbildning-2-5/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 09:36:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-04-23-klubbdomarutbildning-2-5/</guid>
      <description>Lördagen den 2/5 arrangeras det en klubbdomarutbildning under Bemt-Cup. Det finns platser kvar. Utbildningen startar 08.45 och slutar 14.00. Mer info och anmälan här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medaljer på Svenska Cupen</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-04-20-medaljer-pa-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2015 13:12:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-04-20-medaljer-pa-svenska-cupen/</guid>
      <description>HS01
3: e plats Rickard Luu Helsingborg och Calle Fredholm MBK
HS98
3: e plats Mattias Nordin Aura
HD98
2: a plats Mattias Nordin Aura/Max Gotfredsen Helsingborg
DS98
2: a plats Sandra Lu Skälderviken
Bilder finns på Skånes Badmintonförbunds facebooksida och kommer här inom kort. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idrottsledarstipendier</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-04-14-idrottsledarstipendier/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 08:23:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-04-14-idrottsledarstipendier/</guid>
      <description>Stefan Henriksson från Klippans Badmintonklubb och Susanne Krüger från Kävlinge-Furulund hyllas båda för sina ledarinsatser inom badminton. Stort grattis till er! Läs mer här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarforum 26-27: september</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-04-09-tranarforum-26-27-september/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 16:48:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-04-09-tranarforum-26-27-september/</guid>
      <description>Planera in nästa säsongs utbildningstillfällen redan nu!
För dig som är anmäld till ungaledarsatsningen (se nyheten under) så ingår detta tränarforum som en av aktiviteterna!
Läs mer om tränarforum
Välkomna!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ung ledare?</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-03-30-ung-ledare/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 08:18:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-03-30-ung-ledare/</guid>
      <description>Under 2015 görs en satsning på unga ledare. Förutom olika utbildningar får du också tillfälle att träffa andra unga i samma ålder som dig själv vilket kommer bli fantastiskt roligt! INBJUDAN UNGA LEDARE
Unga ledare från följande föreningar är just nu anmälda:
Gripen
Österlen
Skurup
Kävlinge-Furulund
Sjöbo
Aura
Eslöv
Laholm
Halmstad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veteran-SM</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-03-29-veteran-sm/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 18:22:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-03-29-veteran-sm/</guid>
      <description>I helgen som gått har det spelats Veteran-SM i Helsingborg. En upptakt inför höstens stora event när Veteran-VM ska spelas med 1000 deltagare. Flera skåningar har kämpat för att eventuellt få en direktkvalifikation till VM genom att vinna SM. En del lyckades hela vägen och en del andra får förlita sig på uttagningen från förbundskaptenen Magnus Gustafsson.Stort grattis till följande skånska medlajörer:
GULD
Annelie Häggman/Linda Häggman Sjöbo/Lugi, DDV35
Martin Hagberg Aura, HSV40</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dubbla guld vid U17-SM!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-03-29-dubbla-guld-vid-u17-sm/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 16:17:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-03-29-dubbla-guld-vid-u17-sm/</guid>
      <description>I helgen spelades U17-SM i Täby där Johanna Magnusson Aura åter visar god form och vinner både DS och DD tillsammans med Emma Karlsson Älmhult. Stort grattis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-03-19-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 10:59:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-03-19-svenska-cupen/</guid>
      <description>Uttagna spelare till Svenska Cupen bjuds in till samträning onsdagen den 1/4 på Malmö Badmintoncenter mellan 11.00-16.00. Träningen leds av Olle Ingemarsson och Patrik Lundquist båda spelare på Malmö Badmintonakademi. Lunch ingår. Anmälan till: maria.nilsson@badminton.nu senast 29/3! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rookie Team Cup</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-03-18-rookie-team-cup/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2015 09:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-03-18-rookie-team-cup/</guid>
      <description>Rookie Team Cup, lagtävlingen för ungdomar i klasserna U11-U19 hade sin sista omgång i söndags i Lund. Det var 12 spelande lag på plats vilket var fler än i höstas. Enligt matchledare Leo Rasmusson från Lugi flöt allting på bra och spelarna var nöjda med att få varsin guldmedalj efter dagen. Till nästa säsong hoppas vi på ännu fler lag och vi tar gärna emot idéer om hur vi kan utveckla lagtävlingen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Var med och påverka!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-03-16-var-med-och-paverka/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 21:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-03-16-var-med-och-paverka/</guid>
      <description>Lördagen den 28/3 är samtliga föreningar och distrikt i region syd (Skåne, Halland, Blekinge och Småland) välkomna till konferens för att vara med och utveckla badminton i regionen. Tid: 10.15-12.30 Plats: Idrottens Hus Fika och lunch ingår. Anmälan till: maria.nilsson@badminton.nu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-03-16-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 21:13:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-03-16-svenska-cupen/</guid>
      <description>Här kommer nu uttagning och information inför Svenska Cupen 2015 Samträning är också planerad och kommer hållas på MBC. Mer information kring samträningen kommer inom kort!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distriktsdomarutbildning</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-03-11-distriktsdomarutbildning/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-03-11-distriktsdomarutbildning/</guid>
      <description>Då ska du gå distriktsdomarutbildningen den 2/5 i samband med Bemt-Cup i Malmö. Mer information om utbildningen finns under utbildning och utbildningskalender där du också anmäler dig! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brons på U15-SM!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-03-10-brons-pa-u15-sm/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 08:22:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-03-10-brons-pa-u15-sm/</guid>
      <description>I helgen spelades U15-SM i Askim där Matilda Flennborg från Fridhem tar sig hela vägen till semifinal i damdubbel tillsammans med Ellen Skott från Spårvägen. Där blir det tyvärr förlust mot slutsegrarna. Stort grattis till medaljen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rookie Team Cup 15/3</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-03-10-rookie-team-cup-15-3/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 08:12:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-03-10-rookie-team-cup-15-3/</guid>
      <description>På söndag spelas en ny omgång av Rookie Team Cup som spelas på Victoriastadion i Lund. Mer information, spelschema och tider hittar du här. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veteran VM 2015 Helsingborg</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-03-08-veteran-vm-2015-helsingborg/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2015 16:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-03-08-veteran-vm-2015-helsingborg/</guid>
      <description>Det räknas med cirka 1000 deltagare till Veteran-VM 2015 som hålls mellan 20-26: e september i Helsingborg. Det behövs volontärer inom förljande områden:
Ackreditering
Värd/värdinnor
Kommunikation/Media
Tävling
Transport och logistik
Sjukvård
Säkerhet
Verkar det intressant, då ska du anmäla dig här.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matchträning</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-03-03-matchtraning/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 19:46:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-03-03-matchtraning/</guid>
      <description>Tisdagen den 7/4 är det matchträning för uttagna spelare till Svenska Cupen på Malmö Badmintoncenter. Mer information kommer i samband med uttagningen om ett par veckor. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Har ni en plan för ledarrekrytering?</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-03-03-har-ni-en-plan-for-ledarrekrytering/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 08:36:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-03-03-har-ni-en-plan-for-ledarrekrytering/</guid>
      <description>En utmaning som många föreningar har är ledarförsörjning. Det är en viktig uppgift att arbeta med så att arbetet blir fördelat på fler. Engagerade och kunniga ledare är helt avgörande för möjligheterna att utveckla föreningens verksamhet, så att vi kan nå fler barn och ungdomar, och få dem att stanna kvar i föreningen och fortsätta att spela badminton. För att kunna bli bättre på att träna och tävla krävs utveckling och utbildning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protokoll Skånes BF</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-02-28-protokoll-skanes-bf/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2015 10:35:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-02-28-protokoll-skanes-bf/</guid>
      <description>Vid styrelsemötet i december beslutades det om att publicera styrelseprotokollen från Skånes BF på hemsidan. Du hittar nu dessa under fliken förbundet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vad händer i mars?</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-02-28-vad-hander-i-mars/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2015 10:21:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-02-28-vad-hander-i-mars/</guid>
      <description>Under mars månad sker följande aktiviteter:
Utbildning
7/3, 1C Halmstad
8/3, 1A Halmstad
14/3, 1C Karlskrona
15/3, 1B Karlskrona
Anmälan
Infoträffar/konferenser
11/3, Infoträff inför Veteran-VM 20-26/9, Helsingborgs Arena. 19.00-20.30. Anmälan: peter.beckne@badminton.nu
28/3, Regionkonferens för föreningar och distrikt i region syd, Idrottens Hus Helsingborg. 10.15-12.30. Anmälan: maria.nilsson@badminton.nu
Tävling
15/3 Lagtävling ungdom Lund, Rookie Team Cup 27-29/3, Veteran-SM Helsingborg. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guld till Thai To på U19 SM!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-02-23-guld-till-thai-to-pa-u19-sm/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 11:42:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-02-23-guld-till-thai-to-pa-u19-sm/</guid>
      <description>I helgen spelades U19 SM i Umeå. För Skåne blev det framgång med totalt fem medaljer:
Guld: Thai To Aura HD
Silver: Johanna Magnusson Aura DD
Silver: Johanna Magnusson/Thai To MxD
Brons: Alex Luong Aura HD
Brons: Johanna Magnusson DS
Stort grattis!!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rookie Team Cup</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-02-17-rookie-team-cup/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 11:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-02-17-rookie-team-cup/</guid>
      <description>En första omgång spelades under hösten och då deltog cirka 10 lag. Nu vill vi ha fler lag vid andra omgången som spelas den 15/3 i Lund.
Följande klasser finns, U11, U13, U15 och U17/U19. Varje lag ska bestå av minst 2 tejer och 2 killar då det i varje lagmatch spelas FS, PS, FD, PD och MxD. Man kan bilda lag med annan förening och man kan ha flera lag med i samma klass.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veteran-VM</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-02-17-veteran-vm/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 09:02:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-02-17-veteran-vm/</guid>
      <description>Svenska Badmintonförbundet ska tillsammans med Helsingborgs Badmintonklubb arrangera Veteran VM i Badminton 2015. Vi bjuder in till en informationsträff där vi berättar hur vi förbereder oss för evenemanget och hur du kan engagera dig och få en oförglömlig upplevelse, vänner för livet och maxat med erfarenhet.
Evenemanget kommer äga rum i Helsingborgs Arena 20 – 26 september. Vår vision är att skapa det bästa Veteran-VM någonsin där ”Alla är vinnare”, det inkluderar deltagare, svensk badminton, Helsingborgs badminton, Helsingborgs stad, alla funktionärer och partners.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildning februari</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-02-12-utbildning-februari/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 10:40:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-02-12-utbildning-februari/</guid>
      <description>TP-utbildning, lördagen den 28/2 på Sjöbo Gästgifveri mellan 9.30-15.00. Kostnadsfri genom föreningsutvecklingsprojektet. Anmälan till: maria.nilsson@badminton.nu. Ange namn, personnummer, förening och eventuella allergier. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>European Mixed Team Championship</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-02-12-european-mixed-team-championship/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 10:36:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-02-12-european-mixed-team-championship/</guid>
      <description>Sverige spelade igår lagtävlingen European Mixed Team Championship där det tyvärr blev förlust mot både Frankrike och Ryssland. Dock var det flera spelare som slog bättre seedade spelare men det räckte ändå inte hela vägen. För skånsk del deltog:
Ellinor Widh, MBK
Filip Myhren, Aura
Emma Wengberg, MBK
Jonathan Nordh, MBK</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ellinor Widh svensk mästare!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-02-09-ellinor-widh-svensk-mastare/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 08:26:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-02-09-ellinor-widh-svensk-mastare/</guid>
      <description>I helgen spelades Svenska Mästerskapen i Uddevalla. Tyvärr tvingades toppseedade spelarna Henri Hurskainenen Fyrisfjädern, Matilda Petersen Aura, Emma Wengberg/Emelie Fabbekke och Jonathan Nordh/Emelie Fabbekke lämna wo vilket öppnade upp för en del andra spelare. För skånsk del tog Ellinor Widh, MBK sitt andra SM-guld i DS efter stabilt spel hela turneringen igenom. I final väntade överraskningen Johanna Magnusson från Aura.
DS
1: a Ellinor Widh, MBK
2: a Johanna Magnusson, Aura</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånska framgångar vid SJT</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-02-02-skanska-framgangar-vid-sjt/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 11:52:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-02-02-skanska-framgangar-vid-sjt/</guid>
      <description>Under helgen arrangerades Sweden Junior Tour av Lugi, MBK och Aura. På söndagen fick tre skåningar ta sig upp på prispallen nämlingen:
Sandra Lu, Skälderviken DSU17, 3: e plats
Rickard Luu, Helsingborg HDU15, 3: e plats
Matilda Flennborg, Fridhem DDU15, 3: e plats
Stort grattis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildning 22/2</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-01-30-tranarutbildning-22-2/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 11:46:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-01-30-tranarutbildning-22-2/</guid>
      <description>Söndagen den 22/2 hålls tränarutbildningen Badminton 1 A i Lund. Utbildningen vänder sig till dig som är ny som ledare eller tidigare har gått U1. Har ni inga ledare i er förening? Fråga gärna föräldrar eller ungdomar om de vill bli ledare och låt de utbildas under denna dag! Anmälan och mer information här
Skånes BF subventionerar under våren 2015 alla i åldern 13-25 år som vill gå tränarutbildning 1A, 1B och 1C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Öka din förenings ekonomi!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-01-28-oka-din-forenings-ekonomi/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 19:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-01-28-oka-din-forenings-ekonomi/</guid>
      <description>Registrera medlemmar, utbildningstimmar och LOK-stöd gör du i IdrottOnline. Ju mer ni registrerar desto mer föreningsbidrag får din förening varje år från Badminton Sweden. Vet du inte hur du ska gå tillväga med registreringen? Kontakta din SISU-konsulent eller gå på utbildning i IdrottOnline. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP-utbildning</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-01-20-tp-utbildning/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 10:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-01-20-tp-utbildning/</guid>
      <description>Tournament Software är samlingsnamnet på Tournament Planner (TP) som administrerar tävlingar och cuper samt League Planner (LP) som administrerar seriespel. Efter önskemål blir det därför en TP-utbildning den 28: e februari i Sjöbo kl 9.30-15.00 med kursledare Johan Olofsson. Att ta med till kursen är minst 1 dator/klubb med senaste versionen av TP installerad och gärna manualen utskriven. Lunch och fika ingår. Utbildningen kostar 250: - per deltagare men med hjälp av Idrottslyftsmedel från föreningsutvecklingsprojektet är utbildningen kostnadsfri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ledare på utbildningshelg!</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-01-18-ledare-pa-utbildningshelg/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2015 18:31:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-01-18-ledare-pa-utbildningshelg/</guid>
      <description>Under helgen har det varit utbildningshelg i Helsingborg. Ledare från Broby, Kristianstad, Staffanstorp, MBK, Klinten, Skälderviken, Slottsstaden och Halmstad har deltagit! Utbildningarna Plattformen och Badminton 1 a arrangerades båda med gott betyg! Ni som missade denna helg behöver inte oroa er då det under våren finns flera tillfällen att gå utbildning. Läs mer här!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelg 16-18: e januari 2015</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-01-15-utbildningshelg-16-18-e-januari-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 11:39:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-01-15-utbildningshelg-16-18-e-januari-2015/</guid>
      <description>I helgen är det dags för årets första utbildningstillfälle i det nya utbildningsprogrammet som Badminton Sweden släppt inför 2015! I helgen arrangeras därför följande utbildningar i Helsingborg:
Plattformen, fredagkväll och lördag
Badminton 1 A, lördag
Badminton 1 A, söndag
Om du missat att anmäla dig och vill vara med så finns det ett antal platser kvar på Badminton 1 A som man kan gå antingen lördag eller söndag.
Anmälan till 1 A görs via följande länk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swedish Masters</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-01-15-swedish-masters/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 11:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-01-15-swedish-masters/</guid>
      <description>En drös med spelare befinner sig från och med idag i Uppsala då Sveriges största internationella badmintontävling för seniorer avgörs. Tävlingen kan följas på följande länk
Skånska deltagare:
Lovisa Johansson, Aura och Malmö Badmintonakademi (MBA)
Alex Luong, Aura och Badmintongymnasiet (BG) Malmö
Filip Myhren, Aura och MBA
Jacob Nilsson, Aura och MBA
Jonathan Nordh, MBK och MBA
Stina Runesson, Aura och BG
Emma Wengberg, MBK och MBA
Ellinor Widh, MBK och MBA</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Österlens Badmintonklubb har tagit emot stipendium</title>
      <link>http://example.org/skane/2015-01-04-osterlens-badmintonklubb-har-tagit-emot-stipendium/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 18:32:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2015-01-04-osterlens-badmintonklubb-har-tagit-emot-stipendium/</guid>
      <description>Det finns många fantastiska föreningar runt om i Skåne. En av dessa är Österlens Badmintonklubb som i början av december fick ta emot ett stipendium. Läs mer här. Stort grattis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelg 16-18: e januari 2015</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-12-20-utbildningshelg-16-18-e-januari-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2014 12:59:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-12-20-utbildningshelg-16-18-e-januari-2015/</guid>
      <description>Under utbildningshelgen i Helsingborg arrangeras följande utbildningar:
Plattformen, 16-17: e januari. 17.00-21.30 och 08.30-18.00
1A, 17: e januari. 09.00-17.00
1A, 18: e januari. 09.00-17.00
Det finns följande alternativ för helgen:
* Du som gått Plattformen väljer om du vill gå 1A på lördagen eller
söndagen.
* Du som inte gått Plattformen väljer att gå Plattformen och 1A på söndagen.
* Du som inte gått Plattformen väljer att gå endast Plattformen och gå</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionsläger 2015</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-12-19-regionslager-2015/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Dec 2014 11:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-12-19-regionslager-2015/</guid>
      <description>Datum för nästa års regionsläger är satt och det blir 28-30/8! Boka in dessa datum redan nu! Mer information kring plats och övrigt kommer i början av nästa år.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En bro till andra sidan</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-12-10-en-bro-till-andra-sidan/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 11:21:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-12-10-en-bro-till-andra-sidan/</guid>
      <description>PO Nilsson, medlem i både Aura och Bollen har skrivit en intressant text om Malmö Badmintonakademi. Läs den här under!
En bro till andra sidan.
Min ambition var att skaffa bra sparring till två killar som då gick på Malmö Badmintongymnasium, andra och tredje ring. Jag försökte få kontakt med alla toppklubbarna i Köpenhamn och en svarade på mitt mail. Det tog ca 15 minuter, sen hade jag ett långt svar från Jakob Paulsen, en av huvudtränarna och chef för badmintongymnasiet i Solröd Strand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finns ledarbrist?</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-12-10-finns-ledarbrist/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2014 11:18:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-12-10-finns-ledarbrist/</guid>
      <description>Så här gjorde Staffanstorp Badminton för att öka ledartätheten! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånska Ungdomsspelen får BEC status?</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-12-09-skanska-ungdomsspelen-far-bec-status/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 22:06:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-12-09-skanska-ungdomsspelen-far-bec-status/</guid>
      <description>Skånes Badmintonförbund beslutade ikväll att ansöka om att försöka höja nivån på Skånska Ungdomsspelen till BEC status, vilket gäller klasserna U13-U17. Det krävs mycket arbete bakom en sådan satsning och genomförande. Arbetet är redan i full gång och samarbete med MBK och Aura har inletts för att kunna tillhandahålla de funktionärskrav som ställs. Mer information kommer!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildning med dansk touch!</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-12-09-utbildning-med-dansk-touch/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 22:01:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-12-09-utbildning-med-dansk-touch/</guid>
      <description>Den 3: e januari har du möjlighet att träffa Malmö Badmintonakademis duktige tränare Allan Scherfig då de bjuder in till utbildning. Läs mer här!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gör din röst hörd!</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-12-09-gor-din-rost-hord/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2014 21:37:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-12-09-gor-din-rost-hord/</guid>
      <description>Under Swedish Masters i januari kommer det arrangeras ett konvent den 17-18: e januari. Spännande diskussioner om nationell badminton, internationell badminton och badminton vill. Karin Lundqvist från Skånes BF är på plats för att föra de skånska klubbarnas talan. Kan du inte själv vara med men vill påverka, mejla då gärna till sdf@skanesbadminton.com </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rookie Team Cup</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-12-01-rookie-team-cup/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 19:45:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-12-01-rookie-team-cup/</guid>
      <description>Första omgången av Rookie Team Cup spelades i söndags i Malmö BadmintonCenter. U13, U15 och U17/U19 var klasserna och följande föreningar var representerade:
Slottsstaden Eslöv Aura Lugi
Klippan
Nästa omgång spelas i Lund den 15: e mars!
Då Riksidrottförbundet har nya riktlinjer kommer inga tabeller efter spelade sammandrag då resultat i barn och ungdomsidrott inte ska vara i fokus. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Johanna Magnusson vinner igen</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-11-30-johanna-magnusson-vinner-igen/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 21:12:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-11-30-johanna-magnusson-vinner-igen/</guid>
      <description>Johanna Magnusson, Aura fortsätter att spela bra badminton och framförallt i dubbel där hon återigen tillsammans med Emma Karlsson, Älmhult vinner Portugese International efter stabilt spel. Tjejerna tränar till vardags tillsammans på badmintongymnasiet i Malmö under ledning av Rickard Magnusson och Maria Bengtsson och de är också med i SOK: s utmanarprojekt</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zlatan byter sport, satsar på badminton!</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-11-28-zlatan-byter-sport-satsar-pa-badminton/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 10:23:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-11-28-zlatan-byter-sport-satsar-pa-badminton/</guid>
      <description>På onsdag 3: e december kommer Jonathan Falck som är kommunikationsansvarig i Badminton Sweden till Lund och håller i utbildning kring kommunikation. Välkommen med anmälan!
Utbildning. Kommunikation</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badmintonutbildningar våren</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-11-28-badmintonutbildningar-varen/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 09:59:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-11-28-badmintonutbildningar-varen/</guid>
      <description>Nu finns det möjlighet att anmäla sig till vårens badmintonutbildningar som du hittar här
17: e januari 1 A Helsingborg
18: e januari 1 A Helsingborg
22: e februari 1 A Lund
11: e april 1 C Malmö
12: e april 1 B Malmö
Från och med 2015 finns inte U1, U2 och U3 och de nya utbildningarna ersätter det tidigare utbildningssystemet. De nya utbildningarna är bland annat anpassade efter:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM 2014</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-11-12-dm-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 09:20:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-11-12-dm-2014/</guid>
      <description>Den hittar du här Välkomna!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rookie Team Cup 14/15</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-11-12-rookie-team-cup-14-15/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Nov 2014 08:49:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-11-12-rookie-team-cup-14-15/</guid>
      <description>Det finns fortfarande chans att anmäla sig till Rookie Team Cup! Lottning görs efter helgen. Här nedan en lista på anmälda lag:
U11
Aura
U13
Aura
Slottsstaden
Eslöv
U15
Slottsstaden
Eslöv
U17
Eslöv
Anmälan till: maria.nilsson@badminton.nu </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningstimmar</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-11-09-utbildningstimmar/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 21:55:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-11-09-utbildningstimmar/</guid>
      <description>Utbildningstimmar hos SISU idrottsutbildarna är från och med 2013 en betydande del i det årliga stöd som Riksidrottsförbundet delar ut till Svenska Badmintonförbundet.I denna nya bidragsmodell är badminton förlorare med minskade anslag. Tillsammans måste vi vända trenden med få registrerade utbildningstimmar med risk för att badmintonförbundets ekonomi blir mer ansträngd vilket påverkar er föreningar. Att registrera utbildningstimmar är enkelt och smidigt att göra via utbildningsmodulen i IdrottOnline. Allt som är lärande, utvecklande och utbildande kan registreras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelg 16-18: e januari</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-11-09-utbildningshelg-16-18-e-januari/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 14:42:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-11-09-utbildningshelg-16-18-e-januari/</guid>
      <description>Det blir utbildningshelg som vanligt 16-18: e januari i Helsingborg. Det som skiljer sig från tidigare år är att det blir utbildning i det nya utbildningsprogrammet som Svenska Badmintonförbundet lanserat. För att få ta del av de nya badmintonutbildningarna är det som ledare obligatoriskt med Plattformen som SISU är arrangör för. Vilka utbildningar i det nya programmet som ges 16-18: e januari kommer snart! Ni som inte har möjlighet till utbildning denna helg behöver inte oroa er då det redan nu planeras in flertalet helger runtom i Skåne och södra Sverige.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Johanna vann Danish Junior!</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-10-12-johanna-vann-danish-junior/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 20:07:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-10-12-johanna-vann-danish-junior/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM 2014.</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-10-09-dm-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 19:44:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-10-09-dm-2014/</guid>
      <description>DM 2014</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildning</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-10-09-utbildning/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 09:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-10-09-utbildning/</guid>
      <description>Under våren 2015 kommer en ny utbildningsstruktur gälla i hela Sverige. Därför rekommenderas nu samtliga tränare att gå den grundläggande ledarutbildningen Plattformen som SISU Idrottsutbildarna ansvarar för. Plattformen blir obligatorisk för samtliga tränare i den nya utbildningsstrukturen vilken man måste gå innan man kan påbörja någon av de badmintonutbildningar som finns. Utbildningsdagar för Plattformen under hösten:
11: e oktober Kristianstad
18: e oktober Helsingborg
1: e november Malmö
29: e november Landskrona</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rookie Team Cup</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-10-09-rookie-team-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 09:16:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-10-09-rookie-team-cup/</guid>
      <description>I år har vi lagt till även U17 och U19!
Läs mer här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Styrelsen har beslutat att...</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-10-09-styrelsen-har-beslutat-att/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Oct 2014 08:40:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-10-09-styrelsen-har-beslutat-att/</guid>
      <description>Vid det extra förbundsmötet i Stockholm januari 2013 la Svenska Badmintonförbundets styrelse en proposition om att tidigare utbetalade distriktsbidrag ska bli ett föreningsbidrag. Förslaget gick igenom och första utbetalningen till föreningarna gjordes i maj i år som baseras på antal medlemmar, utbildningstimmar och LOK-stöd som man rapporterat i IdrottOnline. I och med denna proposition innebär det minskat stöd till distrikten där propositionen också innehöll att föreningarna under en övergångsperiod skulle betala en del av föreningsbidraget till distrikten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånska framgångar</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-10-02-skanska-framgangar/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2014 11:05:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-10-02-skanska-framgangar/</guid>
      <description>Vid Veteran-EM i Portugal fick Skåne två medaljer med sig hem:
Lotten Wengberg, Lugi brons i DS 65
Lisbeth Bengtsson, MBK silver i MxD 70
Nästa år är det dags för Veteran-VM i Helsingborg, 20-26: e september!
Utöver Veteran-EM spelades Czech International där Jonathan Nordh MBK tillsammans med Emelie Fabbeke BKC lyckades vinna finalen i tre jämna set. Båda tränar till vardag på Malmö Badmintonakademi. Stort grattis till samtliga!!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maria Bengtsson i Walk of fame!</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-09-29-maria-bengtsson-i-walk-of-fame/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2014 22:50:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-09-29-maria-bengtsson-i-walk-of-fame/</guid>
      <description>Maria Bengtsson</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånes ledare har satt framtiden på dagordningen!</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-09-22-skanes-ledare-har-satt-framtiden-pa-dagordningen/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2014 19:03:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-09-22-skanes-ledare-har-satt-framtiden-pa-dagordningen/</guid>
      <description>Träffen var helt kostnadsfri tack vare föreningsutvecklingsprojektet. Dagen startade med en föreläsning från SISU kring Framtidens IF och de utmaningar idrotten står inför i framtiden. Att göra som man alltid gjort innebär risk för att man inte kan möte omvärldstrycket och därför är det oerhört viktigt att vara förändringsbenägen och våga testa nytt. Utifrån Framtidens IF fortsatte eftermiddagen med fokus på ledarrekrytering där dessa sattes i relation till varandra. Det diskuterades om vilka orsaker som finns till att folk inte hjälper till hur man kan motverka detta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildning</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-09-15-utbildning/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 16:03:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-09-15-utbildning/</guid>
      <description>Ett viktigt verktyg för samtliga föreningar är IdrottOnline. IdrottOnline är mycket mer än hemsida. Här sker även medlemsregistrering, LOK-stöds rapportering samt registrering av utbildningstimmar. Dessa tre delar skapar tillsammans det nya föreningsstödet från Badminton Sweden som börjat gälla redan i år och utbetalades första gången i maj månad. Även dessa delar är avgörande för att Badminton Sweden i fortsättningen ska få bidrag från RF. Utbildning i IdrottOnline ges flera gånger om året.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förbundsmötet 2014</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-09-15-forbundsmotet-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2014 13:15:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-09-15-forbundsmotet-2014/</guid>
      <description>I helgen var det årsmöte och verksamhetskonferens för Svenska Badmintonförbundet på Arlanda Stad.
Konferensen innehöll bland annat delar om Veteran-VM som spelas i Helsingborg 20-26: e september 2015. Samt information och diskussion angående de nya riktlinjer som Riksidrottsförbundet satt upp när det gäller barn och ungdomsidrotten. Under söndagens årsmöte röstades det kring de motioner och propositioner som föreningar och Sv. BF styrelse lagt fram. MBK: s motion kring att MBA skulle bli nationellt satellitcenter röstades för trots styrelsen avslag på motionen vilket innebär nya möjligheter för akademin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånskan 2014.</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-09-07-skanskan-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 20:01:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-09-07-skanskan-2014/</guid>
      <description>Skånskan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veteran-EM</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-09-01-veteran-em/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 21:50:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-09-01-veteran-em/</guid>
      <description>21-27: e september spelas veteran-EM i Portugal och många skånska spelare är med.
Maria Jönsson, Kävlinge-Furulund
Anders Persson, Skälderviken
Liselotte Wengberg, Lugi
Lisbeth Bengtsson, MBK
Totalt 60 svenskar på plats!
Lycka till!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Skånska Youth Competition.</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-08-25-international-skanska-youth-competition/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 20:16:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-08-25-international-skanska-youth-competition/</guid>
      <description>Welcome!
http://badmintonsweden.tournamentsoftware.com/sport/tournament.aspx?id=7AAC6B1E-94B6-456E-A28A-734EA0F91D22 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildning</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-08-23-utbildning/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 09:53:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-08-23-utbildning/</guid>
      <description>Nu samlar vi Skånes ledare under en helg för utbildning och utveckling. Helgen vänder sig till både &#34;unga och gamla&#34; ledare och är helt kostnadsfri!
Lördagen den 20: e september kl 9-17 fortsätter föreningsutvecklingsprojektet att samla Skånes föreningar för utbildning. Den här gången i Helsingborg där fokus är ledarrekrytering utifrån de utmaningar idrotten står inför. Anmälan senast 5/9 till maria.nilsson@badminton.nu Mer information här: NÄTVERKSTRÄFFAR 2014 Skåne Samma helg kommer även Skånes unga ledare träffas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VM Köpenhamn</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-08-23-vm-kopenhamn/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 09:46:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-08-23-vm-kopenhamn/</guid>
      <description>En vinst och en förlust för Jonathan Nordh i par med Emelie Fabbekke. Samtliga resultat
Övriga svenska deltagare: Henri Hurskainen och Mattias Borg. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmötet 27: e augusti</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-08-15-arsmotet-27-e-augusti/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 16:27:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-08-15-arsmotet-27-e-augusti/</guid>
      <description>Årsredovisning
Verksamhetsberättelse
Fullmakt
Föredragningslista
Vid årsmötet avslutade Jan-Olov Jakobsson sitt engagemang i Skånes Badmintonförbund. Jan-Olov har varit vice ordförande under ett antal år men kanske är mer känd för det engagemang han lagt ner inom utbildning med flertalet U1 och U2 utbildningar. Peter Sternskog från Staffanstorp blev invald som suppleant. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildning</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-07-16-utbildning/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 10:05:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-07-16-utbildning/</guid>
      <description>I samband med regionslägret 10: e augusti som arrangeras i Malmö i samverkan mellan Malmö Badmintonakademi och Svenska Badmintonförbundet kommer det under söndagen anordnas en föreläsning kring coaching och ledarskap. Inbjudan till utbildningen hittar du här
Den andra utbildningen i augusti arrangerar Halmstad Badmintonklubb och hålls den 16: e augusti. Den danska tränaren Morten Bjergen har då utbildning i Best On Court! Inbjudan finns här </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Skånska Youth competition.</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-07-03-international-skanska-youth-competition/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 20:43:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-07-03-international-skanska-youth-competition/</guid>
      <description>Skånskan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internationella Skånska Ungdomsspelen.</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-07-03-internationella-skanska-ungdomsspelen/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 20:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-07-03-internationella-skanska-ungdomsspelen/</guid>
      <description>Skånskan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nätverksträffar med teman 2014</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-06-27-natverkstraffar-med-teman-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2014 13:44:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-06-27-natverkstraffar-med-teman-2014/</guid>
      <description>I mars hölls den första träffen av tre som genomförs under året i samverkan med förneingsutvecklingsprojektet. Då var temat idrottens föreningslära där personer från 11 olika skånska föreningar deltog. Den 20: e september mellan 9-17 är det dags för nästa träff där temat kommer vara framtidens idrottsförening och ledarrekrytering. Förening som deltog på träff 1 har förtur att anmäla sig till träff 2. Anmälan senaste 5: e september till maria.nilsson@badminton.nu Varje förening som deltar med minst tre personer vid varje träff (behöver ej vara samma tre) kommer få tre biljetter till Copenhagen Masters som spelas i december.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unga ledare</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-06-26-unga-ledare/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 10:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-06-26-unga-ledare/</guid>
      <description>I slutet av maj var elva unga ledare på träff i Helsingborg. Under helgen fick deltagarna bland annat genomföra det teoretiska klubbdomartestet samt genomföra praktiska moment då Per-Åke Andersson besökte oss. Förutom klubbdomarutbildning så hann deltagarna också med att träffa SISU, spela bowling, träffa representant från SBF: s styrelse, diskutera kring idrottens värdegrund och spela speedminton. Helgen avslutades med tårta då en av deltagarna fyllde år. Nästa träff planeras i samband med Skånska Ungdomsspelen i början av september.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionsläger</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-06-26-regionslager/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 10:46:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-06-26-regionslager/</guid>
      <description>Den 8-10: e augusti arrangeras regionsläger i Malmö i samverkan mellan Svenska Badmintonförbundet och Malmö Badmintonakademi. Flertalet skånska spelare är uttagna till lägret. Mer information finns här!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte 27 augusti.</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-06-16-arsmote-27-augusti/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2014 19:17:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-06-16-arsmote-27-augusti/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014/2015</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-06-04-2014-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2014 13:37:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-06-04-2014-2015/</guid>
      <description>15: e juli
Sista dagen att sända in motioner till Svenska Badmintonförbundets årsmöte.
15: e augusti
Sista dagen att ansöka om LOK stöd för våren 2014 via Idrottonline.
27: e augusti Årsmöte Skånes Badmintonförbund, MalmöBadmintonCenter
1: e september
Sista dagen att anmäla sig till Svenska Badmintonförbundets årsmöte.
5-7: e september
Internationella Skånska Ungdomsspelen, arrangör Skånes BF
13-14: e september
Årsmöte Svenska Badmintonförbundet, Arlanda Stad
20: e september
Fortsättning nätverksträffar, föreningsutvecklingsprojektet</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Landslagets badmintonskola kommer till Helsingborg!</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-05-15-landslagets-badmintonskola-kommer-till-helsingborg/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 11:14:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-05-15-landslagets-badmintonskola-kommer-till-helsingborg/</guid>
      <description> Landslagets Badmintonskola är ett bredd/topp projekt som har syftet att uppmärksamma, aktivera och inspirera fler spelare inom Svensk badminton under 13 år.Den 24-25: e maj finns landslagets badmintonskola i Helsingborg. Mer information och hur du anmäler dig finns här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unga ledare</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-05-05-unga-ledare/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2014 18:39:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-05-05-unga-ledare/</guid>
      <description>Under året pågår ett ungt ledarprojekt i Skåne för unga badmintonledare mellan 13-25 år. Första träffen är i Helsingborg nu i maj. Mer information om projektet och program för träff 1 finns här.
OBS! Finns platser kvar och är helt kostnadsfritt. Kontakta maria.nilsson@badminton.nu för anmälan och mer information. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarpool</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-04-30-tranarpool/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 09:21:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-04-30-tranarpool/</guid>
      <description>Då ska du kika på tränarpoolen! </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MBK tappar SM-finalen</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-04-10-mbk-tappar-sm-finalen/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 10:43:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-04-10-mbk-tappar-sm-finalen/</guid>
      <description>Efter en imponerande säsong tog sig MBK till final i elitserien. En första final spelades i Uppsala där Fyrisfjädern vann med 4-2. Tisdagens andra final i Malmö var ett måste för Malmö för att få en tredje och avgörande match. Hela Skåne befann sig i Malmö denna kväll för att heja fram MBK till guld. Läktaren var full och hejarklacken på topp. Trots bländande spel och stöd så lyckades Fyrisfjädern vinna fyra matcher i golden set och matchen slutade med 4-1 till Fyrisfjädern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-04-09-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 21:39:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-04-09-svenska-cupen/</guid>
      <description>Under den gångna helgen så representerade 13 skånska ungdomar de skånska färgerna i Svenska Cupen i Uppsala. Alla skötte sig som vanligt fantastiskt bra, spelmässigt gick det bäst för Johanna Magnusson som vann DS -98 och blev tvåa i DD -98 tillsammans med Sandra Lu. Vi vill också tacka Emma Wengberg som med kort varsel ryckte in som ledare.
Guld:
Johanna Magnusson, DS 98
Silver:
Sandra Lu/Johanna Magnusson, DD 98</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nya SM-medaljer</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-04-03-nya-sm-medaljer/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2014 14:46:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-04-03-nya-sm-medaljer/</guid>
      <description>Efter helgens Veteran-SM i Spånga kammade Skåne hem följande medaljer:
Silver: Mikael Glemark Christianstad, HS V50, HD V50 och MD V50. Mats Hansson Österlen, HD V50
Lotten Wengberg Lugi, DD V55
Brons: Ann-Marie Wellendorph Lugi, DD V45
Nasir Baber Helsingborg, HD V50
Gratulationer till samtliga medaljörer!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningsträff i Malmö</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-03-18-utbildningstraff-i-malmo/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 12:02:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-03-18-utbildningstraff-i-malmo/</guid>
      <description>Igår träffades 18 badmintonledare från Veberöd, Aura, MBK, Staffanstorp, Sjöbo och Bjärred i Malmö för att utbildas i idrottens föreningslära. Det talades bland annat om de fyra viktiga v:na, det vill säga värdegrund, vision, verksamhetsidé och verksamhetsplan.
Det här var den första av två träffar som genomförs under året för alla föreningar i Skåne. När förening deltagit på träffarna med minst tre stycken får föreningen biljetter till Copenhagen Masters. Allt helt kostnadsfritt och subventioneras av Svenska Badmintonförbundet genom föreningsutvecklingsprojektet och Skånes Badmintonförbund.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rookie Team Cup avslutad</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-03-17-rookie-team-cup-avslutad/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 08:42:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-03-17-rookie-team-cup-avslutad/</guid>
      <description>Inför säsongen bytte ungdomsserien namn och spelform med rekommendation från Svenska Badmintonförbundet. Fem lagmatcher, en i varje kategori där laget ska bestå av minst två tjejer och två killar. Ej högre rankad än topp 40 för killar och topp 30 för tjejer.
Igår var det så dags för sista omgången av Rookie Team Cup som spelades i Victoriastadion i Lund. Och så här slutade serien för säsongen 13/14:
U11:
Aura</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen 5-6 april.</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-03-16-svenska-cupen-5-6-april/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 19:05:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-03-16-svenska-cupen-5-6-april/</guid>
      <description>Svenska Cupen 2014</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips, råd och övningar till tränare</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-03-13-tips-rad-och-ovningar-till-tranare/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Mar 2014 09:24:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-03-13-tips-rad-och-ovningar-till-tranare/</guid>
      <description>Då ska du gå in på vår övningssida!
Den hittar du här!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medaljer till Skåne vid U13 och U17 SM</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-03-09-medaljer-till-skane-vid-u13-och-u17-sm/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2014 13:32:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-03-09-medaljer-till-skane-vid-u13-och-u17-sm/</guid>
      <description>Under helgen spelades U13 SM i Skogås och U17 SM i Västra Frölunda. Vi gratulerar följande till fina insatser!
Silver
U17 Johanna Magnusson, Aura damsingel
U17 Johanna Magnusson, Aura med Emma Karlsson Älmhult, damdubbel
Brons
U17 Nils Ihse, Lugi med Rasmus Grönvall Älmhult, herrdubbel
U13 Rickard Luu, Helsingborg herrsingel
Grattis till samtliga medaljörer!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Föreningsrapport</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-03-06-foreningsrapport/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 14:07:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-03-06-foreningsrapport/</guid>
      <description>Inlämnas senast 30: e april!
Mer information om rapporten här!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Är du mellan 13 och 25 år?</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-03-05-ar-du-mellan-13-och-25-ar/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2014 13:31:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-03-05-ar-du-mellan-13-och-25-ar/</guid>
      <description>Under året startar vi upp ett projekt för dig som är ung och vill utveckla ditt engagemang inom badminton.
Lär mer i inbjudan :)
Unga ledare
Välkommen med din anmälan!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Få biljetter till Copenhagen Masters!</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-02-26-fa-biljetter-till-copenhagen-masters/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 14:48:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-02-26-fa-biljetter-till-copenhagen-masters/</guid>
      <description>Från augusti och framåt har föreningsbesök genomförts hos nästan alla badmintonföreningar i Skåne (ett par få återstår). En analys av besöken visar att ni föreningar bland annat saknar ledare. Min motfråga brukar då vara om ni som förening har någon slags ledarrekryteringsplan? Svaret är oftast nej. För hur ska man få fler ledare om man inte ens har en plan för det? För att rekrytera och behålla fler ledare krävs det utbildning av ledare vilket är ett annat viktigt fokusområde under året.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ny adress!</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-02-24-ny-adress/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 23:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-02-24-ny-adress/</guid>
      <description>Den 1 mars så ändrar vi vår adress till Skånes Badmintonbund, Malmö Badmintoncenter, Eriksfältsgatan 30, 214 55 Malmö. Vi har således sagt upp vårt kansli på Swedbank stadion. Detta gör vi för att kunna frigöra pengar som vi kan använde på bättre sätt i vår verksamhet samt att med dagens mobila teknik gör det inte lika nödvändigt att ha ett kansli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränaruppdrag</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-02-12-tranaruppdrag/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 11:04:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-02-12-tranaruppdrag/</guid>
      <description>Läs mer här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lag-EM</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-02-11-lag-em/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 17:12:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-02-11-lag-em/</guid>
      <description>Filip Myhren Aura, Jacob Nilsson Aura, Patrik Lundqvist MBK och Jonathan Nordh MBK deltar i Lag-EM som började idag där Sverige vann första matchen mot Estland med 5-0.
Följ tävlingen här: http://bwf.tournamentsoftware.com/sport/tournament.aspx?id=7C8A7A92-73A7-4481-B845-4876AAF039C2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U19 SM</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-02-09-u19-sm/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2014 16:10:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-02-09-u19-sm/</guid>
      <description>Under helgen spelades U19 SM i Trollhättan. Vi gratulerar följande till fina insatser!
Silver
Thai To/Alex Luong Aura, herrdubbel
Johanna Magnusson, Aura med Emma Karlsson Ämhult, damdubbel
Alex Luong, Aura med Ebba Strid Bergsåker, mixdubbel
Badmintongymnasiet i Malmö hade också fina insatser under helgen.
Felix Burestedt, Halmstad tar guld i herrsingel
Lovisa Johansson, Ljungby tar silver i damsingel
Olle Ingemarsson, Halmstad tar brons i herrsingel
Matilda Holm, Halmstar tar brons i damdubbel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LOK-stöd</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-02-08-lok-stod/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2014 08:51:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-02-08-lok-stod/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Mästare</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-02-03-svenska-mastare/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2014 21:14:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-02-03-svenska-mastare/</guid>
      <description>Under helgen spelades Svenska Mästerskapen i Uddevalla. Vi gratulerar följande till fina insatser!
Guld
Emma Wengberg, MBK med Emelie Lennartsson BKC. Damdubbel
Jonathan Nordh, MBK med Emelie Lennartsson BKC. Mixdubbel
Ellinor Widh, MBK. Damsingel
Silver
Louise Eriksson, MBK och Amanda Wallin MBK. Damdubbel
Matilda Petersen, Aura. Damsingel
Brons
Jonathan Nordh, MBK och Patrik Lundqvist MBK. Herrdubbel
Filip Myhren, Aura med Nico Ruponen Fyrisfjädern. Herrdubbel
Amanda Wallin, MBK och Filip Myhren Aura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nätverksträffar med teman</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-01-31-natverkstraffar-med-teman/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2014 10:09:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-01-31-natverkstraffar-med-teman/</guid>
      <description>Nu bjuder vi in er till fortsättningen på de nätverksträffar som genomfördes under slutet av 2013. Träffarna vänder sig till aktivitets och organisationsledare i föreningen. Bjud gärna med potentiella framtida ledare från er förening till träffarna. Förening som deltar på samtliga träffar under 2014 kommer som en bonus få tre biljetter till den högklassiga badmintontävlingen Copenhagen Masters i Köpenhamn! Mer info här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelgen 17-19/1.</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-01-20-utbildningshelgen-17-19-1/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2014 23:12:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-01-20-utbildningshelgen-17-19-1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malmö Badmintonakademi</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-01-14-malmo-badmintonakademi/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2014 13:27:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-01-14-malmo-badmintonakademi/</guid>
      <description>Nu har Malmö Badmintonakademi varit igång i cirka två veckor som är en lokal satsning för seniorspelare som vill nå internationell framgång. Läs mer här: http://www.sydsvenskan.se/sport/ny-badmintonakademi-i-malmo/
Och här: http://www.malmobadmintonakademi.com/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rookie Team Cup</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-01-09-rookie-team-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 09:51:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-01-09-rookie-team-cup/</guid>
      <description>U15 spelar tredje omgången på söndag i Malmö BadmintonCenter. Kl 10.00 - 12.00
Bana 1-2 U15 Lugi - Kruset
Bana 3-4 U15 MBK- Eslöv
Kl 12.00 - 14.00
Bana 1-2 U15 MBK - Aura
Bana 3-4 U15 Lugi - Eslöv
Kl 14.00 - 16.00
Bana 1-2 U15 Aura - Kruset
Därefter väntar en sista omgång för samtliga lag den 16: e mars i Victoriastadion i Lund. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fortbildning för ledare</title>
      <link>http://example.org/skane/2014-01-04-fortbildning-for-ledare/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 10:44:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2014-01-04-fortbildning-for-ledare/</guid>
      <description>I Helsingborg bjuder Skåneidrotten in till föreläsning om hur man rekryterar och behåller ledare, endast för ledare i Helsingborgs Stad.
I Nordöstra Skåne har föreningar chans att gå utbildningen åldersanpassad fysisk träning för barn och ungdom. Mer info hittar du här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarinventering</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-12-17-tranarinventering/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2013 09:49:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-12-17-tranarinventering/</guid>
      <description>Vi behöver dina uppgifter för att skapa en tränardatabas! Fyll i de i följande länk: https://response.questback.com/idrott/wlr2qaqpq5/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veteran-VM till Helsingborg</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-12-05-veteran-vm-till-helsingborg/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 09:57:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-12-05-veteran-vm-till-helsingborg/</guid>
      <description>Veteran-VM spelas 2015 i Helsingborg. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Föreningsutvecklaren informerar</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-12-05-foreningsutvecklaren-informerar/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 09:37:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-12-05-foreningsutvecklaren-informerar/</guid>
      <description>Information</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nya LOK-stöds regler</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-11-26-nya-lok-stods-regler/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2013 09:43:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-11-26-nya-lok-stods-regler/</guid>
      <description>De nya reglerna innebär bland annat: Att det statliga bidraget höjs till 25 år
Två eller flera ledare ger mer bidrag än om man har en ledare
Personnummer krävs för registrering (alla 10 siffror)
För sent inkommen ansökan ger ej rätt till bidrag! Skicka in ansökan i tid!
I och med de nya reglerna har Skåneidrotten utbildning i detta med följande innehåll:
Närvaroregistrering på föreningens IdrottOnline sida.
Tilldelning av inloggningsrättighet, roller och behörighet</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultat DM.</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-11-23-resultat-dm/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2013 22:53:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-11-23-resultat-dm/</guid>
      <description>Resultat DM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lottning DM 2013!</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-11-14-lottning-dm-2013/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2013 22:15:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-11-14-lottning-dm-2013/</guid>
      <description>Lottning DM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelg!</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-11-06-utbildningshelg/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 08:10:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-11-06-utbildningshelg/</guid>
      <description>Ofta är vi duktiga på att utbilda tränare men hur ofta utbildar vi styrelse och valberedning? Ta chansen att skicka badmintonstyrelsen på träningsläger, en utbildning som går att få helt subventionerad. I år ingår övernattning också i priset! Läs mer här!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Julläger</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-11-03-jullager/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2013 20:37:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-11-03-jullager/</guid>
      <description>Julläger
Det finns platser kvar till lägret!
Klara tränare:
Anna Gustavsson Lugi Badmintonklubb
Sofie Gustavsson Christianstad Badmintonklubb</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rookie Team Cup</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-10-24-rookie-team-cup/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2013 10:04:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-10-24-rookie-team-cup/</guid>
      <description>Du hittar det här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analys och erfarenhetsutbyte</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-10-17-analys-och-erfarenhetsutbyte/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2013 11:08:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-10-17-analys-och-erfarenhetsutbyte/</guid>
      <description>Läs mer här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rookie Team Cup</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-10-11-rookie-team-cup/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2013 08:03:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-10-11-rookie-team-cup/</guid>
      <description>Här är inbjudan i sin helhet:
RookieTeamCup-Inbjudan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM 2013!</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-10-09-dm-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2013 20:38:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-10-09-dm-2013/</guid>
      <description>Klasserna som spelas är två seniorklasser Elit/A-klass och B/C-klass samt ungdomsklasserna U11 - U19. Alla är välkomna oavsett om man är nybörjare eller elitspelare så ta nu chansen att samla klubbens spelare och gör detta till en härlig klubbtävling! Då vi inte betalar några sanktionsavgifter så blir anmälningsavgifterna lägre än normalt. Prispengar i U17, U 19 och seniorklasserna. Välkomna!
DM 2013</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internationella Skånska Ungdomsspelen.</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-08-26-internationella-skanska-ungdomsspelen/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 20:23:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-08-26-internationella-skanska-ungdomsspelen/</guid>
      <description>Skånskan 2013
Reservlista HS U15
Reservlista HS U 17</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildning U1!</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-08-21-tranarutbildning-u1/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2013 21:13:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-08-21-tranarutbildning-u1/</guid>
      <description>U1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte 28 augusti.</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-07-25-arsmote-28-augusti/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2013 20:45:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-07-25-arsmote-28-augusti/</guid>
      <description>Föredragningslista
Verksamhetsberättelse
Årsbokslut
Fullmakt
Valberedningens förslag</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Skanska Youth tournament 2013</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-07-16-international-skanska-youth-tournament-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2013 10:36:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-07-16-international-skanska-youth-tournament-2013/</guid>
      <description>International Skanska Youth tournament 2013</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internationella Skånska Ungdomsspelen 2013.</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-07-16-internationella-skanska-ungdomsspelen-2013/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2013 10:23:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-07-16-internationella-skanska-ungdomsspelen-2013/</guid>
      <description>Skånskan 2013</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen.</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-04-23-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2013 20:47:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-04-23-svenska-cupen/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultat lag-DM.</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-03-30-resultat-lag-dm/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 12:45:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-03-30-resultat-lag-dm/</guid>
      <description>Lag-DM U11
Lag-DM U13-U15 final
Lag-DM U15
Lag-DM U17-22</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mästare i U 15.</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-03-25-mastare-i-u-15/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 22:39:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-03-25-mastare-i-u-15/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mästare i SM U 17.</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-03-10-mastare-i-sm-u-17/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2013 19:40:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-03-10-mastare-i-sm-u-17/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen.</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-03-06-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2013 20:57:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-03-06-svenska-cupen/</guid>
      <description>Deltagare</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan lag-DM!</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-02-18-inbjudan-lag-dm/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 23:50:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-02-18-inbjudan-lag-dm/</guid>
      <description>Lag-DM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U19 mästare!</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-02-17-u19-mastare/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2013 20:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-02-17-u19-mastare/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seniormästare!</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-02-04-seniormastare/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2013 22:45:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-02-04-seniormastare/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ungdomtävlingar våren 2013.</title>
      <link>http://example.org/skane/2013-01-23-ungdomtavlingar-varen-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jan 2013 19:29:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2013-01-23-ungdomtavlingar-varen-2013/</guid>
      <description>Ungdomstävlingar våren 2013</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM färdigspelat!</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-11-25-dm-fardigspelat/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2012 19:10:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-11-25-dm-fardigspelat/</guid>
      <description>Resultat</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lottning DM 2012 klar!</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-11-20-lottning-dm-2012-klar/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2012 19:57:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-11-20-lottning-dm-2012-klar/</guid>
      <description>Lottning</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildningar U1 och U2!</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-09-29-tranarutbildningar-u1-och-u2/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2012 16:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-09-29-tranarutbildningar-u1-och-u2/</guid>
      <description>U1
U2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till DM!</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-09-25-inbjudan-till-dm/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 20:37:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-09-25-inbjudan-till-dm/</guid>
      <description>DM 2012</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förändringar i styrelsen.</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-09-14-forandringar-i-styrelsen/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2012 15:42:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-09-14-forandringar-i-styrelsen/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultat Skånskan.</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-09-08-resultat-skanskan/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 20:21:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-09-08-resultat-skanskan/</guid>
      <description>Skånskan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årmöteshandlingar.</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-09-06-armoteshandlingar/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 20:54:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-09-06-armoteshandlingar/</guid>
      <description>Årsredovisning
Verksamhetsberättelse
Valberedningens förslag
Föredragningslista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Återbud Skånskan/spelpartner önskas!</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-09-06-aterbud-skanskan-spelpartner-onskas/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 20:28:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-09-06-aterbud-skanskan-spelpartner-onskas/</guid>
      <description>Återbud
Spelpartner önskas/partner wanted.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omlottningar gjorda i Skånskan, ny omlottning i DS U19 120903, tidsschemat är klart!</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-08-31-omlottningar-gjorda-i-skanskan-ny-omlottning-i-ds-u19-120903-tidsschemat-ar-klart/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2012 19:21:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-08-31-omlottningar-gjorda-i-skanskan-ny-omlottning-i-ds-u19-120903-tidsschemat-ar-klart/</guid>
      <description>Skånskan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Draws complete for Internationella Skånska Ungdomsspelen 2012</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-08-28-draws-complete-for-internationella-skanska-ungdomsspelen-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2012 19:57:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-08-28-draws-complete-for-internationella-skanska-ungdomsspelen-2012/</guid>
      <description>Draws</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lottning Internationella Skånska Ungdomsspelen 2012 klar</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-08-28-lottning-internationella-skanska-ungdomsspelen-2012-klar/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2012 19:54:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-08-28-lottning-internationella-skanska-ungdomsspelen-2012-klar/</guid>
      <description>Lottning Skånskan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internationella Skånska Ungdomsspelen 2012(english).</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-07-24-internationella-skanska-ungdomsspelen-2012-english/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2012 18:14:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-07-24-internationella-skanska-ungdomsspelen-2012-english/</guid>
      <description>Internationella Skånska Ungdomsspelen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internationella Skånska Ungdomsspelen 2012.</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-07-24-internationella-skanska-ungdomsspelen-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2012 18:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-07-24-internationella-skanska-ungdomsspelen-2012/</guid>
      <description>Internationella Skånska Ungdomsspelen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte!</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-07-13-arsmote/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 18:03:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-07-13-arsmote/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Günther Fischer.</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-05-05-gunther-fischer/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2012 12:31:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-05-05-gunther-fischer/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EM silver!</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-04-22-em-silver/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2012 11:40:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-04-22-em-silver/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen 2012.</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-04-21-svenska-cupen-2012/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 12:56:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-04-21-svenska-cupen-2012/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Henri danskdödaren!</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-04-21-henri-danskdodaren/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2012 00:09:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-04-21-henri-danskdodaren/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deltagare Svenska Cupen.</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-04-04-deltagare-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 17:50:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-04-04-deltagare-svenska-cupen/</guid>
      <description>Svenska Cupen 2012</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildning U1 12-13 maj.</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-04-01-tranarutbildning-u1-12-13-maj/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2012 20:21:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-04-01-tranarutbildning-u1-12-13-maj/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skåneserierna avgjorda!</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-03-28-skaneserierna-avgjorda/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 19:39:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-03-28-skaneserierna-avgjorda/</guid>
      <description>Sluttabeller Skåneserierna</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bidrag till webutrustning.</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-03-25-bidrag-till-webutrustning/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2012 20:40:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-03-25-bidrag-till-webutrustning/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uppdaterade tabeller ungdomsserierna.</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-02-28-uppdaterade-tabeller-ungdomsserierna/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2012 19:20:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-02-28-uppdaterade-tabeller-ungdomsserierna/</guid>
      <description>Tabeller</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska juniormästare!</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-02-21-svenska-juniormastare/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2012 21:35:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-02-21-svenska-juniormastare/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånska svenska mästare!</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-02-09-skanska-svenska-mastare/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2012 10:34:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-02-09-skanska-svenska-mastare/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nybörjartävlingar våren 2012.</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-01-21-nyborjartavlingar-varen-2012/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2012 10:53:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-01-21-nyborjartavlingar-varen-2012/</guid>
      <description>Nybörjartävlingar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U1 och U2.</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-01-04-u1-och-u2/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 21:56:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-01-04-u1-och-u2/</guid>
      <description>Inbjudan U2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabell Skåneserierna.</title>
      <link>http://example.org/skane/2012-01-03-tabell-skaneserierna/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2012 20:09:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2012-01-03-tabell-skaneserierna/</guid>
      <description>Tabell</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultat ungdomsserier 111218.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-12-22-resultat-ungdomsserier-111218/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 19:27:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-12-22-resultat-ungdomsserier-111218/</guid>
      <description>Resultat</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan U3!</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-12-22-inbjudan-u3/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 19:14:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-12-22-inbjudan-u3/</guid>
      <description>Inbjudan U3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spelschema Skåneserien 18 december.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-12-13-spelschema-skaneserien-18-december/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 17:43:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-12-13-spelschema-skaneserien-18-december/</guid>
      <description>Spelschema</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seger för Emma i Skottland.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-11-29-seger-for-emma-i-skottland/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 22:13:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-11-29-seger-for-emma-i-skottland/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultat DM.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-11-13-resultat-dm/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 18:34:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-11-13-resultat-dm/</guid>
      <description>Resultat DM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultat Skåneserien omgång 1.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-11-13-resultat-skaneserien-omgang-1/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2011 18:25:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-11-13-resultat-skaneserien-omgang-1/</guid>
      <description>Resultat U13 och U15
Resultat U17/22</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ny lottning DM.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-11-09-ny-lottning-dm/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2011 19:50:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-11-09-ny-lottning-dm/</guid>
      <description>Ny lottning DM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till Svenska Cupen för lag.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-11-08-inbjudan-till-svenska-cupen-for-lag/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2011 19:15:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-11-08-inbjudan-till-svenska-cupen-for-lag/</guid>
      <description>Svenska Cupen för lag</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till DM!</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-10-12-inbjudan-till-dm/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2011 20:22:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-10-12-inbjudan-till-dm/</guid>
      <description>Inbjudan till DM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domarutbildning.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-10-11-domarutbildning/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 19:31:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-10-11-domarutbildning/</guid>
      <description>Hej på Er alla !
Nu har det äntligen blivit klart med distriktsdomarutbildning inför hösten.
Utbildningen blir i Uddevalla sista helgen i oktober, jag hoppas att ni har möjlighet att åka dit!
http://iof1.idrottonline.se/SvenskaBadmintonforbundet/Nyheter/Egnanyheter/Domarutbildning/
Tveka inta att kontakta mig (Pekka) eller Thomas Angarth om ni har några frågor ang kommande utbildning.
Distriktsdomarutbildning i Uddevalla 28-30 okt
Ta chansen att vidareutbilda era klubbdomare nu, våra spelare och sporten behöver bra domare både på kort och lång sikt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Självklart!</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-09-27-sjalvklart/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 22:48:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-09-27-sjalvklart/</guid>
      <description>Självklart</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skåneserierna!</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-09-21-skaneserierna/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 19:46:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-09-21-skaneserierna/</guid>
      <description>Skåneserierna 2011-2012</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildningar U1 och U2!</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-09-21-tranarutbildningar-u1-och-u2/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2011 19:34:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-09-21-tranarutbildningar-u1-och-u2/</guid>
      <description>Tränarutbildning U1
Tränarutbildning U2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Draws complete for Internationella Skånska ungdomsspelen.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-09-03-draws-complete-for-internationella-skanska-ungdomsspelen/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2011 20:27:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-09-03-draws-complete-for-internationella-skanska-ungdomsspelen/</guid>
      <description>Draws</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lottningen klar Internationella Skånska Ungdomsspelen.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-08-28-lottningen-klar-internationella-skanska-ungdomsspelen/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2011 20:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-08-28-lottningen-klar-internationella-skanska-ungdomsspelen/</guid>
      <description>Lottning</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte den 30 augusti.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-08-10-arsmote-den-30-augusti/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 19:55:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-08-10-arsmote-den-30-augusti/</guid>
      <description>Föredragningslista
Verksamhetsberättelse
Årsbokslut</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internationella Skånska Ungdomsspelen 2011(english).</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-07-21-internationella-skanska-ungdomsspelen-2011-english/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2011 18:34:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-07-21-internationella-skanska-ungdomsspelen-2011-english/</guid>
      <description>Internationella Skånska Ungdomsspelen(english)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internationella Skånska Ungdomsspelen 2011.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-07-14-internationella-skanska-ungdomsspelen-2011/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2011 13:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-07-14-internationella-skanska-ungdomsspelen-2011/</guid>
      <description>Internationella Skånska Ungdomsspelen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånelägret inställt!</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-06-22-skanelagret-installt/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2011 19:51:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-06-22-skanelagret-installt/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skåningar i Sudirman Cup.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-05-22-skaningar-i-sudirman-cup/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2011 18:50:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-05-22-skaningar-i-sudirman-cup/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skåneläger 2011!</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-05-18-skanelager-2011/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2011 23:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-05-18-skanelager-2011/</guid>
      <description>Skånelägret 2011</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-05-01-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 18:59:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-05-01-svenska-cupen/</guid>
      <description>Skåne åkte upp till Uppsala med 12 spelare.
11 spelare var vidare till söndagens semifinaler .
Vi spelade i 9 semifinaler som blev till 6 finaler och 3 vinster.
Vinnare i damdubbel -98 Johanna Magnusson/Sandra Lu Aura/Skälderviken,
herrdubbel -96 Alex Loung/Thai To Aura (fjärde gången i rad), mixeddubbel -94 Matilda Nygren Strandberg/Michael Esbjörnsson Aura.
Största överraskningen var Mattias Ly/Simon Olsson Aura/MBK i herrdubbel -99 där de gick till semifinal första gången de var med.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avgörande SM-final!</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-04-13-avgorande-sm-final/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2011 17:19:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-04-13-avgorande-sm-final/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skåneserierna avgjorda!</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-03-30-skaneserierna-avgjorda/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 20:16:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-03-30-skaneserierna-avgjorda/</guid>
      <description>TABELL 2010/2011 SKÅNSKA UNGDOMSSERIEN U13
Placering
Klubb
Poäng
Antal spelade lagmatcher
Vunna
Förlorade
Matcher
1
Eslövs BMK
8
6
4
2
20-10
2
Malmö BMK
8
6
4
2
16-14
3
Helsingborgs BMK
4
6
2
4
14-16
4
LUGI BMK
4
6
2
4
10-20
OMGÅNG 1
Tid
Hemma
Borta
Resultat
Spelhall
Söndag 19 december 2010
LUGI BMK
Eslöv BMK
0-5
Olympiahallen Helsingborg
Söndag 19 december 2010
Malmö BMK</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nya svenska mästare!</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-03-30-nya-svenska-mastare/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 20:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-03-30-nya-svenska-mastare/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-03-03-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 19:56:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-03-03-svenska-cupen/</guid>
      <description>Sandra LuSkäldervikenJohanna MagnussonAuraTherese NymanSkäldervikenMatilda Nygren-StrandbergAuraSimon OlssonMBKMattias LyAuraRann LiLugiAlex LuongAuraThai ToAuraTom AnderssonAuraKenny TranAuraMichael EsbjörnssonAuraJacob NilssonAuraLedare är Ronnie Larsson och Roland Jönsson</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska mästare.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-02-23-svenska-mastare/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2011 19:11:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-02-23-svenska-mastare/</guid>
      <description>Emma Wengberg och Henri Hurskainen, båda från Malmö BK, blev svenska seniormästare i Täby.
Emma vann tillsammans med Emelie Lennartsson/Carlskrona damdubbelfinalen över Sanne Ekström/Amanda Högström med klara 21-11, 21-15.
Henri vann herrsingelfinalen över Magnus Sahlberg med 21-14, 21-19.
Jenny Wan, Malmö BK, vann damsingel U 19, Filip Myhrén/Jacob Nilsson, Aura, vann herrsingel U 19. U 19 SM avgjordes i Aurahallen i Malmö.
Lotten Wengberg, Lugi, vann DS V 60 i Borlänge, utan spel men dock!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ny kanslist!</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-01-30-ny-kanslist/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2011 19:35:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-01-30-ny-kanslist/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U1 och U2.</title>
      <link>http://example.org/skane/2011-01-26-u1-och-u2/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2011 20:47:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2011-01-26-u1-och-u2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildningar!</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-12-19-tranarutbildningar/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Dec 2010 15:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-12-19-tranarutbildningar/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skåneserierna!</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-12-09-skaneserierna/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2010 20:37:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-12-09-skaneserierna/</guid>
      <description>Välkomna till Helsingborg söndagen 19 december och sammandrag för Skånes ungdomsserie. Vi spelar 5 matcher: 1 Flickdubbel, 1 Pojkdubbel, 1 Flicksingel, 1 Pojksingel och en mixed.
Lugi har lag i U-13, U-15 och U-17/22. Eslöv har lag i U-13 och U-17/22
Klippan har lag i U-15. MBK har lag i U-13
HBK har lag i U-13, U-15 och U-17/22
Vi spelar enligt följande schema.
09.00 U-13 Lugi – Eslöv
MBK – HBK</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM inställt!</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-10-29-dm-installt/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2010 18:31:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-10-29-dm-installt/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till DM!</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-10-12-inbjudan-till-dm/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 19:26:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-10-12-inbjudan-till-dm/</guid>
      <description>&lt;?xml:namespace prefix = v ns = &#34;urn:schemas-microsoft-com:vml&#34;/?&gt;&lt;?xml:namespace prefix = o ns = &#34;urn:schemas-microsoft-com:office:office&#34;/?&gt; DISTRIKTSMÄSTERSKAP I BADMINTON AURAHALLEN , ERIKSFÄLTSGATAN 30lördag/söndag 13-14 November 2010KLASSER: UNGDOMSKLASSER: U11, U13, U15, U17.
I år har vi bara en öppen seniorklass och här spelar alla seniorer som är Elit, A, B samt våra U19 spelare. Herrsingel, Damsingel, Herrdubbel, Damdubbel samt Mixedklass. OBS OBS, PRISPENGAR I SENIORKLASSEN
ANMÄLAN SKALL SKICKAS VIA MAIL TILL kenneth@skanesbadminton.com och anmälan skall komma från klubben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånederbyt avgjort!</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-10-06-skanederbyt-avgjort/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2010 19:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-10-06-skanederbyt-avgjort/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-10-04-dm/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2010 23:43:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-10-04-dm/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dammsugarlägret inställt!</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-10-04-dammsugarlagret-installt/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2010 23:41:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-10-04-dammsugarlagret-installt/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelg i januari!</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-09-28-utbildningshelg-i-januari/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2010 17:42:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-09-28-utbildningshelg-i-januari/</guid>
      <description>Inbjudan U1 22 -23 januari 2011.pdf
Inbjudan U2 21-23 jan 2011.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elitseriepremiär!</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-09-19-elitseriepremiar/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2010 17:05:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-09-19-elitseriepremiar/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dammsugaren</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-09-15-dammsugaren/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2010 22:44:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-09-15-dammsugaren/</guid>
      <description>Inbjudan Dammsugaren öst+syd 9-10 sept 2010.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Best on Court</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-09-12-best-on-court/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2010 19:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-09-12-best-on-court/</guid>
      <description>Inbjudan Best on court.doc
Best On Court Anmblankett 9 okt 2010.doc
Best On Court Idrottslyftet.doc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reslutat Internationella Skånska Ungdomsspelen</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-09-12-reslutat-internationella-skanska-ungdomsspelen/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2010 19:26:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-09-12-reslutat-internationella-skanska-ungdomsspelen/</guid>
      <description>Skanskan_2010.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ändrad omlottning Internationella Skånska Ungdomsspelen!</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-09-03-andrad-omlottning-internationella-skanska-ungdomsspelen/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2010 19:56:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-09-03-andrad-omlottning-internationella-skanska-ungdomsspelen/</guid>
      <description>Skanskan_2010.pdf
Ni hittar även lottningen på www.merabadminton.com.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ungdomsserier 2010-2011.</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-08-24-ungdomsserier-2010-2011/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2010 22:38:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-08-24-ungdomsserier-2010-2011/</guid>
      <description>Inbjudan till Skåneserierna 2010-2011.&lt;?xml:namespace prefix = o ns = &#34;urn:schemas-microsoft-com:office:office&#34;/?&gt;
Då är det åter dags att dra igång Skåneserierna! Klasserna blir U13, U15 och U17 – U22(en klass). Varje match består av fem delmatcher, damsingel, damdubbel, herrsingel, herrdubbel och mixdubbel. Det innebär laget endast behöver bestå av fyra spelare, två tjejer och två killar. Max två matcher per spelare alltså. Ni som har problem med att få fullt lag genom att ni t ex saknar en tjej eller kille, meddela gärna oss detta så kan vi kanske hitta spelare hos någon annan klubb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånelägret!</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-08-08-skanelagret/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2010 14:53:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-08-08-skanelagret/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte!</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-08-07-arsmote/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2010 16:19:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-08-07-arsmote/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till U1</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-07-16-inbjudan-till-u1/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2010 16:57:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-07-16-inbjudan-till-u1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånelägret!</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-06-09-skanelagret/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2010 20:56:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-06-09-skanelagret/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internationella Skånska Ungdomsspelen 2010.</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-05-09-internationella-skanska-ungdomsspelen-2010/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2010 11:58:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-05-09-internationella-skanska-ungdomsspelen-2010/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ungdomsserier 2010-2011.</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-05-09-ungdomsserier-2010-2011/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2010 11:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-05-09-ungdomsserier-2010-2011/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-04-22-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2010 14:27:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-04-22-svenska-cupen/</guid>
      <description>På planen lyckades Jacob Nilsson, Bollen, bäst med två segrar i HS 94 samt HD 94 tillsammans med Mikael Esbjörnsson, Aura. Vinster blev det även för Tom Andersson/Kenny Tran, Aura, i HD 95 samt Thai To/Alex Luong, Aura, i HD 96.
Vi hade även ett antal spelare framme i semifinalerna, bl a Johanna Magnusson i DS 99, Thai To i HS 96, Thai To/Therese Nyman(Skälderviken) i MD 96, Kenny Tran i HS 95, Mikael Esbjörnsson i HS 94, Seydi Aktan i DS 93 samt Seydi Aktan/Filip Myhren i MD 93, samtliga spelare från Aura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen 2010</title>
      <link>http://example.org/skane/2010-04-12-svenska-cupen-2010/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 18:01:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2010-04-12-svenska-cupen-2010/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånelägret!</title>
      <link>http://example.org/skane/2009-12-27-skanelagret/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2009 23:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/skane/2009-12-27-skanelagret/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
