<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Backup av Badminton Swedens Nyheter</title>
    <link>http://example.org/utbildning/</link>
    <description>Recent content on Backup av Badminton Swedens Nyheter</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Oct 2022 11:41:06 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/utbildning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>NIU Badmintongymnasium i Göteborg flyttar</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2022-10-03-niu-badmintongymnasium-i-goteborg-flyttar/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 11:41:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2022-10-03-niu-badmintongymnasium-i-goteborg-flyttar/</guid>
      <description>Hösten 2023 flyttar NIU Göteborg till Idrottsgymnasiet Katrinelund och Bernadottegymnasiet. Katrinelund är Sveriges största elitidrottsgymnasium med 17 olika idrotter representerade. Idrottselevernas skolgång är väl anpassad till idrotten med ett stort nätverk kring eleverna bestående av tex sjukgymnaster, fystränare, skolsköterska, idrottssamordnare, studiesupport och flexundervisning. Matsalen serverar frukost och matlådor för den som behöver middagshjälp. På Katrinelund finns programmen naturvetenskap, samhällsvetenskap och ekonomi och på Bernadottegymnasiet; Samhällsvetenskap med Beteendevetenskaplig inriktning, teknikprogrammet och naturvetenskap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förverkliga en dröm – sök till RIG och NIU</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2021-10-18-forverkliga-en-drom-sok-till-rig-och-niu/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 15:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2021-10-18-forverkliga-en-drom-sok-till-rig-och-niu/</guid>
      <description>RIG - Riksidrottsgymnasium
RIG Badminton är en spetsutbildning som Badminton Sweden driver och ansvarar för. Verksamheten riktar sig till spelare som har siktet inställt på en långsiktig elitsatsning för att nå internationell toppnivå i vuxen ålder. Verksamheten är en del av förbundets Elitprogram och följer talangutvecklingsplanen inom Svenska Badmintonförbundet.
Skolor och kontaktpersoner:
Göteborg: Katrinelundsgymnasiet/Bernadottegymnasiet
Johanna Karlsson, johanna.2.karlsson@educ.goteborg.se
Jönköping: Sandagymnasiet, Sanda Idrottscentrum
Simon Erlandsson, simon.erlandsson@jonkoping.se
Uppsala: Celsiusskolan
Henri Hurskainen, henri.hurskainen@fyrisfjadern.se
Trollhättan: Magnus Åbergsgymnasiet/Nils Ericssonsgymnasiet</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Var med och påverka Svensk Badminton!</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2021-03-01-var-med-och-paverka-svensk-badminton/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2021-03-01-var-med-och-paverka-svensk-badminton/</guid>
      <description>En förutsättning för att utveckla vår sport är att alla med gemensam kraft bidrar till helheten. Vi bjuder nu in alla med intresse i svensk badminton att besvara en enkät om svensk badmintons viktigaste framtidsfrågor.
DELTA I ENKÄTEN
Er samlade input kommer att ligga till grund för en nulägesanalys och för formuleringen av gemensamma målsättningar, strategier och värderingar för perioden 2022-2025. Alla aktiva i föreningar och distriktsförbund, det vill säga spelare, ledare, tränare, tekniska funktionärer, utbildare, föräldrar, organisationsledare och andra badmintonentusiaster på olika nivåer och i alla åldrar uppmanas att svara på enkäten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inställda tävlingar, uppskjutna utbildningar och seriespel</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2020-11-04-installda-tavlingar-uppskjutna-utbildningar-och-seriespel/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 16:35:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2020-11-04-installda-tavlingar-uppskjutna-utbildningar-och-seriespel/</guid>
      <description>Folkhälsomyndigheten presenterade under tisdagen den 3 november ytterligare tre regioner (Örebro, Halland och Jönköping) med skärpta restriktioner. Vilket innebär att 7 av 10 svenskar nu omfattas av de skärpta restriktionerna.
För idrotten i dessa regioner gäller att avstå från att delta på idrottsträningar, fysiska möten, matcher och tävlingar. Restriktionerna gäller dock inte idrottsträningar för barn och ungdomar födda 2005 eller senare och inte heller professionella idrottare som har idrotten som yrke.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dags att ansöka till RIG och NIU läsåret 2021/2022</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2020-10-28-dags-att-ansoka-till-rig-och-niu-lasaret-2021-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 16:23:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2020-10-28-dags-att-ansoka-till-rig-och-niu-lasaret-2021-2022/</guid>
      <description>Antagningen till RIG och NIU sker genom två ansökningsprocesser: en idrottslig och en skolmässig.
Anmälan till den idrottsliga görs via denna länk till ansökningsformulär och ska vara inne senast 1 december.
RIG (Riksidrottsgymnasium) – rekommenderas i första hand för dig som satsar mot internationell seniorelit. RIG Badminton finns idag på två orter, Uppsala och Göteborg.
NIU (Nationellt godkända idrottsutbildningar) – rekommenderas i första hand för dig som satsar mot nationell seniorelit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boka in Coach Level 1-utbildning för föreningens tränare</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2020-10-14-boka-in-coach-level-1-utbildning-for-foreningens-tranare/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 10:53:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2020-10-14-boka-in-coach-level-1-utbildning-for-foreningens-tranare/</guid>
      <description>Coach Level 1 är en del av Badminton Swedens Tränarstege och ingår i Grundtränarnivån. Kursen omfattar två helger (lördag-söndag) med tränarpraktik däremellan.
Datum och detaljplanering för vårens utbildningar sätts inom kort med arrangören. Informationen hittar du då i utbildningskalendern på förbundets hemsida.
Hösten 2020
Coach Level 1 (Växjö) – Del 1, 10-11 oktober. Del 2, 5-6 december. (Anmälan stängd)
Coach Level 1 (Borlänge) – Del 1, 21-22 november. Del 2, 30-31 januari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Topptränarutbildningen bidrar till viktigt samtal och kunskapsutbyte</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2020-09-28-topptranarutbildningen-bidrar-till-viktigt-samtal-och-kunskapsutbyte/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 15:56:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2020-09-28-topptranarutbildningen-bidrar-till-viktigt-samtal-och-kunskapsutbyte/</guid>
      <description>Den andra TTU-träffen skulle ursprungligen genomförts i april men fick då flyttas fram p g a corona. Men nu i september var det dags att återigen samla den stora skara elit- och förberedande elit-tränare som deltar på den tvååriga utbildningen. Denna gång deltog 29 personer (av de 33 som går TTU:n) digitalt via mötesprogrammet Zoom. Det var första gången någon av förbundets utbildningar genomfördes digitalt. Och även fast många säkert hade föredragit att ses i verkligheten fick kurstillfället positiv återkoppling från deltagarna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till Coach level 1 och Shuttle time 10-11 oktober Växjö</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2020-09-24-inbjudan-till-coach-level-1-och-shuttle-time-10-11-oktober-vaxjo/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 10:02:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2020-09-24-inbjudan-till-coach-level-1-och-shuttle-time-10-11-oktober-vaxjo/</guid>
      <description>Helgen 10-11 oktober arrangerar Badminton Sweden tillsammans med Smålands badmintonförbund två utbildningar för badmintontränare. Ta chansen att anmäl era tränare till första delen i Coach level 1 som går av stapeln10-11 oktober. Del två arrangeras i Växjö 5-6 december. Inbjudan till CE level 1 finner ni här.
Shuttle time arrangeras lördagen 10 oktober, inbjudan finner ni här.
För frågor och funderingar, vänd dig till utbildningsansvarig Hannes Andersson, hannes.andersson@badminton.nu
För frågor kring bidragansökningar, vänd er till föreningsutvecklare Claes Johansson, claes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badminton Sweden söker utbildningsarrangörer</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2020-09-02-badminton-sweden-soker-utbildningsarrangorer/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 16:29:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2020-09-02-badminton-sweden-soker-utbildningsarrangorer/</guid>
      <description>Efter inställda utbildningar i våras på grund av coronapandemin, är det nu möjligt att genomföra kurser med anpassat deltagarantal och enligt råd och anvisningar från RF och Folkhälsomyndigheten. Läs mer på RF:s hemsida: Vanliga frågor om corona och idrott
Ni är välkomna att höra av er med frågor om våra utbildningar och för att få stöd vid planering av utbildningar.
För frågor gällande tränarutbildningar, kontakta utbildningsansvarig Hannes Andersson
hannes.andersson@badminton.nu
För frågor gällande utbildningar för tekniska funktionärer, kontakta tävling/serieansvarig Mia Thorsélius mia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kunskapstörstande norrlänning blir ny utbildningsansvarig</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2020-07-08-kunskapstorstande-norrlanning-blir-ny-utbildningsansvarig/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 13:27:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2020-07-08-kunskapstorstande-norrlanning-blir-ny-utbildningsansvarig/</guid>
      <description>Hannes Andersson är killen från Umeå som kan det mesta om badminton. Till att börja med har han en lång tävlingskarriär bakom sig med ett SM-brons i herrdubbel 2019 på meritlistan. Parallellt med sin egen elitsatsning har han skaffat sig en gedigen tränarutbildning på Umeå universitet och de senaste åren har han varit verksamhetsledare och huvudtränare på Badmintons kompetenscentrum (BKC) vid Idrottshögskolan i Umeå.
Nu blir han alltså ny utbildningsansvarig på Svenska Badmintonförbundet då tidigare utbildningsansvarig Åsa Strindlund gått vidare till andra uppgifter inom förbundet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uppdatering från Utbildning och Föreningsutveckling</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2020-05-13-uppdatering-fran-utbildning-och-foreningsutveckling/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 20:32:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2020-05-13-uppdatering-fran-utbildning-och-foreningsutveckling/</guid>
      <description>Utbildningshelgen 29-30 augusti blir i år lokalarrangemang
På grund av den fortsatta osäkerhet som råder med anledning av coronavirusets spridning, kommer årets Utbildningshelg att arrangeras lokalt av föreningar och distriktsförbund.
Exempel på kurser som kan arrangeras är Shuttle Time, Badminton ABC, Coach Level 1, Klubbdomarutbildning, Tävlingsledarutbildning.
Föreningar och distriktsförbund kontaktar utbildning@badminton.nu för planering och genomförande av utbildningsaktiviteter. Vi hjälper till att hitta kursledare.
Inbjudningar kommer att publiceras på denna sida samt distribueras genom föreningsutskick.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Badmintonförbundet söker en projektledare för utveckling av barn- och ungdomsbadminton</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2020-04-30-svenska-badmintonforbundet-soker-en-projektledare-for-utveckling-av-barn-och-ungdomsbadminton/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 10:05:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2020-04-30-svenska-badmintonforbundet-soker-en-projektledare-for-utveckling-av-barn-och-ungdomsbadminton/</guid>
      <description>Projektets övergripande mål är att skapa förutsättningar för ännu bättre barn- och ungdomsverksamhet i föreningar, ge föreningar verktyg att hålla högkvalitativa och roliga träningar som ger barn på alla nivåer möjligheter att utvecklas och stanna kvar i badmintonsporten under lång tid.
Förbundet söker nu en person för detta utvecklingsarbete. Vi vill ha en engagerad person som brinner för utvecklingsarbete och kommunikation och som kan sätta förbundets planer i verket. Relevant utbildning inom och erfarenhet av området barn- och ungdomsidrott är ett krav.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Status kurser, konferenser och regionsläger</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2020-04-07-status-kurser-konferenser-och-regionslager/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 15:42:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2020-04-07-status-kurser-konferenser-och-regionslager/</guid>
      <description>Information från Föreningsutveckling och Utbildning
Genomförandet av aktiviteterna är naturligtvis beroende av rådande direktiv och riktlinjer från Folkhälsomyndigheten och Riksidrottsförbundet. Vi uppdaterar er om något av nedanstående ändras.
Projektstöd Barn- och ungdomsidrott
På grund av rådande Corona-situation flyttas tidsplanen fram för planerade aktiviteter som beviljades stöd 28 februari. Nästa ansökningsdatum för projektstöd Barn- och ungdomsidrott är 1 juni 2020.
Föreningar kan också löpande söka projektstöd för barn- och ungdomsidrott via era respektive DF/SISU och er idrottskonsulent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webbaserad introduktionskurs för tränare</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2020-03-24-webbaserad-introduktionskurs-for-tranare/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 09:57:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2020-03-24-webbaserad-introduktionskurs-for-tranare/</guid>
      <description>Bild: SISU Idrottsutbildarna.
Introduktionsutbildningen är första steget in i idrotten för dig som tränare. Du får inblick i vad det innebär att vara tränare samt ett antal viktiga utgångspunkter i ledarskap och träning. Förhoppningsvis också en del kraft och extra pepp in i ditt viktiga uppdrag.
Gå den webbaserade Introduktionsutbildning för tränare
Introduktionsutbildningen är för dig som är ny som hjälpledare och tränare, oavsett idrott och om du tränar barn, ungdom eller vuxna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ny topptränarutbildning ska ge konkurrenskraftig elit</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-11-08-ny-topptranarutbildning-ska-ge-konkurrenskraftig-elit/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:18:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-11-08-ny-topptranarutbildning-ska-ge-konkurrenskraftig-elit/</guid>
      <description>– Hela tanken är att skapa en spetsutbildning med den allra bästa och mest aktuella kunskapen för badmintontränare på elitnivå, säger PG Fahlström som varit med och utvecklat kursen.
Topptränarutbildningen pågår under en tvåårsperiod med åtta gemensamma helgträffar. Såväl badmintonspecifika moment på banan som rena föreläsningar ingår. Mellan de fysiska träffarna genomför deltagarna inläsning av litteratur, artiklar, uppgifter och utvecklingsarbeten av olika slag.
De senaste åren har många tränare runt om i landet gått BWF:s tränarkurser på nybörjar- och grundnivå: Shuttle Time och Coach Level 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badminton ABC i Hallsberg och Uppsala med fokus på teknik</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-11-03-badminton-abc-i-hallsberg-och-uppsala-med-fokus-pa-teknik/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:50:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-11-03-badminton-abc-i-hallsberg-och-uppsala-med-fokus-pa-teknik/</guid>
      <description>Bilden ovan: Badminton ABC-kurs med Järnvägens BMK i Hallsberg, under Paniz Yousefis ledning.
Järnvägens Badmintonklubb i Hallsberg valde att i höst ordna en lokal utbildningshelg för ledare, tränare och föräldrar med Shuttle Time-kurs under lördagen som följdes upp med Badminton ABC på söndagen. Järnvägens BMKs Lars Ydrefalk var mycket nöjd med helgens intensiva men roliga dagar.
Jorun Falch och Paniz Yousefi var mycket engagerade och kunniga och såg till att alla fick med sig nya sätt att tänka på hur man kan göra som tränare och ledare, sammanfattar Lars.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>41 nya Shuttle Time-tränare i Uppsala, Östersund och Hallsberg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-10-19-41-nya-shuttle-time-tranare-i-uppsala-ostersund-och-hallsberg/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 16:37:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-10-19-41-nya-shuttle-time-tranare-i-uppsala-ostersund-och-hallsberg/</guid>
      <description>Bilden ovan: Kursledare Jorun Falch omgiven av nyblivna Shuttle Time-tränare från Järnvägens Badmintonklubb i Hallsberg.
Stort tack till arrangörer, deltagare och utbildare som alla bidragit till väl genomförda Shuttle Time-kurser! Är din förening eller distrikt intresserade att arrangera en Shuttle Time-kurs? Kontakta utbildning@badminton.nu för hjälp med planering och genomförande. Badminton Sweden är medarrangör och subventionerar Shuttle Time-kurser genom bidrag från RF och Badminton Europe.
I Östersund bjöd arrangören Östersunds BMK in grannklubben BMK Boson när kursledare Maria Jönsson kombinerade fjällsemester och utbildningsuppdrag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelgen - en bra start på säsongen</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-09-20-utbildningshelgen-en-bra-start-pa-sasongen/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 14:27:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-09-20-utbildningshelgen-en-bra-start-pa-sasongen/</guid>
      <description>Bild: Kurserna Badminton ABC och Teknikfördjupning Bas drog fulla hus med Jens Eriksson och Paniz Yousefi som utbildare. Gruppbilder längst ned på sidan.
Badminton Swedens utbildningshelg ligger alltid i början av säsongen under en tävlingsfri helg och är tänkt att vara en positiv startpunkt för säsongen och en chans för badmintonsverige att samlas kring utbildningsfrågor. - I år hade vi sex olika kurser på programmet, hela vägen från basnivå till mer avancerade utbildningar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spelare och tränare på Summer School i Slovenien</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-08-25-spelare-och-tranare-pa-summer-school-i-slovenien/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 12:24:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-08-25-spelare-och-tranare-pa-summer-school-i-slovenien/</guid>
      <description>Varje sommar arrangerar Badminton Europe en veckas Summer School för att ge deltagande ungdomsspelare och tränare en chans att träna hårt, utbilda sig och umgås med badmintonentusiaster från hela Europa. I år deltog spelarna Rebecka Näslund, Bergsåkers BMK och Fyrisfjäderns Frida Carlsson och Vanja Kårehed. De tränare som gick Coach Level 2-utbildningen var Tomas Näslund, Härnösands BMK, Agata Rzepczyk, Boo KFUM och Paniz Yousefi, Fyrisfjädern. Läs deras kommentarer om veckan i Podcetrtek här nedan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Välkomna med anmälningar till Utbildningshelgen Uppsala 13-15 september</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-06-28-valkomna-med-anmalningar-till-utbildningshelgen-uppsala-13-15-september/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 12:25:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-06-28-valkomna-med-anmalningar-till-utbildningshelgen-uppsala-13-15-september/</guid>
      <description>Inbjudan till Utbildningshelgen 2019 samt uppdaterad information finner du här.
Årets utbildningshelg hålls i Uppsala 13-15 september med rekordmånga kurser!
KURSPROGRAM UTBILDNINGSHELGEN UPPSALA 2019
13-15 september
Coach Level 2 Tränarutbildning, Del 1. För certifierade Coach Level 1-tränare. Del 1. 10-16 deltagare. Avslutande Del 2 går 29 nov-1 dec. 5400 kr för hela kursen (6 dagar).Coach Level 2 Tutor i Badminton Europes regi. För certifierade Coach Level 1-kursinstruktörer. 4-6 svenska deltagare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Säsongssista Shuttle Time i Trelleborg och Göteborg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-06-01-sasongssista-shuttle-time-i-trelleborg-och-goteborg/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 12:21:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-06-01-sasongssista-shuttle-time-i-trelleborg-och-goteborg/</guid>
      <description>Bilden ovan: Kursledare Patrik Lundqvist jublar i Göteborg tillsammans med Shuttle Time-deltagare från Hjällsnäs BMK, Kungälvs BMK, Varbergs BMK och BMK Kungs.
Kursledare Maria Jönsson i Trelleborg tillsammans med Shuttle Time-deltagare från Lugi BMK, Höllvikens BMK och medarrangören BMK Drive.
-Tack till alla som bidragit till en lyckad Shuttle Time-säsong!
Vi planerar redan höstens utbildningar, hör av er till utbildning@badminton.nu med förfrågningar och önskemål om att arrangera eller delta i kurser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sök Idrottslyftbidrag för deltagande i Utbildningshelgen</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-05-22-sok-idrottslyftbidrag-for-deltagande-i-utbildningshelgen/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2019 16:22:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-05-22-sok-idrottslyftbidrag-for-deltagande-i-utbildningshelgen/</guid>
      <description>Ni kan söka idrottslyftmedel för kostnader såsom deltagaravgift, resa och boende. Deltagaravgifterna inkluderar lunch och fika men inte övriga måltider och boende (Scandic Nord alt Fyrishov Stugby och Camping).
Preliminärt kursprogram Utbildningshelgen Uppsala 13-15 september
Coach Level 2 Tränarutbildning. För certifierade Coach Level 1-tränare. Del 1. 10-16 deltagare. Avslutande Del 2 går 17-19 januari, ort meddelas senare. 5400 kr för hela kursen (6 dagar).Coach Level 2 Tutor i Badminton Europes regi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årets Utbildningshelg i Uppsala 14-15 september</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-05-20-arets-utbildningshelg-i-uppsala-14-15-september/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 10:14:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-05-20-arets-utbildningshelg-i-uppsala-14-15-september/</guid>
      <description>Efter att ha tittat på möjliga alternativ i olika distrikt som uppfyller kraven på antal banor, konferenslokaler, boende och tillgänglighet har vi valt att förlägga årets utbildningshelg i Uppsala med Fyrisfjädern som har närliggande stugby och hotell.
Coach Level 2 Tutorutbildning ingår i kursutbudet
Vi räknar med ett stort deltagarantal i år med ett brett kursutbud för alla nivåer. Vi är särskilt upprymda över dagens besked att Badminton Europe tilldelat oss värdskapet för årets kursinstruktörsutbildning för Coach Level 2, som kommer att genomföras 13-15 september parallellt med övriga aktiviteter under Utbildningshelgen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brinner för att utveckla svensk badminton</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-05-13-brinner-for-att-utveckla-svensk-badminton/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2019 10:43:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-05-13-brinner-for-att-utveckla-svensk-badminton/</guid>
      <description>Bild: Jan Åhrberg och Mattias Borg i samband med att Ledarstipendiet delades ut den 9 maj. Jan Åhrbergs Ledarstipendium instiftades 2016 genom donation av Jan Åhrberg och har som syfte att vidareutveckla svensk badminton och bland annat uppmuntra ungdomsledare med ett positivt ledarskap. Priset delas ut två gånger per år och 2019 års vårpris på 10.000 kr gick till Mattias Borg. Motiveringen löd bland annat:
”Med sin gedigna kunskapsnivå, karismatiska ledarstil och positiva inställning inspirerar och motiverar Mattias framtida spelare och tränare och bidrar i högsta grad till utvecklingen av hela Badmintonsverige.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathias Wigardt trivs i rollen som utbildare</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-05-06-mathias-wigardt-trivs-i-rollen-som-utbildare/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 13:50:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-05-06-mathias-wigardt-trivs-i-rollen-som-utbildare/</guid>
      <description>Bild: Mathias Wigardt kör ett träningspass på Badmintonstadion. Foto: Minna Kujanpää. Hej Mathias! Vad tycker du är det bästa med Shuttle time?
– Jag ser många fördelar och positiva saker med Shuttle Time, men det främsta är att alla kan använda det. Du behöver inte ha spelat badminton innan för att gå kursen. Utbildningen har en stor potential och det finns mycket bra material att arbeta med, till exempel appen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coach Level 1-tränare certifierade i Halmstad</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-05-02-coach-level-1-tranare-certifierade-i-halmstad/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 10:59:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-05-02-coach-level-1-tranare-certifierade-i-halmstad/</guid>
      <description>Bild: Deltagare och ungdomar vid Coach Level 1-utbildningen i Halmstad. Coach Level 1 är den första nivån i Badminton World Federations tränarutbildningsprogram. I utbildningen ingår bland annat grundläggande träningsmetodik, tekniska och taktiska moment, fysisk träning och idrottspsykologi.
Under den andra kurshelgen var Thomas Aidehag kursledare tillsamans med Johan Blom. Deltagarna kom från BMK Västan, Halmstads BMK, Helsingborgs BMK, Varbergs BMK och Västra Frölunda BMK.
Badminton Sweden önskar kursdeltagarna lycka till i sina tränarroller!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>40 certifierade Shuttle Time-tränare i Örebro, Eskilstuna och Linköping</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-04-28-40-certifierade-shuttle-time-tranare-i-orebro-eskilstuna-och-linkoping/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 15:42:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-04-28-40-certifierade-shuttle-time-tranare-i-orebro-eskilstuna-och-linkoping/</guid>
      <description>I Örebro 10 mars deltog ett stort antal tränare och ledare från Örebro BMK och Falu BMK, under ledning av kursledarna Paniz Yousefi och Anders Nyman.
I Eskilstuna samlades 16 mars en naggande god liten grupp från badmintonklubbarna Eskilstuna och Flen, med Mathias Wigardt som utbildare.
Den 31 mars slöt ledare och tränare från arrangörsklubben BMK Göta upp i Linköping, tillsammans med många deltagare från KFUM Norrköping och Ljungsbro BMK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delta i Coaches Conference vid VM i Schweiz</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-04-09-delta-i-coaches-conference-vid-vm-i-schweiz/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 14:43:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-04-09-delta-i-coaches-conference-vid-vm-i-schweiz/</guid>
      <description>Intresserade deltagare anmäler sig direkt via BWF:s hemsida. Badminton Sweden är inte involverad i anmälan eller researrangemang.
Intresserade föreningar kan söka utbildningsbidrag. Kontakta föreningsutvecklare Claes Johansson senast 15 maj för mer information. claes.johansson@badminton.nu
Läs mer om tränarkonferensen på Badminton World Federations hemsida.
World-class speakers will cover a variety of topics both on and off the court, including:
Elite Badminton CoachingSports CoachingPara-SportSport ScienceAllistair McCaw
World-renowned Sports Performance Consultant and Mindset Coach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Så utvecklas svensk badminton</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-04-02-sa-utvecklas-svensk-badminton/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-04-02-sa-utvecklas-svensk-badminton/</guid>
      <description>Svensk badminton är på väg åt rätt håll. Flera positiva trender går att skönja, inte minst inom utbildning och föreningsutveckling. Det framkom på förbundets strategidag den 14 mars. Men fortfarande återstår mycket jobb för att målen till 2020 ska kunna nås. Samarbete, nytänkande och gemensamma mål är nyckelord för framtiden.
Bild: Emma Karlsson och Johanna Magnusson är Sveriges högst rankade dubbelpar. Den 14 mars träffades Badminton Swedens kansli och styrelse för en strategidag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kombinera Lag SM-final, Svenska Cupen och utbildning i Uppsala</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-03-29-kombinera-lag-sm-final-svenska-cupen-och-utbildning-i-uppsala/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 14:24:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-03-29-kombinera-lag-sm-final-svenska-cupen-och-utbildning-i-uppsala/</guid>
      <description>STOPPA SKITSNACKET med Madeleine Andersson från SISU Uppland.
Det sägs saker på idrottsarenor och i idrottshallar som inte är acceptabla och som inte får förekomma på arbetsplatser eller i klassrum. Så varför hör vi det på idrottsarenor runt om i Sverige?
Alla tränare, ledare, spelare, organisationsledare och föräldrar är välkomna.
Kl 10-11 lördag 13 april i konferenssal K4 (Olympiarummet) i Fyrishov.
Träffen är kostnadsfri men anmälan krävs via denna länk senast 8 april, för planering av fika.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wigardt och Nyman certifierade till högsta Shuttle Time-nivå</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-03-03-wigardt-och-nyman-certifierade-till-hogsta-shuttle-time-niva/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 12:59:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-03-03-wigardt-och-nyman-certifierade-till-hogsta-shuttle-time-niva/</guid>
      <description>De båda svenska deltagarna imponerade och Mathias och Anders uppgraderades till den högsta utbildarnivån som utdelades: Trainers. Detta innebär att de inte bara kan hålla Shuttle Time-kurser, de kan även utbilda och certifiera nya kursinstruktörer (tutors).
-Anders och Mathias är välkomna tillskott till vår utbildarstab. Nu i mars har de redan tre kursåtaganden i mellansverige:
10 mars Örebro. Anders Nyman och Paniz Yousefi. Sista anmälningsdag 1 mars.
16 mars Eskilstuna. Mathias Wigardt och Mattias Borg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmäl till Shuttle Time i Örebro, Eskilstuna och Linköping</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-03-01-anmal-till-shuttle-time-i-orebro-eskilstuna-och-linkoping/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 10:34:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-03-01-anmal-till-shuttle-time-i-orebro-eskilstuna-och-linkoping/</guid>
      <description>SHUTTLE TIME
10 mars Örebro Anders Nyman och Paniz Yousefi. Sista anmälningsdag: 1 mars.
16 mars Eskilstuna Mattias Borg och Mathias Wigardt. Sista anmälningsdag: 1 mars, förlängd till 6 mars.
31 mars Linköping Mathias Wigardt och Anders Nyman. Sista anmälningsdag: 15 mars.
Bjud gärna in kommunens idrottslärare också så uppmuntras de att hålla fler badmintonlektioner och kan på så sätt generera intresserade elever som kan hänvisas till era föreningar.
Shuttle Time-kurserna är subventionerade av Badminton Sweden tack vare bidrag från RF och Badminton Europe, endast 300 kr/deltagare och då ingår lunch och ett omfattande kursmaterial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vem blir nästa Jan Åhrberg-stipendiat?</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-02-20-vem-blir-nasta-jan-ahrberg-stipendiat/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 11:45:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-02-20-vem-blir-nasta-jan-ahrberg-stipendiat/</guid>
      <description>Paniz Yousefi, Kristin Evernäs, Thomas Csiffary och Yvonne Klarson har alla tidigare tilldelats Jan Åhrbergs Ledarstipendium för sina insatser som ungdomstränare.
Vill du lyfta någon ledare eller tränare som du tycker bidrar till att utveckla svensk badminton? Välkomna in med era ansökningar och nomineringar fram till 31 mars!
Läs mer om ansökan här.
Stipendiekommittén,
PG Fahlström, Elisabeth Bademo och Åsa Strindlund</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stor Shuttle Time-utbildning i Uddevalla</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2019-02-15-stor-shuttle-time-utbildning-i-uddevalla/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 12:59:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2019-02-15-stor-shuttle-time-utbildning-i-uddevalla/</guid>
      <description>Rutinerade utbildaren Viktor Weiberg ledde hela 25 ledare och tränare som samlats i Uddevalla för att lära sig Shuttle Time-konceptet. Utbildningen vänder sig till en bred grupp av ledare eller blivande ledare på nybörjarnivå. Kursdeltagarna utgjorde en bra blandning av unga och äldre, nya och mer rutinerade badmintonentusiaster från arrangörsklubben Uddevalla Bmk, Badmintonsällskapet Åminton, Bmk Stenungsund, Torp GoIF och Vargön Vänersborgs Bmk.
Några kommentarer från deltagarna:
-Utbildningen var bra, med många bra övningar och bra material med sig hem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till Shuttle Time i Uddevalla</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-12-13-inbjudan-till-shuttle-time-i-uddevalla/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 14:09:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-12-13-inbjudan-till-shuttle-time-i-uddevalla/</guid>
      <description>Söndag 3 februari blir det Shuttle Time-kurs i Dalabergs idrottshall i Uddevalla. Utbildningen pågår klockan 9-16 under ledning av Viktor Weiberg.
Målgruppen för Shuttle Time är tränare för nybörjargrupper samt assisterande ledare och föräldrar. Kursavgiften är subventionerad av Badminton Sweden och kostar endast 300 kronor, då ingår lunch och kursmaterial.
Shuttle Time är Badminton World Federations globala lektionskoncept avsett för skolidrott men som även är mycket användbart i föreningars badmintonskolegrupper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halmstad bjuder in till Shuttle Time</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-12-12-halmstad-bjuder-in-till-shuttle-time/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 14:34:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-12-12-halmstad-bjuder-in-till-shuttle-time/</guid>
      <description>Under ledning av Mattias Borg arrangerar Badminton Sweden i samverkan med Halmstad Badminton en Shuttle Time-utbildning i Halmstad den 21 april. Shuttle Time är BWF:s globala lektionskoncept avsett för skolidrott men är även mycket användbart i föreningars badmintonskolegrupper.
Söndagen 21 april i Söndrumshallen blir en heldag där deltagarna får grundläggande kunskaper om badminton och verktygen för att leda nybörjargrupper.
Målgruppen är tränare för nybörjargrupper samt assisterande ledare och föräldrar.
Läs mer i inbjudan som du hittar här: Shuttle Time i Halmstad 21 april</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningsprogrammet vid RSL Swedish Open 2019</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-12-12-utbildningsprogrammet-vid-rsl-swedish-open-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 12:31:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-12-12-utbildningsprogrammet-vid-rsl-swedish-open-2019/</guid>
      <description>För tredje året i följd spelas svensk badmintons stora internationella tävling RSL Swedish Open i Lund. Tävlingen pågår 18-20 januari och under helgen bjuder Badminton Sweden på ett späckat utbildningsprogram i Sparbanken Skåne Arena.
I år är samtliga kurser och föreläsningar gratis. Kursdeltagare bjuds även på entrébiljett till tävlingen och en matigare fika. Så missa inte chansen att kunna njuta av högklassig badminton och samtidigt passa på att gå en spännande kurs eller ta del av en intressant föreläsning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till Coach Level 1 i Halmstad</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-12-11-inbjudan-till-coach-level-1-i-halmstad/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 12:42:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-12-11-inbjudan-till-coach-level-1-i-halmstad/</guid>
      <description>Badminton World Federations Coach Level 1 är från september 2016 obligatorisk kurs på grundtränarnivå i Badminton Swedens tränarstege. Den som vill starta upp sin tränarkarriär men ännu inte gått utbildningen har under våren chansen.
Del 1 äger rum lördag och söndag 2-3 februari i Söndrumshallen i Halmstad. Uppföljande del 2 är lagd lördag och söndag 23-24 mars. Kursledare är den certifierade BWF-instruktören Thomas Aidehag.
Målgruppen för Coach Level 1 är kandidater med grundläggande badmintonerfarenheter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapport från Shuttle Time i Småland</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-12-10-rapport-fran-shuttle-time-i-smaland/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 15:04:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-12-10-rapport-fran-shuttle-time-i-smaland/</guid>
      <description>Heldagsutbildningen ägde rum i Linnéhallen i Älmhult söndag 2 december. Utbildningen lockade ett stort antal deltagare som under ledning av Mattias Borg fick lära sig grundläggande kunskaper för att leda badmintonskolegrupper och likande. - Det var ett stort åldersspann på deltagarna men alla var jätteduktiga. Jag tror de fick med sig ny inspiration och nya idéer till övningar som finns i kursmaterialet. Jag brukar själv plocka övningar därifrån, det är lätt annars att hamna i samma hjulspår som man alltid kört, säger Mattias Borg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kärt återseende då Yvonne tog emot Jan Åhrbergs Ledarstipendium</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-11-12-kart-aterseende-da-yvonne-tog-emot-jan-ahrbergs-ledarstipendium/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 16:34:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-11-12-kart-aterseende-da-yvonne-tog-emot-jan-ahrbergs-ledarstipendium/</guid>
      <description>Under måndagen delades Jan Åhrbergs Ledarstipendium traditionsenligt ut på restaurang Borgen i Uppsala. Närvarade gjorde stipendiets jurykommitté bestående av PG Fahlström, Elisabeth Bademo och Åsa Strindlund, stipendiaten Yvonne Klarson med dottern Emma och stipendiets initiativtagare Jan Åhrberg med frun Ninne.
- Det blev en väldigt trevlig lunch med många spännande diskussioner om badminton, berättar Jan Åhrberg.
För honom och Yvonne Klarson kom mötet att bli lite extra känslosamt. De båda känner varandra sedan 80-talets slut då Yvonne var student på GIH och Jan var Svenska Badmintonförbundets ansvarige för de som utbildade sig med badminton som specialidrott.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skånetjejerna bjuder in till träff</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-11-12-skanetjejerna-bjuder-in-till-traff/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 10:56:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-11-12-skanetjejerna-bjuder-in-till-traff/</guid>
      <description>Årlig statistik från Riksidrottsförbundet visar att tjejers deltagande inom föreningsidrotten ligger långt under männens. För att ändra på detta och få fler tjejer att bli aktiva och engagera i en idrottsförening har Skånes Badmintonförbund startar upp projektet Skånetjejerna. Meningen är att bygga en stark tjejgrupp i Skåne som tillsammans kan vidareutveckla sina kunskaper om badminton både på och utanför planen.
Under hösten har Skånetjejerna träffats två. Nu bjuder de in till en tredje träff som innehåller en klubbdomar-/linjedomarutbildning samt träning för de som inte går domarutbildningen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till Shuttle Time i Småland</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-11-08-inbjudan-till-shuttle-time-i-smaland/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 12:04:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-11-08-inbjudan-till-shuttle-time-i-smaland/</guid>
      <description>Under ledning av Mattias Borg hålls en Shuttle Time-kurs i Linnéhallen i Älmhult den 2 december. Kursen riktar sig till tränare för nybörjargrupper, assisterande ledare och föräldrar.
Kursavgiften är subventionerad av Badminton Sweden och kostar endast 300 kronor, då ingår kursmaterial och lunch.
Klicka här för fullständig inbjudan med all info
Shuttle Time är Badminton World Federations globala lektionskoncept avsett för skolidrott men som även är mycket användbart i föreningars badmintonskolegrupper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Best On Court beviljas stort stöd från Framåtfonden</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-11-07-best-on-court-beviljas-stort-stod-fran-framatfonden/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 10:39:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-11-07-best-on-court-beviljas-stort-stod-fran-framatfonden/</guid>
      <description>Nya idéer ska få långvariga trender att brytas. Riksidrottsförbundets och Svenska Spels Framåtfond beviljar 3,9 miljoner kronor till elva projektidéer – vars gemensamma syfte är att med nya former av fysisk aktivitet få fler att röra på sig. Ett av projekten är Svenska Badmintonförbundets Best On Court som beviljas 215 000 kronor.
– Det är oerhört glädjande att Framåtfonden har beviljat vår ansökan för en fortsatt satsning på vårt Best On Court-projekt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svensk tränarnärvaro på exklusiv BEC-utbildning</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-11-06-svensk-tranarnarvaro-pa-exklusiv-bec-utbildning/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 14:20:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-11-06-svensk-tranarnarvaro-pa-exklusiv-bec-utbildning/</guid>
      <description>I mitten av oktober deltog Askim Badmintonklubbs sportchef Aditya Putra på en Badminton Europe-utbildning för tidigare toppspelare. Kravet var att deltagarna skulle ha varit rankade topp-150 på världsrankingen och det kriteriet uppfyllde Putra sedan sin aktiva karriär.
Utbildningen som anordnades av BEC var en kombinerad tränarutbildning som innehöll tre delar; Shuttle Time samt BWF:s Coach Level 1- och Level 2. Kursen pågick en hel vecka och samlade 16 deltagare.
− Det var en väldigt bra utbildning som gav mig många nya idéer och nya perspektiv som tränare, säger Aditya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ta chansen att utbilda dig till domare!</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-11-01-ta-chansen-att-utbilda-dig-till-domare/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 15:39:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-11-01-ta-chansen-att-utbilda-dig-till-domare/</guid>
      <description>De två domarutbildningarna hålls i Lingvallen, Skälderviken helgen 11-13 januari.
Klubbdomarutbildningen som går fredag och lördag är avgiftsfri och öppen för alla spelare, ledare, tränare och föräldrar som är intresserade.
Distriktsdomarutbildningen som löper fredag till söndag riktar sig till utbildade klubbdomare som vill ta ytterligare kliv mot nya spännande uppdrag. Kursavgiften ligger på 750 kronor. För kursen finns bidrag att söka från sin lokala DF/SISU-föreningskonsulent.
Klicka här för att se inbjudan till domarutbildningshelgen i Skälderviken</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yvonne Klarson får Jan Åhrbergs Ledarstipendium</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-10-29-yvonne-klarson-far-jan-ahrbergs-ledarstipendium/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 10:17:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-10-29-yvonne-klarson-far-jan-ahrbergs-ledarstipendium/</guid>
      <description>Yvonne Klarson har en lång och gedigen bana som tränare, ledare och utbildare inom svensk badminton. Åren 1988-1993 var hon förbundskapten för U14- och U16-landslagen och sedan dess har hennes vilja att utveckla unga badmintontalanger knappast minskat i styrka. Hon har genom åren varit utbildare inom en rad av förbundets utbildningar, startat upp NIU-verksamhet i Falköping och driver en speciell satsning för tjejer i Västergötland. För sin vilja att ständigt utvecklas och lära sig mer om sporten tilldelas nu Yvonne Klarson Jan Åhrbergs Ledarstipendium.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Värdegrund i fokus med Badminton Vill</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-10-19-vardegrund-i-fokus-med-badminton-vill/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 10:55:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-10-19-vardegrund-i-fokus-med-badminton-vill/</guid>
      <description>Svenska Badmintonförbundet genomför under säsongen 2018/2019 träffar på temat Badminton Vill, Steg 1, i samtliga distrikt. Värdegrundsarbetet med bas i Badminton vill är uppbyggt som en trestegsraket med Diskussionsfrågor, Riktlinjer för föreningens ledarteam, samt Föreningspolicy Trygg idrottsmiljö.
I det inledande Steg 1 är frågor om vad som är viktigt och värdefullt inom badminton basen för inledande diskussioner kring föreningens värdegrundsarbete. I steg 2 och 3 formuleras Riktlinjer för föreningens ledarteam samt Föreningspolicy Trygg idrottsmiljö.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coach Level 1 i Stockholm</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-10-17-coach-level-1-i-stockholm/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 09:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-10-17-coach-level-1-i-stockholm/</guid>
      <description>Bild: Cecilia Närfors med spelargrupp från Spårvägen.
I samband med regionslägret i Täby i mitten av augusti hölls även del 1 av en Coach Level 1-kurs. I helgen var det dags för del 2 - denna gång i Enskede Rackethall.
Kursledare var precis som vid förra tillfället Maria Jönsson och Alexander Böök. Deras största utmaning var att få alla kandidater att lägga träningspassen på rätt nivå för de deltagande barngrupperna. Tränare som själva spelar elittävlingar måste &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan - Shuttle Time för tjejer i Malmö</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-10-11-inbjudan-shuttle-time-for-tjejer-i-malmo/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 10:11:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-10-11-inbjudan-shuttle-time-for-tjejer-i-malmo/</guid>
      <description>Med kort varsel har Badminton Sweden och Skånes Badmintonförbund fått möjlighet att bjuda in intresserade tjejer från alla föreningar i region syd till en Shuttle Time-utbildning för tjejer.
Detta är i samverkan med Skånes Badmintonförbunds tjejsatsning, Skånetjejerna. Med stöd av ett riktat stimulansbidrag från RF för ledarskapsutbildningar riktat mot tjejer så är utbildningen helt kostnadsfri.
Mer info om utbildningen och anmälningslänk hittar du inbjudan som finns här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenskt deltagande vid premiären av Coach Level 3</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-10-10-svenskt-deltagande-vid-premiaren-av-coach-level-3/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 13:06:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-10-10-svenskt-deltagande-vid-premiaren-av-coach-level-3/</guid>
      <description>Coach Level 3 är en uppföljningsutbildning till de redan väletablerade Coach Level 1 och 2. Då BEC står bakom de första delarna så är nivå 3 en utbildning som BWF arrangerar. Tidigare har en sådan kurs hållits i Asien och för några veckor sedan hölls även den första utbildningen på europeisk mark i Holbaek, Danmark. Totalt deltog 21 tränare från olika håll i Europa. Från svenskt håll medverkade Spårvägens Thomas Csiffary.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idrottens elittränarutbildning - ETU 2019-2020</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-10-09-idrottens-elittranarutbildning-etu-2019-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 13:55:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-10-09-idrottens-elittranarutbildning-etu-2019-2020/</guid>
      <description>ETU är en vidareutbildning för tränare som arbetar med elitförberedande verksamhet eller är tränare på elitnivå. Programmet genomförs under en tvåårsperiod med tolv gemensamma tredagarsträffar. De hålls till största delen på Riksidrottsförbundets utvecklingscentrum Bosön, men kommer även att kunna vara utlokaliserade till andra platser i landet.
Sökanden ska vara verksam tränare på förberedande elitnivå eller på elitnivå (verksam för ungdomar eller vuxna i landslag, Riksidrottsgymnasier, Nationellt godkända Idrottsutbildningar eller i föreningsverksamhet).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parabadminton på banan</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-10-08-parabadminton-pa-banan/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 15:44:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-10-08-parabadminton-pa-banan/</guid>
      <description>Bild: Erik Söderdahl, Täby BMF (Foto: Petrus Iggström).
- Du kan delta i parabadminton om du har en medfödd skada som innebär funktionsnedsättning eller varit med om en olycka och förlorat del av arm eller ben, förklarar Tove Söderdahl, koordinator för parabadminton i Sverige. Har du en intellektuell funktionsnedsättning kallas det Special Olympics eller specialbadminton.
Tove Söderdahl är även aktiv i Täby BMF där träningar för parabadmintonspelare äger rum på lördagar klockan 13-14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trosa BMK bjuder in till Shuttle Time-utbildning</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-10-04-trosa-bmk-bjuder-in-till-shuttle-time-utbildning/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 16:52:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-10-04-trosa-bmk-bjuder-in-till-shuttle-time-utbildning/</guid>
      <description>Kursinstruktör är den förre landslagsspelaren Mattias Borg. Mattias är BWF-certifierad instruktör för Shuttle Time och en mycket engagerad och inspirerande utbildare.
Tack vare subventioner från Badminton Sweden är deltagaravgiften endast 300 kronor, inklusive lunch och ett mycket gediget kursmaterial. Kursmaterialet kan användas i säsongsplaneringen för era barn- och ungdomsgrupper.
För mer information, se inbjudan här
Varmt välkomna med era anmälningar via länk i inbjudan!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapport från Shuttle Time i Sävast</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-10-02-rapport-fran-shuttle-time-i-savast/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 16:11:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-10-02-rapport-fran-shuttle-time-i-savast/</guid>
      <description>Under lördagen den 22 september hölls en endagarskurs i Shuttle Time för tränare. Det var klubbarna Arvidsjaur BMK, BMK Orion samt Piteå BMK som var representerade vid utbildningen. Det var en bra blandning på gruppen som efter en teoretisk genomgång av materialet fick arbeta praktiskt med sina badmintonkunskaper. En viktig del är att kunna leda träningar och lära ut på ett bra och pedagogiskt sätt. Deltagarna fick hålla i egna pass och träna på varandra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satsa på dubbla karriärer med Badmintons kompetenscentrum</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-10-01-satsa-pa-dubbla-karriarer-med-badmintons-kompetenscentrum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 14:47:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-10-01-satsa-pa-dubbla-karriarer-med-badmintons-kompetenscentrum/</guid>
      <description>Badmintons Kompetenscentrum (BKC) är ett samarbete mellan Svenska Badmintonförbundet, Umeå universitet och Umeå kommun. Genom att studera vid BKC kan du satsa på dubbla karriärer – med andra ord en elitsatsning inom badminton kombinerat med universitetsstudier.
För att ansöka till BKC krävs att du uppfyller kravet på idrottsliga meriter. Du ska hålla svensk elitnivå, vara med eller sikta mot landslagsnivå, och ha medverkat i landslagssammanhang på ungdoms-, junior- eller seniornivå.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badminton ABC i Norrland</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-09-25-badminton-abc-i-norrland/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 08:05:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-09-25-badminton-abc-i-norrland/</guid>
      <description>Sju av klubbens tio tränare har under ett pass på sju timmar gnuggat sina färdigheter i Badminton Swedens ABC-utbildning som är en inledande tränarutbildning för tränare och ledare för nybörjargrupper i alla åldrar.
Syftet är att ge klubbtränarna grundläggande kunskaper för att kunna leda nybörjargrupper i olika åldrar. I den teoretiska biten så har man tittat på följande: grunderna i badminton, tränarens roll och ansvar, åldersrelaterad badmintonträning, att bygga upp ett träningspass samt grundläggande fotarbetsteknik, grepp- och slagteknik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paniz åker till Ungdoms-OS för att göra skillnad</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-09-20-paniz-aker-till-ungdoms-os-for-att-gora-skillnad/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 13:40:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-09-20-paniz-aker-till-ungdoms-os-for-att-gora-skillnad/</guid>
      <description>Paniz Yousefi, 22, är badmintontränaren från Fyrisfjädern som även använder idrotten för att driva ett integrationsprojekt för ungdomar i Gottsunda. Förra året tilldelades hon Jan Åhrbergs ledarstipendium för sitt arbete och sedan dess har hon utökat projektet i Gottsunda till att innefatta tre träningsgrupper. Utöver ungdomsgrupper för lågstadiet och mellanstadiet har hon nu även en badmintongrupp för tjejer 15-26 år där stort fokus också ligger på att lära sig det svenska språket.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BWF uppdaterar policyn för rent spel</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-09-10-bwf-uppdaterar-policyn-for-rent-spel/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 15:40:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-09-10-bwf-uppdaterar-policyn-for-rent-spel/</guid>
      <description>Doping, matchfixning och orent spel är ett hot mot idrottens grund som bygger på rättvisa och lika villkor. För aktiva spelare, ledare och funktionärer är det viktigt att vara medvetna om vilka regler som gäller inom badminton. BWF har nyligen uppdaterat sin policy kring rent spel, matchfixning och doping - här kan du ta del av den senaste informationen. Där hittar du bland annat info om hur BWF jobbar mot dessa problem, hur du anmäler misstänkt fusk och hur aktiva behöver förhålla sig till betting.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Croona och Csiffary om teknikutveckling och vägar till internationell framgång</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-09-05-croona-och-csiffary-om-teknikutveckling-och-vagar-till-internationell-framgang/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 12:31:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-09-05-croona-och-csiffary-om-teknikutveckling-och-vagar-till-internationell-framgang/</guid>
      <description>Grus till guld i det danska damsingelprojektet
PH Croona berättade personligt och engagerande om sina erfarenheter från arbetet på det danska landslagscentret. Som den förste icke-danske landslagstränaren tilldelades han ett till synes omöjligt uppdrag men lyckades skapa guld av sand i sitt damsingelprojekt. Bland annat genom att utmana den utpräglade hierarki som rådde på centret skapade tjejgruppen en ny identitet som ledde till att de tog mer plats, fick högre status och tilldelades fler stödfunktioner, vilket i slutändan resulterade i stora framgångar för de danska damspelarna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Välbesökt utbildningshelg på Bosön</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-09-05-valbesokt-utbildningshelg-pa-boson/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2018 10:37:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-09-05-valbesokt-utbildningshelg-pa-boson/</guid>
      <description>Utbildningshelgen på Bosön utgör upptakten av säsongen för många badmintonledare runt om i Sverige. I år gick helgen av stapeln 1-2 september och lockade 55 deltagare till fyra olika kurser under ledning av sex väldigt kvalificerade utbildare, Per-Henrik Croona, Thomas Csiffary, Jens Eriksson, Maria Jönsson, Thomas Aidehag och Mia Thorsélius.
Lördagen på Bosön inleddes med tre parallella kurser; Shuttle Time, Singel Clinic och Tävlingsledarutbildning.
Shuttle Time-kursen under ledning av BWF-certifierade utbildarna Maria Jönsson och Thomas Aidehag höll till i mitten av den stora friidrottshallen där de omgavs av annan idrottsaktivitet i en inspirerande miljö.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Badmintonförbundet sörjer Morten Bjergen</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-09-03-svenska-badmintonforbundet-sorjer-morten-bjergen/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 16:02:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-09-03-svenska-badmintonforbundet-sorjer-morten-bjergen/</guid>
      <description>Så sent som i april deltog Morten Bjergen som utbildare för Best on Court i samband med SM-finalen i Uppsala. Med stor glöd ledde Morten utbildningen för ett fyrtiotal föräldrar och barn, tränare och ledare i IFU Arena.
Efter en tids sjukdom avled Morten Bjergen den 28 augusti. Svenska Badmintonförbundet är tacksamma för att vi fått lära känna Morten och att han så frikostigt lät oss ta del av hans stora kunskaper och engagemang för badmintonsporten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Föreläsningar om dansk damsingel och teknikfokus på Bosön</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-08-24-forelasningar-om-dansk-damsingel-och-teknikfokus-pa-boson/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Aug 2018 09:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-08-24-forelasningar-om-dansk-damsingel-och-teknikfokus-pa-boson/</guid>
      <description>Under fem år var PH Croona landslagstränare i Danmark med särskilt ansvar för damsingel. I föreläsningen lördag kväll under utbildningshelgen på Bosön (1-2 sept) kommer han dela med sig av erfarenheter och lärdomar från arbetet.
− Föreläsningen kommer att ta sin utgångspunkt i hur projektet startade och vägen fram till att forma en grupp. Jag kommer att berätta om hur det är att arbeta i en kravfylld elittränarmiljö, men samtidigt ta upp lärdomar som är relevanta för tränare på alla nivåer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marie Svedell certifierad i Slovenien</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-07-29-marie-svedell-certifierad-i-slovenien/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 10:34:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-07-29-marie-svedell-certifierad-i-slovenien/</guid>
      <description>Svensk deltagare i årets Summer School var Marie Svedell, Sollentuna, som gick Shuttle Time och Coach Level 1 och återvände hem med två tränarcertifikat.
Upplägget och kursledarna var bra, säger Marie, som bekantade sig med de fina omgivningarna redan under veteran-EM härom året. Det var intressant och roligt att få insikter om hur tränare i andra länder tänker kring inlärning av teknik och annat. Det som gav mest var nog när vi kursdeltagare samarbetade gruppvis med att ta fram så många olika övningar som möjligt för ett visst moment, exempelvis greppbyte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juli-info - senaste nytt inom utbildning och föreningsutveckling</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-07-05-juli-info-senaste-nytt-inom-utbildning-och-foreningsutveckling/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 16:30:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-07-05-juli-info-senaste-nytt-inom-utbildning-och-foreningsutveckling/</guid>
      <description>Läs om sommarens kommande aktiviteter och det som arrangerats den senaste månaden.
Du hittar juli-info genom att klicka här.
Informationen har även gått ut till föreningar och distriktsförbund via email.
Vill du ha kommande månadsinfo direkt till din mailkorg? Kontakta utbildning@badminton.nu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shuttle Time gånger två på Bosön</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-07-05-shuttle-time-ganger-tva-pa-boson/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 15:18:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-07-05-shuttle-time-ganger-tva-pa-boson/</guid>
      <description>Helgen 1-2 september kommer Bosön utanför Stockholm att krylla av badmintonaktivitet. Två av kurserna på schemat fokuserar på BWF-konceptet Shuttle Time som är ett globalt koncept avsett för nybörjargrupper för barn och ungdomar. Kurserna leds av de BWF-certifierade utbildarna Maria Jönsson och Thomas Aidehag. Under lördag hålls en Shuttle Time-kurs där deltagarna får de grundläggande förutsättningarna för att leda nybörjargrupper. På söndagen blir det en fördjupad teknikkurs med Jens Eriksson medan de deltagare som siktar på att bli instruktörer för Shuttle Time fortsätter kursen med Maria och Thomas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bli en bättre tävlingsledare på Bosön</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-07-05-bli-en-battre-tavlingsledare-pa-boson/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 14:28:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-07-05-bli-en-battre-tavlingsledare-pa-boson/</guid>
      <description>En stor tävling kräver god organisation. Den som vill lära sig mer om just detta bör ta tillfället i akt under utbildningshelgen på Bosön 1-2 september. Då hålls kursen Tävlingsledning/Tournament Planner under ledning av erfarne tävlingsarrangören Mia Thorselius. De senaste fem åren har hon varit arrangemangsansvarig på Fyrisfjädern och ansvarat för tävlingar som Svenska Cupen, Swedish Junior och Swedish U17 International. Den senaste säsongen har hon dessutom arbetat som referee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tove Söderdahl ny klassificerare inom parabadminton</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-07-03-tove-soderdahl-ny-klassificerare-inom-parabadminton/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 12:17:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-07-03-tove-soderdahl-ny-klassificerare-inom-parabadminton/</guid>
      <description>Svensk parabadminton tar kliv. Samtidigt som Rickard Nilsson tävlade för Sverige på banan i Dublin så deltog Tove Söderdahl, Täby, på en utbildning för att bli nationell klassificerare inom parabadminton.
- Det var en väldigt intressant uppföljning för mig som förra året deltog i en tränarutbildning för parabadminton. Kursen gav tillfälle att knyta viktiga kontakter med ledare från andra länder och levde upp till alla förväntningar, säger Tove.
Kursen med åtta deltagare pågick över tre dagar och leddes av Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ta tränarskapet till nästa nivå med Singel- och Dubbel Clinics</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-06-29-ta-tranarskapet-till-nasta-niva-med-singel-och-dubbel-clinics/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 15:41:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-06-29-ta-tranarskapet-till-nasta-niva-med-singel-och-dubbel-clinics/</guid>
      <description>Helgen 1-2 september hålls i vanlig ordning Svenska Badmintonförbundets utbildninghelg på Bosön. En riktig rivstart på säsongen där tränare från hela landet samlas för att höja sin kompetens och utbyta erfarenheter.
En av kurserna på programmet är Singel och Dubbel Clinics i regi av Thomas Csiffary och Per-Henrik Croona. Clinics har tidigare funnits med på utbildningsprogrammet, men i år erbjuds en utbyggd variant som både nya och tidigare deltagare har nytta av.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmäl er till Utbildningshelgen på Bosön! Förlängd anmälningstid 5 juli</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-06-27-anmal-er-till-utbildningshelgen-pa-boson-forlangd-anmalningstid-5-juli/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 11:51:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-06-27-anmal-er-till-utbildningshelgen-pa-boson-forlangd-anmalningstid-5-juli/</guid>
      <description>Här finner du uppdaterad inbjudan, kursprogram och schema för Utbildningshelgen.
Välj bland följande kurser:
SINGEL CLINIC och DUBBEL CLINIC
Kursen ger fördjupade kunskaper i slag- och fotarbetesteknik samt taktik. -Vad krävs för att vinna i singel respektive dubbel? -Vilka tekniska kvalitéer behövs? -Hur övar vi dessa? -Hur bygger vi övningar för att skapa taktisk medvetenhet? -Var ligger fokus i övningar?
Utbildare: Thomas Csiffary och Per-Henrik Croona.
SHUTTLE TIME + TEKNIKFÖRDJUPNING BASNIVÅ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenskar på utbildning i Europa</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-06-27-svenskar-pa-utbildning-i-europa/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-06-27-svenskar-pa-utbildning-i-europa/</guid>
      <description>Tävlingssäsongen hemma i Sverige börjar ta sommarvila. Men arbetet med att utbilda tränare fortgår alltjämt. De senaste veckorna har Maria Jönsson och Hannes Andersson varit på tränarutbildning på olika håll i Europa.
Andra helgen i juni begav sig Hannes Andersson mot Ukrainas huvudstad Kiev för tränarutbildningen BWF Tutor - Coach Level 1.
− Det var långa och intensiva dagar men samtidigt spännande och lärorikt, säger Hannes.
Kursen var inriktad på planering och genomförande av träningspass och feedback till tränare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coach Level 1-utbildningar vid regionslägren i augusti</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-06-15-coach-level-1-utbildningar-vid-regionslagren-i-augusti/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 10:49:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-06-15-coach-level-1-utbildningar-vid-regionslagren-i-augusti/</guid>
      <description>Tack vare gott samarbete med arrangerande föreningar erbjuds Del 1 av Coach Level 1-utbildningen parallellt med regionslägren på samtliga fyra lägerorter, dvs Malmö, Trollhättan, Täby och Umeå. Datum för avslutande helgen, Del 2, på respektive ort meddelas i slutet av juni.
Inbjudan Coach Level 1-utbildning i samband med regionslägren augusti 2018.
- Vi har konstaterat ett behov att utöka teknikinnehållet i Coach Level 1-utbildningen och inleder därför kursen redan fredag eftermiddag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dubbla karriärer - elitidrott och studier</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-06-14-dubbla-karriarer-elitidrott-och-studier/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 15:17:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-06-14-dubbla-karriarer-elitidrott-och-studier/</guid>
      <description>Många väljer mellan elitidrott och studier. Men nu finns även möjligheten att kombinera. Till hösten 2018 startar Badmintons Kompetenscentrum (BKC) sin verksamhet vid Umeå Universitet. BKC är ett samarbete mellan Svenska Badmintonförbundet, Umeå Universitet och Umeå kommun som gör det möjligt att satsa fullt ut på badminton och samtidigt förbereda sig för livet efter idrottskarriären.
Nyligen bjöd RF in alla idrottsförbund till två informationsdagar på Bosön och sportchef Jonas Herrgårdh närvade från Svenska Badmintonförbundet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juni-info - senaste nytt inom utbildning och föreningsutveckling</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-06-11-juni-info-senaste-nytt-inom-utbildning-och-foreningsutveckling/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 20:46:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-06-11-juni-info-senaste-nytt-inom-utbildning-och-foreningsutveckling/</guid>
      <description>Sommarlov och semester stundar, men det innebär inte att badmintonsverige står stilla för det. Sommarmånaderna bjuder bland annat på regionsläger och tränarutbildningar. Läs om kommande aktiviteter och det som arrangerats den senaste månaden.
Läs juni-info genom att klicka här
Informationen har även gått ut till föreningar och distriktsförbund via email.
Vill du ha kommande månadsinfo direkt till din mailkorg? Kontakta utbildning@badminton.nu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shuttle Time i Göteborg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-06-09-shuttle-time-i-goteborg/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 08:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-06-09-shuttle-time-i-goteborg/</guid>
      <description>Under ledning av Sunniva Aminoff genomfördes ännu en lyckad kurs med Shuttle Time i Göteborg den 26 maj. Femton deltagare fanns med under kursdagen som pågick klockan nio på förmiddagen till tre på eftermiddagen.
- Det är ett fantastikt bra och pedagogiska material. Nu är det bara för deltagarna att ta med sig övningarna och praktisera dem på kommande talanger i svensk badminton, säger Sunniva.
Shuttle Time är Badminton World Federations globala lektionskoncept avsett för skolidrott men som även är mycket användbart i föreningars badmintonskolegrupper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ABC-utbildning i Bollnäs</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-06-06-abc-utbildning-i-bollnas/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 07:12:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-06-06-abc-utbildning-i-bollnas/</guid>
      <description>Hela 19 deltagare var med i Badminton ABC-utbildningen som genomfördes i Bollnäs Sporthall lördag 19 maj. Deltagare från alla Hälsingeklubbar och även från Borlänge var med under dagen. Under sju intensiva timmar fick deltagarna de grundläggande kunskaper för tänkte ledare och tränare som Badmintons ABC innehåller .
- Det var ett bra utbildningsmaterial att utgå från tyckte deltagarna. Överlag så funkade det jättebra och det blev många bra diskussioner och inlägg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapport från Shuttle Time i Stockholm</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-06-05-rapport-fran-shuttle-time-i-stockholm/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 14:37:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-06-05-rapport-fran-shuttle-time-i-stockholm/</guid>
      <description>Till heldagskursen i Enskede Rackethall kom 24 deltagare från klubbar runt Stockholm och från Mälardalen. Dagen leddes av de certifierade utbildarna Thomas Csiffary och Mattias Borg. Även Spårvägens Robin Lundgren fanns med som assisterande ledare. Deltagarna på plats var från föreningar som Skogås, Västerås, Örebro, Carlton, Sundbyberg och förstås hemmaklubben Spårvägen.
− Efter en kort teoretisk genomgång av kursmaterialet så fick deltagarna sätta igång med det praktiska arbetet. De fick genomföra korta lektioner med varandra och alla hann med tre stycken var, säger Thomas Csiffary som var nöjd med dagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapport från Shuttle Time i Stockholm(2)</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-06-05-rapport-fran-shuttle-time-i-stockholm-2/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 14:37:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-06-05-rapport-fran-shuttle-time-i-stockholm-2/</guid>
      <description>Till heldagskursen i Enskede Rackethall kom 24 deltagare från klubbar runt Stockholm och från Mälardalen. Dagen leddes av de certifierade utbildarna Thomas Csiffary och Mattias Borg. Även Spårvägens Robin Lundgren fanns med som assisterande ledare. Deltagarna på plats var från föreningar som Skogås, Västerås, Örebro, Carlton, Sundbyberg och förstås hemmaklubben Spårvägen.
− Efter en kort teoretisk genomgång av kursmaterialet så fick deltagarna sätta igång med det praktiska arbetet. De fick genomföra korta lektioner med varandra och alla hann med tre stycken var, säger Thomas Csiffary som var nöjd med dagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Csiffary tilldelas Jan Åhrbergs ledarstipendium</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-06-02-thomas-csiffary-tilldelas-jan-ahrbergs-ledarstipendium/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2018 08:06:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-06-02-thomas-csiffary-tilldelas-jan-ahrbergs-ledarstipendium/</guid>
      <description>Som både tränare, ledare, utbildare och spelare är Thomas Csiffary en stor positiv kraft i badmintonsverige. I rollen som chefstränare för Spårvägen Badmintonförening är han med och driver en av landets största och mest framgångsrika badmintonklubbar på ungdomssidan. Utöver det är Thomas dessutom utbildare för Svenska Badmintonförbundet och han har tidigare varit förbundskapten för U13-landslaget. För sitt stora engagemang och sitt driv att hela tiden lära sig mer om sporten tilldelas han nu Jan Åhrbergs ledarstipendium.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema teknik under utbildningshelgen i september</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-05-31-tema-teknik-under-utbildningshelgen-i-september/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2018 13:03:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-05-31-tema-teknik-under-utbildningshelgen-i-september/</guid>
      <description>Förra året kom drygt femtio deltagare från hela landet för att delta i utbildningshelgen på Bosön. I år står teknik i fokus och utbildningsprogrammet bjuder på fem olika kurser under lördag och söndag 1-2 september. Bland många erfarna kursledare finns bland andra Thomas Csiffary och Jens Eriksson, som de två senaste åren hållit mycket uppskattade Teknik- och Taktik Clinics.
− Behovet att sprida tekniskt kunnande är stort och vi vet att många är intresserade av att lära sig mer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapport från Coach Level 1 i Stockholm</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-05-15-rapport-fran-coach-level-1-i-stockholm/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 22:12:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-05-15-rapport-fran-coach-level-1-i-stockholm/</guid>
      <description>Alexander Böök, Thomas Aidehag och Ulf Svensson bildade tillsammans en kursledartrio. Vid det första kurstillfället tidigare under våren kom 13 deltagare, men efter bortfall på grund av skador/sjukdom och åtaganden vid SM-finalen samma helg så var tio deltagare närvarande vid avslutande del två av kursen.
− Det var en bra helg med en stor blandning. Det var allt från elitspelare till spelare på en lägre nivå. Många håller badmintonskolor och liknande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Majinfo inom utbildning och föreningsutveckling</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-05-04-majinfo-inom-utbildning-och-foreningsutveckling/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 13:55:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-05-04-majinfo-inom-utbildning-och-foreningsutveckling/</guid>
      <description>Sommaren närmar sig men ännu återstår en hel del aktiviteter. Klicka här för att läsa månadsbrevet för maj. Informationen har även gått ut till föreningar och distriktsförbund.
Vill du ha kommande månadsinfo direkt till din mailkorg? Kontakta utbildning@badminton.nu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapport från Shuttle Time i Göteborg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-05-04-rapport-fran-shuttle-time-i-goteborg/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 12:51:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-05-04-rapport-fran-shuttle-time-i-goteborg/</guid>
      <description>24 deltagare från Göteborg med omnejd deltog i denna intensiva och omfattande utbildningsdag i Gamlestadshallen under ledning av Sunniva Aminoff, Lars Sologub och Mattias Borg.
− Detta är en mycket högkalibrig ledarutbildning som definitivt kommer att göra ordentlig positiv skillnad för badmintonsporten i Sverige. Den unisona känslan och nöjdheten bland deltagarna var mycket positiv och detta är en utbildning vi definitivt ska utveckla i Sverige, säger Sunniva Aminoff.
Eftersom kursen lockade så många deltagare återkommer utbildningen redan 26 maj i Göteborg, under Sunniva Aminoffs ledning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapport från Badminton ABC i Uppsala</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-05-03-rapport-fran-badminton-abc-i-uppsala/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 15:57:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-05-03-rapport-fran-badminton-abc-i-uppsala/</guid>
      <description>Badminton ABC är Svenska Badmintonförbundets inledande tränarutbildning för blivande tränare och ledare för nybörjargrupper i alla åldrar. Syftet är att ge klubbtränare grundläggande kunskaper för att kunna leda eller assistera nybörjargrupper i olika åldrar.
Lördagen 28 april samlades 13 deltagare i Fyrisfjädern för en utbildningsdag med Badminton ABC. Kursledare var Jens Eriksson från Fyrisfjädern som även är BWF-certifierad utbildare för Badminton Sweden.
Deltagarna fick framförallt gå igenom många praktiska moment som är grunden i ABC-kursen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till Badminton ABC i Göteborg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-04-26-inbjudan-till-badminton-abc-i-goteborg/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 10:32:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-04-26-inbjudan-till-badminton-abc-i-goteborg/</guid>
      <description>Badminton ABC är Svenska Badmintonförbundets inledande tränarutbildning för alla blivande tränare och ledare för nybörjargrupper i alla åldrar. Syftet med utbildningen är att ge klubbtränare grundläggande kunskaper för att kunna leda eller assistera nybörjargrupper i olika åldrar.
Söndag 27 maj kl. 9-16:30 anordnar Göteborgs Badmintonförbund tillsammans med Badminton Sweden en ABC-utbildning i Gamlestadshallen. Inga förkunskaper krävs för deltagande.
Utbildare är Lars Sologub, Badminton Swedens utbildare i Badminton ABC, Shuttle Time och Coach Level 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till Shuttle Time i Göteborg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-04-26-inbjudan-till-shuttle-time-i-goteborg/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 10:23:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-04-26-inbjudan-till-shuttle-time-i-goteborg/</guid>
      <description>Shuttle Time är Badminton World Federations globala lektionskoncept avsett för skolidrott men som även är mycket användbart i föreningars badmintonskolegrupper.
Lördag 26 maj kl. 9-16 ordnar Göteborgs Badmintonförbund tillsammans med Badminton Sweden en utbildning i Gamlestadshallen. Målgruppen är tränare för nybörjargrupper samt assisterande ledare och föräldrar.
Här hittar du en inbjudan till utbildningen.
Läs mer om Shuttle Time här (Badminton Sweden) och här (BWF).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Best on Court, barnkalas och Vision 40/60 − en finaldag med mersmak</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-04-25-best-on-court-barnkalas-och-vision-40-60-en-finaldag-med-mersmak/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 19:41:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-04-25-best-on-court-barnkalas-och-vision-40-60-en-finaldag-med-mersmak/</guid>
      <description>Finaldagen inleddes redan klockan 10 med ett seminarium kring Vision 40/60 och jämställdhetsarbetet inom idrottsrörelsen. Forskare Sophie Linghag var inbjuden och föreläste med stor sakkunskap och erfarenhet inom området organisation, ledarskap och genus om jämställdhetsarbete i ideella föreningar och det jämställdhetsprojekt hon varit involverad i på Svenska Golfförbundet. Deltagarna fick en kortare redovisning av hur idrotten har sett ut historiskt, vilka de teoretiska grunderna i genussystemet är och vilka vägar som finns framåt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jan Åhrbergs Ledarstipendium -förlängd ansökningstid till 16 april</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-04-06-jan-ahrbergs-ledarstipendium-forlangd-ansokningstid-till-16-april/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2018 13:43:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-04-06-jan-ahrbergs-ledarstipendium-forlangd-ansokningstid-till-16-april/</guid>
      <description>Välkomna att söka eller nominera till Jan Åhrbergs fina ledarstipendium, senast 14 april.
Riktlinjer för ansökan finner du här.
Förra årets stipendiater presenteras här.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Påminnelse till dig som vill söka till Badmintons Kompetenscentrum</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-04-04-paminnelse-till-dig-som-vill-soka-till-badmintons-kompetenscentrum/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 13:59:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-04-04-paminnelse-till-dig-som-vill-soka-till-badmintons-kompetenscentrum/</guid>
      <description>Det går att söka till Badmintons Kompetenscentrum fram till 15 augusti i sommar, men för att kunna bli antagen till BKC behöver du även vara antagen till en utbildning på Umeå universitet eller Sveriges Lantbruksuniversitet. Sista dag för att söka utbildningar är 16 april, du söker via antagning.se.
Badmintons Kompetenscentrum är ett samarbete mellan Svenska Badmintonförbundet, Umeå universitet och Umeå kommun. Genom att studera på BKC kan du satsa på dubbla karriärer – både en elitsatsning inom badminton och universitetsstudier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shuttle Time-kurs i Göteborg i april</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-03-28-shuttle-time-kurs-i-goteborg-i-april/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 10:07:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-03-28-shuttle-time-kurs-i-goteborg-i-april/</guid>
      <description>14 april arrangerar Göteborgs Badmintonförbund Shuttle Time-kurs i Gamlestadshallen. Målgrupp är tränare och ledare för nybörjare, deltagare måste inte ha tidigare erfarenhet av att vara badmintontränare för att tillgodogöra sig kursen.
Mycket gediget kursmaterial ingår, vilket kan användas i säsongsplanering för föreningens badmintonskolegrupper.
Inbjudan finner ni här.
Shuttle Time är Badminton World Federations globala koncept för skolor och badmintonföreningar. Shuttle Time Sweden stöttas av Riksidrottsförbundet.
Är din förening eller ditt distrikt intresserad av att arrangera en Shuttle Time-kurs?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shuttle Time-kurs i Göteborg i april(2)</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-03-28-shuttle-time-kurs-i-goteborg-i-april-2/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 10:07:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-03-28-shuttle-time-kurs-i-goteborg-i-april-2/</guid>
      <description>14 april arrangerar Göteborgs Badmintonförbund Shuttle Time-kurs i Gamlestadshallen. Målgrupp är tränare och ledare för nybörjare, deltagare måste inte ha tidigare erfarenhet av att vara badmintontränare för att tillgodogöra sig kursen.
Mycket gediget kursmaterial ingår, vilket kan användas i säsongsplanering för föreningens badmintonskolegrupper.
Inbjudan finner ni här.
Shuttle Time är Badminton World Federations globala koncept för skolor och badmintonföreningar. Shuttle Time Sweden stöttas av Riksidrottsförbundet.
Är din förening eller ditt distrikt intresserad av att arrangera en Shuttle Time-kurs?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Best on Court med Morten Bjergen i Uppsala 21 april</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-03-23-best-on-court-med-morten-bjergen-i-uppsala-21-april/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 08:55:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-03-23-best-on-court-med-morten-bjergen-i-uppsala-21-april/</guid>
      <description>SM-finalen och Svenska Cupen samlar en stor del av Badmintonsverige i Uppsala under helgen 21-22 april. I samband med det bjuder Badminton Sweden in till ett utbildningsprogram där det framgångsrika danska konceptet Best on Court ingår tillsammans med det tidigare annonserade seminariet om jämställdhet. Här finner du inbjuan.
Bra, bättre, Best on Court
Morten Bjergen är ledarskapsutbildare, badmintontränare och grundare av träningsprinciperna Miniton och Teknika där sista steget i utvecklingen utgörs av Best on Court.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminarium om jämställdhet under SM-finalhelgen</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-03-21-seminarium-om-jamstalldhet-under-sm-finalhelgen/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 10:51:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-03-21-seminarium-om-jamstalldhet-under-sm-finalhelgen/</guid>
      <description>SM-finalen och Svenska Cupen samlar en stor del av Badmintonsverige i Uppsala under helgen 21-22 april. I samband med det bjuder Badminton Sweden även in till ett utbildningsprogram där ett seminarium om jämställdhet och en kurs i det populära danska konceptet Best on Court ingår.
Vision 40/60 som står först på schemat är ett seminarium som behandlar jämställdhetsarbetet inom idrotten i allmänhet och badminton i synnerhet. Styrelseledamöterna Elisabeth Bademo och Cecilia Lunell leder samtalet och inbjuden gäst är Sophie Linghag, tennisspelare som är ekonomie doktor och forskare inom genus vid Ersta Sköndal Bräcke högskola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mars-info inom utbildning och föreningsutveckling</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-03-08-mars-info-inom-utbildning-och-foreningsutveckling/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 17:05:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-03-08-mars-info-inom-utbildning-och-foreningsutveckling/</guid>
      <description>Klicka här för att läsa det aktuella månadsbrevet med det senaste inom utbildning och föreningsutveckling.
SM-finalen på IFU Arena 21 april som spelas samma helg som Svenska Cupen närmar sig snabbt. I samband med detta arrangerar Badminton Sweden även ett utbildningsprogram med jämställdhetsseminariet Vision 40/60 och en Best on Court-kurs på agendan.
Här hittar du en inbjudan där du kan läsa mer om utbildningsprogrammet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fler nybörjartränare i Östersund</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-03-08-fler-nyborjartranare-i-ostersund/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 10:53:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-03-08-fler-nyborjartranare-i-ostersund/</guid>
      <description>Söndag 11 februari bjöd BMK Boston in till Shuttle Time-utbildning – BWF:s lektionskoncept som är användbart för nybörjargrupper och barn i åldrarna 5-15 år.
Nio tränare från den egna klubben och även en person från Östersunds BMK anslöt till en heldag i Krokomshallen. Kursledare var Maria Jönsson som fick en angenäm dag i hallen.
− Det var en jätterolig dag! Upplägget är enligt BWF:s mall och det fungerar väldigt bra. Deltagarna håller kortare lektioner för varandra och får dessutom ”mutera” till nioåringar genom att spela med fel hand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildning i Skogås</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-03-06-tranarutbildning-i-skogas/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 16:42:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-03-06-tranarutbildning-i-skogas/</guid>
      <description>Det var Stockholms Badmintonförbund som i samverkan med Badminton Sweden anordnade kursen som leddes av trion Thomas Aidehag, Ulf Svensson och Alexander Böök. Aidehag stod som huvudansvarig med Svensson och Böök som stöttade upp utbildningen då deltagarna delades in i mindre grupper vid olika moment.
Detta som var del 1 av Coach Level 1 genomfördes lördag-söndag 17-18 februari och under de två dagarna varvades praktiskt utförande med teori.
− Det var en väldigt bra helg!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildning i norr</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-02-28-tranarutbildning-i-norr/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 09:34:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-02-28-tranarutbildning-i-norr/</guid>
      <description>Västerbottens Badmintonförbund bjöd in till tränarutbildning med stor uppslutning. Deltagarna var i blandade åldrar med 14 stycken från IFK Umeå och en från Skellefteå. Utbildare på kursen var My Westberg och Ola Molin.
Utbildningsdagen pågick från tidig morgon till sen eftermiddag. Under den senare delen av dagen tog utbildarna hjälp av lokala ungdomsgrupper så att deltagarna fick testa på att utföra olika övningar.
Badminton ABC är Svenska Badmintonförbundets inledande tränarutbildning för alla blivande tränare och ledare för nybörjargrupper i alla åldrar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nya tränare tog examen i Borlänge</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-02-20-nya-tranare-tog-examen-i-borlange/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 12:16:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-02-20-nya-tranare-tog-examen-i-borlange/</guid>
      <description>Efter att ha haft del 1 av utbildningen i november följdes det nu upp med del 2 helgen 10-11 februari. Utöver de elva som deltog vid tillfället i november anslöt sig även en långväga deltagare från Härnösand som gjorde del 1 på annan ort förra året.
Det var en blandad grupp både åldersmässigt och meritmässigt.
− Det var en väldigt bra spridning med allt från yngre spelare till ledare och ett par som varit riktigt duktiga seniorspelare, säger Sören Norell som tillsammans med Lars Sologub höll i utbildningen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Många nya förbundsdomare vid SM</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-02-19-manga-nya-forbundsdomare-vid-sm/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 13:38:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-02-19-manga-nya-forbundsdomare-vid-sm/</guid>
      <description>Till förbundsdomarutbildningen i Täby kom elva distriktsdomare från hela landet med sikte på att kliva upp en nivå och bli förbundsdomare. Det var en grupp med blandade åldrar där den yngsta var 18 och den äldsta 57.
− Det var ett väldigt starkt gäng med mycket kunskap. En grupp som hade mycket framåtanda och ville utvecklas, det var jätteskoj, säger kursledare Pekka Lehto som tillsammans med Bosse Gustafsson och Ann-Gerd Sjöström höll utbildningen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sök Jan Åhrbergs Ledarstipendium</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-02-15-sok-jan-ahrbergs-ledarstipendium/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 17:26:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-02-15-sok-jan-ahrbergs-ledarstipendium/</guid>
      <description>Jan Åhrbergs Ledarstipendium delas ut två gånger per år till duktiga och hängivna ungdomsledare inom svensk badminton. Ledorden för stipendiet är ledarskap-innovation-mod och syftet är att uppmuntra ledare som bidrar till rekrytering, integrering och aktivering.
Personer inom svensk badminton som genom sitt engagemang hjälper till att utveckla sporten med ovan nämnda egenskaper har möjlighet att söka stipendiet eller bli nominerade.
Tidigare har stipendiet tilldelats Paniz Yousefi och Kristin Evernäs för sitt engagemang för barn och ungdomar inom badmintonsporten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nominera en kvinna till tränarutbildning i Slovenien</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-02-12-nominera-en-kvinna-till-tranarutbildning-i-slovenien/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 13:56:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-02-12-nominera-en-kvinna-till-tranarutbildning-i-slovenien/</guid>
      <description>BEC:s Women in Badminton erbjuder stipendium till en kvinnlig deltagare vid Coach Level 1-utbildning under årets Summer School i Podcetrtek, 7-14 juli. I stipendiet ingår resa och logi.
Är du intresserad av att åka på utbildningresan? Eller känner du någon som skulle vilja åka?
Nominering/intresseanmälan mailas till Åsa Strindlund på asa.strindlund@badminton.nu senast 22 februari.
Tidigare svenska stipendiater:
2017 - Maria Jönsson
2016 - Veronica Österlund.
Läs mer om Summer School här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Februari-info inom utbildning och föreningsutveckling</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-02-08-februari-info-inom-utbildning-och-foreningsutveckling/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 17:20:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-02-08-februari-info-inom-utbildning-och-foreningsutveckling/</guid>
      <description>Informationsbrevet har i dagarna skickats ut till föreningar och distrikt. Du kan även läsa det här.
Vill du ha kommande månadsinfo direkt till din mailkorg? Kontakta utbildning@badminton.nu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swedish Open mötesplats för utbildning</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-02-06-swedish-open-motesplats-for-utbildning/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 14:14:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-02-06-swedish-open-motesplats-for-utbildning/</guid>
      <description>Drygt 50 spelare, föräldrar, tränare och ledare deltog i de olika utbildningarna under Swedish Open by RSL i Lund. Många uppskattade möjligheten att se internationell badminton och träffa likasinnade i kombination med kurstillfällen och efterfrågade fler utbildningstillfällen i samband med andra evenemang såsom SM, Badmintonförbundets årsmöte, etc. Utöver kurserna var Swedish Open även ett forum för möten, där bland annat Badmintonförbundets styrelse, Föreningen svensk elitbadminton, Utveckling av elittränarutbildning, samt Utbildnings- respektive Föreningsutvecklingsgrupperna sammanträdde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badminton ABC i Sjöbo</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-02-01-badminton-abc-i-sjobo/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 10:03:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-02-01-badminton-abc-i-sjobo/</guid>
      <description>Kursen delades upp i två tillfällen och deltagarna från Sjöbo BMK tog sig till Färsingahallen både tisdag och torsdag för två träningskvällar.
− Vi höll på ungefär tre timmar varje gång. Att dela upp kursen på två kvällar är väldigt smidigt om man kan använda en tid som redan är bokad. Det blir dessutom billigare om man inte måste hyra hallen extra en lördag eller söndag. Det går att göra med både Badminton ABC och Shuttle Time, säger Maria Jönsson.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stort intresse för Shuttle Time i Mellerud</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2018-01-26-stort-intresse-for-shuttle-time-i-mellerud/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2018-01-26-stort-intresse-for-shuttle-time-i-mellerud/</guid>
      <description>Kursinstruktör Viktor Weiberg har haft hand om utbildningen i Rådahallen i Mellerud där de cirka 15 deltagarna samlades strax före jul. Tanken var från början att bjuda in även från omkringliggande klubbar men hemmaföreningen BMK Stinget fick ihop en så pass stor grupp att det inte blev aktuellt att bjuda in fler.
− Det har varit väldigt kul då det är en väldigt engagerad och nyfiken grupp. Shuttle Time är ett bra material som de flesta blir nyfikna på, både spelare, tränare och föräldrar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Så förbättrar du föreningens kommunikation</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-12-20-sa-forbattrar-du-foreningens-kommunikation/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 17:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-12-20-sa-forbattrar-du-foreningens-kommunikation/</guid>
      <description>Kommunikation är högsta prioritet för den som vill synas och höras i dagens mediabrus. Men hur gör man för att hålla klubbens hemsida aktuell och intressant? Hur jobbar man effektivt med små resurser? Och hur gör man för att locka de lokala medierna att skriva om badminton? Det är några av de frågor som Jonathan Falck (kommunikationskonsult och fd chefredaktör på Göteborgs-Posten) och Martin Ridderstolpe (förbundets kommunikatör och frilansjournalist) ska djupdyka i under kursen ”Så förbättrar du din klubbs kommunikaton” i samband med Swedish Open presented by RSL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analysera mera under Swedish Open</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-12-20-analysera-mera-under-swedish-open/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 11:00:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-12-20-analysera-mera-under-swedish-open/</guid>
      <description>Under ledning av Lars ”Lalle” Sologub kommer kursdeltagarna att få lära sig grunderna i taktisk analys. Det handlar om att kunna ”kartlägga” och analysera vanor gällande slag och rörelser hos både motståndare och egna spelare.
− Det vi vill göra genom analysen är att kartlägga en spelares vanor på banan och framförallt vilka slag som kommer från olika positioner. Kan vi till exempel ta reda på att motståndaren i 70 procent av fallen slår raka slag ur en viss position så vet spelaren vad den kan förvänta sig och får därmed fördel av detta, säger ”Lalle”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gott nytt år-info inom utbildning och föreningsutveckling</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-12-19-gott-nytt-ar-info-inom-utbildning-och-foreningsutveckling/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 12:34:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-12-19-gott-nytt-ar-info-inom-utbildning-och-foreningsutveckling/</guid>
      <description>Här hittar du Gott nytt år-info. Brevet innehåller några viktiga påminnelser och datum inför 2018.
Ordinarie månadsbrev är tillbaka i början på januari.
Vill du ha kommande månadsutskick direkt till dig? Maila din e-postadress till utbildning@badminton.nu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förlängd anmälningstid till kurserna under Swedish Open by RSL i Lund</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-12-18-forlangd-anmalningstid-till-kurserna-under-swedish-open-by-rsl-i-lund/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 12:03:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-12-18-forlangd-anmalningstid-till-kurserna-under-swedish-open-by-rsl-i-lund/</guid>
      <description>Länk till Utbildningsprogrammet.
-Föredrag &#34;Framgångsrika idrottsliga utvecklingsmiljöer&#34;. PG Fahlström.
-Shuttle Time -BWF:s koncept för tränare av nybörjargrupper och idrottslärare. Maria Jönsson.
-Taktikanalys. Lars Sologub.
-Best on Court. Dansk utbildare.
-Så förbättrar du din klubbs kommunikation. Martin Ridderstolpe och Jonathan Falk.
Länk till anmälningssidan.
Kontakta Åsa Strindlund om ni har frågor och funderingar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shuttle Time-kurs i Malmö</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-12-14-shuttle-time-kurs-i-malmo/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 15:16:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-12-14-shuttle-time-kurs-i-malmo/</guid>
      <description>Patrik Lundqvist, Malmö, är Badminton Swedens senaste Shuttle Time-instruktör, efter en intensivutbildning under Maria Jönssons ledning. Patrik, som redan är certifierad Coach Level 1-instruktör, blev snabbt förtjust i Shuttle Time. I helgen höll han sin första Shuttle Time-utbildning i Malmö tillsammans med Kasper Wirth med gott resultat.
- Alla gjorde stora framsteg under dagen, lyssnade till feedback och försökte förbättra sig under den andra lektionen. Jag är väldigt nöjd med utbildningsdagen och ser fram emot att dela mina kunskaper kring det fantastiska material som finns inom Shuttle Time, säger Patrik Lundqvist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shuttle Time-utbildning under Swedish Open</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-12-12-shuttle-time-utbildning-under-swedish-open/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 11:06:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-12-12-shuttle-time-utbildning-under-swedish-open/</guid>
      <description>Samtidigt som svenska och internationella storspelare gör upp om titeln i Swedish Open så banar Maria Jönsson vägen för att utbilda framtida stjärnor då hon håller Shuttle Time-utbildning i Sparbanken Skåne Arena. Heldagskursen äger rum lördag 20 januari i arenans uppvärmningshall.
Shuttle Time är Badminton World Federations globala lektionskoncept som är mycket användbart i nybörjargrupper för barn och ungdomar 5-15 år. Lättillgängligt och utförligt lektionsmaterial inklusive app tillhandahålls för att underlätta genomförandet av träningspass i badmintonskolegrupper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PG Fahlström föreläser om talangutveckling</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-12-11-pg-fahlstrom-forelaser-om-talangutveckling/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 11:58:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-12-11-pg-fahlstrom-forelaser-om-talangutveckling/</guid>
      <description>PG Fahlström är tidigare landslagstränare inom badminton och numera forskare vid Linnéuniversitetets institut för idrottsvetenskap. I sin forskning har han lagt särskild vikt vid coaching/ledarskap och talangutveckling inom idrott. I Sverige är han ensam om att ha doktorerat på coaching inom idrott.
Fredag 19 januari i samband med Swedish Open håller PG Fahlström sin föreläsning Framgångsrika talangutvecklingsmiljöer klockan 17-19 i konferenssalen Glasbollen i Sparbanken Skåne Arena.
Föreläsningen är kostnadsfri men anmälan krävs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Västsvenska tränarakademin besökte Danmark</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-11-24-vastsvenska-tranarakademin-besokte-danmark/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2017 15:47:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-11-24-vastsvenska-tranarakademin-besokte-danmark/</guid>
      <description>Västsvenska tränarakademin grundades 2016 och är ett samverkansprojekt mellan Göteborgs badmintonförbund och klubbarna där. Sammanlagt har runt 20 tränare från olika föreningar i västsverige deltagit på olika aktiviteter. Bland annat har det anordnats fortbildningar på idrottshögskolan i Göteborg och studiebesök till landslagscentret i Bröndby/Köpenhamn.
I slutet på förra veckan gjorde Västsvenska tränarakademin sitt senaste studiebesök. Den här gången till Badminton Europes nyöppnade center och även till klubben Solröd som bedriver en av Danmarks mest framgångsrika ungdomssatsningar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildning i Borlänge</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-11-21-tranarutbildning-i-borlange/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 15:23:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-11-21-tranarutbildning-i-borlange/</guid>
      <description>Sören Norell och Lars Sologub var de som tillsammans höll i utbildningen i Borlänge badmintonhall under helgen 18-19 november.
− Det var en fantastiskt bra utbildningshelg. Vi hade en grupp där vissa hade stor erfarenhet av att ha spelat länge och andra har kommit in i sporten som ledare till sina barn. Det var ett otroligt engagerat gäng som var väl förberedda och var där för att lära sig mycket, säger Lars Sologub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Askim ordnade utbildningshelg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-11-02-askim-ordnade-utbildningshelg/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 10:44:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-11-02-askim-ordnade-utbildningshelg/</guid>
      <description>I Askim höll den lokala badmintonföreningen under lördagen 28 oktober två utbildningar i Askims Rackethall. En ABC-utbildning för föräldrar till ungdomar i föreningen och även en Plattformsutbildning där badmintonungdomar från Askim och andra Göteborgsklubbar deltog.
På ABC-utbildningen deltog ett 15-tal föräldrar till spelande ungdomar i Askim.
− Det var en fantastiskt trevlig dag med ett ambitiöst och positivt gäng. De hade många frågor och sög i sig kunskap, säger Lars Sologub som höll i utbildningen tillsammans med sin son Alexander som fick vara med och visa övningar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satsning på fler domare och tävlingsledare</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-10-30-satsning-pa-fler-domare-och-tavlingsledare/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 15:46:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-10-30-satsning-pa-fler-domare-och-tavlingsledare/</guid>
      <description>Domare är viktiga och en av grundförutsättningarna för att tävlingsverksamheten runt om i landet ska fungera. Att vara aktiv domare är ett sätt att bidra till sin förenings verksamhet, bland annat vid hemmatävlingar och klubbens seriesammandrag.
− Som domare är du med och fostrar nästa generations badmintonspelare. En bra domare är en bra ledare. Det handlar om att få spelare att bete sig bra på banan och att stävja orättvisa fördelar, säger Roger Johansson som är ordförande för gruppen tekniska funktionärer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kristin får Jan Åhrbergs ledarstipendium</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-10-30-kristin-far-jan-ahrbergs-ledarstipendium/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 11:26:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-10-30-kristin-far-jan-ahrbergs-ledarstipendium/</guid>
      <description>Höstens mottagare av Jan Åhrbergs ledarstipendium är Kristin Evernäs. Kristin är till vardags huvudtränare i Skogås och utöver det även förbundskapten för U17-landslaget. Nu tilldelas hon stipendiet för sitt engagemang och för sin drivkraft att vidareutveckla sitt ledarskap.
– Det känns jättekul och jag är väldigt glad över att jag har fått stipendiet. Det var inget jag hade räknat med, säger Kristin Evernäs.
I sin ansökan har Kristin presenterat planer på ett studiebesök till en dansk förening – något som nu kan bli verklighet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badmintonförbundet får stöd från Framåtfonden</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-10-26-badmintonforbundet-far-stod-fran-framatfonden/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 12:14:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-10-26-badmintonforbundet-far-stod-fran-framatfonden/</guid>
      <description>Vi är glada att kunna meddela att Svenska Badmintonförbundet tilldelats 80.000 kronor för att driva projektet Best on Court där vi vill att fler barn och vuxna ska träna tillsammans för att fler ska komma i rörelse.
– Vi har verkligen sett fram emot att nå ut med Best on Court till föreningar i hela landet och är nu jätteglada att vi får den möjligheten, säger Åsa Strindlund, utbildningsansvarig.
Best on Court är ett danskt framgångskoncept som bygger på att minst en förälder per barn är aktivt delaktig i träningen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nominera till Prins Bertils och prinsessan Lilians idrottsfond</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-10-25-nominera-till-prins-bertils-och-prinsessan-lilians-idrottsfond/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-10-25-nominera-till-prins-bertils-och-prinsessan-lilians-idrottsfond/</guid>
      <description>Stiftelsen Prins Bertils och prinsessan Lilians idrottsfond finns till för att främja svensk idrott genom stipendier till ledare och instruktörer för vidareutbildning.
Stipendiesummorna är på 5.000-25.000 kronor och stipendiet kan bland annat sökas av förbund, föreningar eller enskild inom Riksidrottsförbundet.
Ansökningar från föreningar skickas först till Svenska Badmintonförbundet. Maila till utbildning@badminton.nu.
Skicka ansökan till förbundet senast 24 november.
Läs mer om stipendiet och hitta ansökningsblankett här: Prins Bertils och prinsessan Lilians idrottsfond</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skicka styrelsen på träningsläger</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-10-24-skicka-styrelsen-pa-traningslager/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 16:52:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-10-24-skicka-styrelsen-pa-traningslager/</guid>
      <description>Träningsläger för styrelsen är en kurs som Riksidrottsförbundet tillsammans med SISU Idrottsutbildarna erbjuder föreningar runt om i landet. Då Upplands Idrottsförbund för ett par veckor sedan anordnade två halvdagar med kursen så deltog Fyrisfjädern med tre medlemmar ur styrelsen.
– En väldigt bra grundläggande kurs där vi gick igenom allt från att starta en förening till viktiga punkter under ett kalenderår. Det handlade också om hur man kan undvika de vanliga fällorna, som att missa att skriva protokoll eller prata för mycket om operativa frågor på styrelsemötena, säger Erik Jonzon som är ordförande i Fyrisfjädern och en av de som deltog på utbildningen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ABC-utbildning i Hässleholm</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-10-10-abc-utbildning-i-hassleholm/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-10-10-abc-utbildning-i-hassleholm/</guid>
      <description>ABC-utbildningen samlade deltagare i T4 Sporthall i Hässleholm under lördagen. Kursledare var Patrik Lundqvist från Malmö som höll utbildningen för en grupp som bestod av ungdomar och två föräldrar.
Ansvarig arrangör Johan Borglin på BMK Gripen var mycket nöjd med dagen och skickade ett stort plus till kursledare Patrik Lundqvist för hans behagliga, professionella och kunniga sätt att hantera gruppen och guida den i kursens olika moment.
Badminton ABC är Svenska Badmintonförbundets inledande tränarutbildning för alla blivande tränare och ledare för nybörjargrupper i alla åldrar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oktoberinfo - utbildning och föreningsutveckling</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-10-05-oktoberinfo-utbildning-och-foreningsutveckling/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 17:47:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-10-05-oktoberinfo-utbildning-och-foreningsutveckling/</guid>
      <description>Informationsbrevet för oktober hittar du här.
Oktoberinfo har även skickats ut till föreningar och distrikt.
Vill du ha kommande månadsutskick direkt till dig? Maila din e-postadress till utbildning@badminton.nu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badminton ABC i Malmö</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-10-05-badminton-abc-i-malmo/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 11:11:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-10-05-badminton-abc-i-malmo/</guid>
      <description>Utbildare för dagen var Maria Jönsson som fick chansen att guida 14 entusiastiska tränare genom utbildningsstegens första nivå.
− De har hållit träningar för varandra, läst i materialet, tänkt och funderat, utbytt övningar, ändrat övningar, berömt och hjälpt varandra, och framför allt diskuterat, diskuterat och diskuterat, säger Maria Jönsson.
Utbildningen hölls i Malmö Badmintoncenter mellan klockan 10-17 och tidsschemat flöt på utan några bekymmer.
− Jag har haft en fantastisk dag i Malmö idag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utveckling av verksamhetsområde förening- och distriktsutveckling</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-10-04-utveckling-av-verksamhetsomrade-forening-och-distriktsutveckling/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 14:47:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-10-04-utveckling-av-verksamhetsomrade-forening-och-distriktsutveckling/</guid>
      <description>Då all utveckling i vårt verksamhetsområde sker ute i våra föreningar och distrikt, så har vårt mål varit att dels tydligt synliggöra de resurser och kompetenser som finns i organisationen som t. ex. certifierade kursinstruktörer för tränare, ledare och domare. Dessutom har många blivit tillfrågade att vara tillgängliga som resurspersoner p.g.a. sin kunskap, engagemang, erfarenhet och sina nätverk ute i föreningar och distrikt. Tanken med detta är att dessa personer formellt ska vara ett öra och språkrör mellan föreningar/distrikt och anställd föreningsutvecklare, samt verksamhetsområdets styrgrupp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paniz besökte VM tack vare ledarstipendiet</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-09-20-paniz-besokte-vm-tack-vare-ledarstipendiet/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2017 17:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-09-20-paniz-besokte-vm-tack-vare-ledarstipendiet/</guid>
      <description>Under VM som spelades 21-27 augusti fanns Paniz Yousefi på plats för att få ytterligare kunskap i sitt ledarskap på badmintonbanan.
− Att närvara på VM i Glasgow har varit en otroligt fin upplevelse som gett mig väldigt mycket inspiration. Det är en betydlig skillnad i att se matcherna på plats. Jag fick lära känna många personer, allt ifrån andra tränare, anhöriga till spelarna och de som är med och anordnar internationella tävlingar, säger Paniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelgen på Bosön</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-09-07-utbildningshelgen-pa-boson/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 15:50:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-09-07-utbildningshelgen-pa-boson/</guid>
      <description>Utbildningshelgen på Bosön gick av stapeln 2-3 september och utbildningsansvarig på Badmintonförbundet Åsa Strindlund var mycket nöjd med uppslutningen.
− Det var härlig blandning med deltagare från norr till söder och från såväl små som stora föreningar. Även åldersmässigt var det en bra blandning. I år var det ganska många yngre deltagare och det är väldigt kul att se att de intresserar sig för utbildning, säger Åsa Strindlund.
Gänget som gick Åldersanpassad fysisk aktivitet för barn och ungdomar med Maria Larsson, Bosön Idrottsfolkhögskola (längst fram i bild), i kombination med Teknik- och Taktic clinics med Thomas Csiffary och Jens Eriksson.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Många svenskar på World Coaching Conferens</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-08-31-manga-svenskar-pa-world-coaching-conferens/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 12:53:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-08-31-manga-svenskar-pa-world-coaching-conferens/</guid>
      <description>Bild från vänster: Boxiao Pan, Mats Persson, Robin Lundgren, Thomas Csiffary, Peter Kapetz, Max Fonseca, Jens Eriksson, Kristin Evernäs, Christoffer Ray, Fredrik Flink, Alexander Böök.
Samtidigt som världens bästa badmintonspelare gjorde upp på Emirates Arena i Glasgow så pågick även förberedelserna för att kunna utbilda nästa generations världsstjärnor på World Coaching Conferens. Under rubriken ”Vägen till elitprestation” anordnades konferensen med tränare från hela världen.
Sverige hade hela elva tränare på plats under den två dagar långa konferensen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kom med på Tävlingsledarutbildning Bosön 2-3 sept</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-08-25-kom-med-pa-tavlingsledarutbildning-boson-2-3-sept/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 11:03:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-08-25-kom-med-pa-tavlingsledarutbildning-boson-2-3-sept/</guid>
      <description>Vi har anmälningar från Halmstad i söder till Umeå i norr och ser gärna fler deltagare inför kommande säsongs tävlings- och seriearrangemang.
Efteranmälningar: snarast till asa.strindlund@badminton.nu.
Deltagaravgift: 1 800 kr för hela helgen. 900 kr för en dag. Måltider ingår.
Kursledare: Referees Daniel Sahlberg och Mats Tibbelin.
All information om Utbildningshelgen på Bosön 2-3 september finner du här. Schema Tävlingsledarutbildningen
LÖRDAG kl 09-16 Vad innebär det att vara tävlingsledare respektive matchledare?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kom med på Tävlingsledarutbildning Bosön 2-3 sept(2)</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-08-25-kom-med-pa-tavlingsledarutbildning-boson-2-3-sept-2/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 11:03:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-08-25-kom-med-pa-tavlingsledarutbildning-boson-2-3-sept-2/</guid>
      <description>Vi har anmälningar från Halmstad i söder till Umeå i norr och ser gärna fler deltagare inför kommande säsongs tävlings- och seriearrangemang.
Efteranmälningar: snarast till asa.strindlund@badminton.nu.
Deltagaravgift: 1 800 kr för hela helgen. 900 kr för en dag. Måltider ingår.
Kursledare: Referees Daniel Sahlberg och Mats Tibbelin.
All information om Utbildningshelgen på Bosön 2-3 september finner du här. Schema Tävlingsledarutbildningen
LÖRDAG kl 09-16 Vad innebär det att vara tävlingsledare respektive matchledare?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stort svenskt deltagande på World Coaching Conference i Glasgow</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-08-24-stort-svenskt-deltagande-pa-world-coaching-conference-i-glasgow/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-08-24-stort-svenskt-deltagande-pa-world-coaching-conference-i-glasgow/</guid>
      <description>Följande svenska tränare deltar på konferensen: Jens Eriksson, Peter Kapetz, Thomas Csiffary, Alexander Böök, Robin Lundgren, Mats Persson, Kristin Evernäs, Fredrik Flink, Christoffer Ray, Max Fonseca och Boxiao Pan. Det är tränarna själva som har tagit initiativ till att delta på konferensen, och de har gjort det ekonomiskt möjligt genom att de sökt idrottslyftsbidrag hos Badminton Sweden och sina Sisudistrikt, samt stöd hos distriktförbund och sina föreningar. Dessutom har deltagarna gått in med egna medel för att kunna deltaga på denna högkvalitativa fortbildning som är arrangerad av BWF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maria Jönsson BEC-stipendiat</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-08-23-maria-jonsson-bec-stipendiat/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 15:49:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-08-23-maria-jonsson-bec-stipendiat/</guid>
      <description>Foto: Badminton Europe
Badminton Europe har under året delat ut stipendium under rubriken Women in Badminton Scholarship till 21 kvinnor för att gå olika utbildningsprogram. En av mottagarna är Maria Jönsson som under juli deltog i tränarutbildningen Coach Level 2 under BEC Summer School i Podcetrtek, Slovenien.
– Summer School var en jättebra erfarenhet. Jag tyckte att samarbetet mellan tränare, utbildare och spelare var fantastisk. Att dela erfarenheter med andra tränare är väldigt värdefullt för utvecklingen, säger Maria Jönsson.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Augusti-info för föreningar och distrikt</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-08-01-augusti-info-for-foreningar-och-distrikt/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 13:43:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-08-01-augusti-info-for-foreningar-och-distrikt/</guid>
      <description>Informationsbrevet från Utbildning och Föreningsutveckling hittar du här.
Vill du ha kommande månadsutskick direkt till dig? Maila din e-postadress till utbildning@badminton.nu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tävlingsledarutbildning 2-3 september på Bosön</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-07-30-tavlingsledarutbildning-2-3-september-pa-boson/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 09:51:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-07-30-tavlingsledarutbildning-2-3-september-pa-boson/</guid>
      <description>Anmäl dig till Tävlingsledarutbildningen eller våra andra kurser här.
Läs mer om Utbildningshelgen på Bosön 2-3 september här.
Vid frågor, maila utbildning@badminton.nu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Påminnelse: en vecka kvar att anmäla till Shuttle Time instruktörsutbildning på Bosön 2-3 september</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-07-25-paminnelse-en-vecka-kvar-att-anmala-till-shuttle-time-instruktorsutbildning-pa-boson-2-3-september/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 10:57:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-07-25-paminnelse-en-vecka-kvar-att-anmala-till-shuttle-time-instruktorsutbildning-pa-boson-2-3-september/</guid>
      <description>Som tidigare meddelats erbjuds alla distriktsförbund två kostnadsfria platser för kvalificerade Shuttle Time kursinstruktörer (tutors) under Badminton Swedens Utbildningshelg 2-3 september.
Kursen leds av BWF-certifierade Shuttle Time-experten Lars Sologub. Badminton Europes utbildare Tom Causer kommer även att finnas på plats för att assistera och stötta deltagare och kursledare under helgen.
Distriktsförbund
Deltagare
Norrbotten
Peter Granberg, Kiruna
Västerbotten
Ann-Gerd Sjöström, Umeå
Västernorrland
Veronica Österlund, Sundsvall
Stockholm
Göran Tjulin, Stockholm
Västergötland
Viktor Weiberg, Åmål</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maria Jönsson och Robin Lundgren certifierade Level 2-tränare efter tuff vecka i Slovenien</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-07-17-maria-jonsson-och-robin-lundgren-certifierade-level-2-tranare-efter-tuff-vecka-i-slovenien/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 17:16:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-07-17-maria-jonsson-och-robin-lundgren-certifierade-level-2-tranare-efter-tuff-vecka-i-slovenien/</guid>
      <description>Maria Jönsson från Kävlinge Furulund och Robin Lundgren från Spårvägen blev båda certifierade Level 2-tränare under en mycket intensiv utbildningsvecka i slovenska pärlan Podčetrtek. Kursen pågick i sju dagar från tidig morgon till kväll, med mycket planering och givande diskussioner utanför schemalagd tid. Badminton Europes Summer School är framför allt ett träningsläger för badmintonungdomar som kombineras med tränarutbildning, vartannat år Level 1 och vartannat år Level 2. De dryga 40 spelare som deltog i träningslägret utgjorde samtidigt träningsobjekt under de 24 tränarnas praktikpass.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juli-info från utbildning och föreningsutveckling</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-06-30-juli-info-fran-utbildning-och-foreningsutveckling/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 13:34:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-06-30-juli-info-fran-utbildning-och-foreningsutveckling/</guid>
      <description>Informationsbrevet från Utbildning och Föreningsutveckling hittar du här.
Vill du ha kommande månadsutskick direkt till dig? Maila din e-postadress till utbildning@badminton.nu.
Tidigare månadsutskick arkiveras här.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internationell tränarutbildare föreläser på Utbildningshelgen på Bosön</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-06-29-internationell-tranarutbildare-forelaser-pa-utbildningshelgen-pa-boson/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 18:07:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-06-29-internationell-tranarutbildare-forelaser-pa-utbildningshelgen-pa-boson/</guid>
      <description>2-3 september hålls den stora utbildningshelgen på Bosön som avstamp inför kommande säsong. Tom Causer närvarar i egenskap av expertstöd från Badminton Europe, för att finnas till hands under Shuttle Time Tutorkursen och Coach Level 1, Del 2. Under lördag kväll kommer Tom Causer även att hålla en föreläsning kallad Optimising skill acquisition vilket ungefärligt översatt betyder optimerad teknikinlärning.
− Huvudfokus för föreläsningen är optimering av teknikinlärning för långsiktig framgång. Det är ett hett ämne bland tränare och coacher just nu där många av de traditionella metoderna ifrågasätts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ABC-utbildning i Strömstad</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-06-23-abc-utbildning-i-stromstad/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-06-23-abc-utbildning-i-stromstad/</guid>
      <description>Bild: Deltagarna Kristap Mikkola, Torbjörn Järnberg, Marina Bergius, Jeanette Dialo Nordeng, Adam Persson, Mikael johansson Thomas Niklasson.
Lördagen bjöd på Badminton ABC-kurs i Strömstad under ledning av Viktor Weiberg. Sju deltagare deltog under en trevlig och lärorik dag.
- Det var första gången vi arrangerade en ABC-kurs men Viktor gjorde ett mycket bra jobb och allt gick bra, säger Marina Bergius, från arrangerande Strömstad Badmintonklubb. Nu ser vi fram emot fler utbildningar framöver, kanske blir det en Shuttle Time-kurs nästa gång.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenskar på Coach Level 2 kurs i Antwerpen</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-06-22-svenskar-pa-coach-level-2-kurs-i-antwerpen/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 17:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-06-22-svenskar-pa-coach-level-2-kurs-i-antwerpen/</guid>
      <description>Utbildningshelgen 16-18 juni i belgiska Antwerpen lockade elva deltagare från fem olika länder. Med Alexander Böök och Thomas Csiffary på plats hade Sverige stor representation. Kursen var en så kallad tutorkurs för Coach Level 2, det vill säga en kurs för de som ska utbilda de som håller i Coach Level 2-utbildningar.
- Fokus är inte bara på vad man kan i form av taktik och teknik utan även på hur man lär ut och ger feedback till instruktörer, säger Thomas Csiffary.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alla distrikt erbjuds två platser till Shuttle Time instruktörsutbildning på Bosön</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-06-20-alla-distrikt-erbjuds-tva-platser-till-shuttle-time-instruktorsutbildning-pa-boson/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 15:00:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-06-20-alla-distrikt-erbjuds-tva-platser-till-shuttle-time-instruktorsutbildning-pa-boson/</guid>
      <description>Vi har under säsongen rekryterat närmare 30 utbildare för den förberedande tränarutbildningen Badminton ABC och vill nu tillgodose behovet av kursledare för Shuttle Time. Shuttle Time är ett naturligt fortbildningssteg för tränare av nybörjargrupper, som bygger vidare på Badminton ABC och tillför en stor bank av övningar och färdiga upplägg för träningspass för barn och ungdomar. Nästa steg i tränarutbildningsstegen är därefter Coach Level 1 men den kursen är mer omfattande och har betydligt högre kunskapskrav än Badminton ABC och Shuttle Time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förlängd anmälningstid till Utbildningshelgen på Bosön. Teknik och taktik lockar mest.</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-06-18-forlangd-anmalningstid-till-utbildningshelgen-pa-boson-teknik-och-taktik-lockar-mest/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 15:09:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-06-18-forlangd-anmalningstid-till-utbildningshelgen-pa-boson-teknik-och-taktik-lockar-mest/</guid>
      <description>Klicka här för länk till uppdaterad inbjudan och program.
2-3 september blir det stor utbildningshelg på Bosön i Stockholm. På schemat står fem tvådagars-kurser på olika teman.
– Det kommer att vara bra utbildningar och trevliga dagar i en inspirerande miljö. Utbildningshelgen på Bosön är en riktigt bra kick-off på säsongen, säger Åsa Strindlund, utbildningsansvarig på Badmintonförbundet.
Förlängd anmälningstid till 1 juli
Efter att den första anmälningsperioden löpt ut förlängs nu anmälningarna för att ännu fler ska få möjlighet att ta del av det fullmatade utbildningsprogrammet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenskar på instruktörsutbildning i Portugal</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-06-14-svenskar-pa-instruktorsutbildning-i-portugal/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 18:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-06-14-svenskar-pa-instruktorsutbildning-i-portugal/</guid>
      <description>Under andra helgen i juni deltog svenskarna på en instruktörsutbildning i Caldas da Rainha på Portugals västkust. Under intensiva dagar fick deltagarna de teoretiska och praktiska kunskaper som krävs för att bli utbildare för Coach Level 1.
− Det var roliga, lärorika och utmanande dagar, säger Patrik Lundqvist.
Första dagen handlade i stora drag om att sätta sig in i de olika rollerna som spelare, tränare och utbildare.
− Vi tar med oss viktiga detaljer som hur man ställer öppna frågor för att få till bra dialog mellan coacher och bra utveckling i sina övningar, säger Patrik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lyckad fortbildningshelg på Bosön</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-06-12-lyckad-fortbildningshelg-pa-boson/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 14:50:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-06-12-lyckad-fortbildningshelg-pa-boson/</guid>
      <description>Det var ett tjugotal landslagstränare på ungdomsnivå, tränare vid Riksidrottsgymnasierna och de nationella idrottsgymnasierna som mellan fredag och söndag befann sig på Bosön. Syftet med fortbildningshelgen var att öka på tränarnas kunskaper och utveckla svensk badminton.
På schemat stod bland annat föreläsningar om idrottspsykologi, ledarskap, förebyggande träning och talangidentifikation.
Deltagarna samlades vid lunchtid på fredagen och inledde därefter med en föreläsning om idrottspsykologi av Andreas Claesson. Fokus låg på tillämpbar praktisk psykologi vid träning och tävling.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torsdag 8 juni sista anmälningsdag till årets Utbildningshelg på Bosön</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-06-07-torsdag-8-juni-sista-anmalningsdag-till-arets-utbildningshelg-pa-boson/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 11:43:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-06-07-torsdag-8-juni-sista-anmalningsdag-till-arets-utbildningshelg-pa-boson/</guid>
      <description>Klicka här för länk till uppdaterad inbjudan och program.
Förra året var 24 badmintonklubbar representerade med Ljungby som största klubb med sju deltagare. Ljusdal är den förening som hittills har flest deltagare anmälda till årets Utbildningshelg: två personer till &#34;Taktik Clinic - Teknik Clinic - Ålderanpassad fysisk träning för barn och ungdomar&#34; och två som går &#34;Del 2 av Coach Level 1&#34;.
Det vore väldigt fint med lika stor uppslutning i år, vi väntar med spänning på att fler anmälningar ska drösa in!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ABC-kurs med prisad ledare</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-06-01-abc-kurs-med-prisad-ledare/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 14:37:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-06-01-abc-kurs-med-prisad-ledare/</guid>
      <description>Badminton ABC-kursen hölls i Liviushallen i Vä utanför Kristianstad. Christianstads BMK anordnade utbildningen och hade också flest deltagare på plats. Tio stycken från den lokala klubben fanns med och en deltagare från Trelleborgsklubben BMK Drive anslöt också.
Kursledare var Maria Jönsson som är en van badmintontränare, men detta var första gången hon höll ABC-utbildningen i det nya formatet. Det var även första gången en ABC-kurs hölls i Skåne.
– Det är viktigt att vi får till fler, jag gillar det nya utbildningssystemet väldigt bra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirkeln sluten då Jan Åhrbergs Ledarstipendium delades ut i Uppsala</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-05-23-cirkeln-sluten-da-jan-ahrbergs-ledarstipendium-delades-ut-i-uppsala/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2017 11:50:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-05-23-cirkeln-sluten-da-jan-ahrbergs-ledarstipendium-delades-ut-i-uppsala/</guid>
      <description>Ceremonin för utdelandet av Jan Åhrbergs Ledarstipendium ägde rum på Borgen i Uppsala − den plats där Jan Åhrbergs egen badmintonresa började för mer än 50 år sedan. Efter att ha avslutat sin basketkarriär som sextonåring testade han på sporten för första gången på banan högst upp i Borgen.
− Där började min karriär och nu när jag fått dela ut det första stipendiet här är cirkeln sluten på något sätt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jan Åhrbergs Ledarstipendiat 2017: Paniz Yousefi</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-05-19-jan-ahrbergs-ledarstipendiat-2017-paniz-yousefi/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 10:38:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-05-19-jan-ahrbergs-ledarstipendiat-2017-paniz-yousefi/</guid>
      <description>När Uppsala kommun och Fyrisfjädern startade ett integrationsprojekt med badminton blev Paniz Yousefi projektledare. Målet med att få barn och ungdomar i Gottsunda att spela badminton har Paniz rott iland med engagemang, vilja och energi.
− Det är jättekul att se hur barn lär sig språket genom idrotten och hur det går att blanda åldrar, kön och kultur. Framförallt är det roligt när föräldrar kommer fram och berättar hur mycket det har betytt för deras barn, säger Paniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blivande coacher tog första steget i Uppsala</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-05-17-blivande-coacher-tog-forsta-steget-i-uppsala/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 16:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-05-17-blivande-coacher-tog-forsta-steget-i-uppsala/</guid>
      <description>Bild från vänster: Tomas Näslund (Härnösand), Jan-Erik Sandin (Ljusdal), Noj Wanzelius (Ljusdal), Josef Baroudi (Fyrisfjädern), Oskar Ekstrand (Fyrisfjädern), Johan Eriksson (Fyrisfjädern), Marcus Regenberg (Fyrisfjädern). Elever: Sven Bosund, Oskar Markstedt, Linus Nordengren. Liggandes: Minnah Johannesson.
Coach Level 1-kursen som hölls i Fyrisfjädern i Uppsala var del ett av två. Kursledare för helgen var hemmasonen Jens Eriksson tillsammans med Veronica Österlund från Sundsvall.
Från början var utbildningstillfället 6-7 maj tänkt att vara en mindre lokal utbildningshelg, men eftersom det fanns efterfrågan på ytterligare en Coach Level 1-kurs i regionen, genomfördes den i samverkan med Badminton Sweden och Fyrisfjädern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till Utbildningshelgen på Bosön 2-3 september</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-05-10-inbjudan-till-utbildningshelgen-pa-boson-2-3-september/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 17:41:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-05-10-inbjudan-till-utbildningshelgen-pa-boson-2-3-september/</guid>
      <description>Inbjudan och program Utbildningshelgen på Bosön 2-3 september 2017
Efter förra årets stora intresse har vi utökat till fem olika tvådagarskurser:
Shuttle Time TutorutbildningTeknik Clinic + Taktik Clinic + Åldersanpassad fysisk träningPlattformen för badmintonCoach Level 1, Del 2Tävlingsplanering/Tournament PlannerFöreningar från hela Badmintonsverige samlas på Bosön
Under utbildningshelgen ser vi fram emot att träffa deltagare från så många föreningar och distrikt som möjligt. 2016 deltog närmare 80 personer i evenemanget, från följande föreningar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Majinfo från Utbildning och Föreningsutveckling</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-05-10-majinfo-fran-utbildning-och-foreningsutveckling/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 14:46:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-05-10-majinfo-fran-utbildning-och-foreningsutveckling/</guid>
      <description>Majinfo från Utbildning och Föreningsutveckling kan även läsas här.
Vill du ha kommande månadsutskick direkt till dig, maila din e-postadress till utbildning@badminton.nu.
Tidigare månadsutskick arkiveras här.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shuttle Time ska lyfta badminton via skolidrotten</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-05-04-shuttle-time-ska-lyfta-badminton-via-skolidrotten/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 15:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-05-04-shuttle-time-ska-lyfta-badminton-via-skolidrotten/</guid>
      <description>Shuttle Time är ett koncept som tagits fram av Badminton World Federation för att uppmuntra och underlätta badminton på skolidrotten. Utbildningen som framförallt riktas till idrottslärare består av lättillgängligt, utförligt och flexibelt lektionsmaterial för att genomföra enklare badmintonpass. Det som krävs för att bli certifierad Shuttle Time-lärare är att delta på en endagskurs under ledning av en certifierad instruktör.
− Shuttle Time har varit ett väldigt bra verktyg för våra medlemsländer att starta utvecklingen av badminton i skolorna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stockholmare fick utbildning i Badminton ABC</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-04-27-stockholmare-fick-utbildning-i-badminton-abc/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-04-27-stockholmare-fick-utbildning-i-badminton-abc/</guid>
      <description>Lördagen i Skogås Racketcenter lockade deltagare från Sundbyberg, Spårvägen, Botkyrka, Kista och Boo. Utbildare för dagen var Ulf Svensson som såg till att lära ut grunderna för fotarbete, grepp- och slagteknik och även om tränarens roll och ansvar.
Dagen började med en samling och kort presentation av sällskapet innan arbetet på banan började. Det var en grupp med väldigt låg medelålder där de flesta var födda på 2000-talet.
− Det var en intresserad grupp som redan hade mycket kunskap från sina föreningar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Platser kvar till Coach Level 1 i Uppsala</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-04-27-platser-kvar-till-coach-level-1-i-uppsala/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 09:26:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-04-27-platser-kvar-till-coach-level-1-i-uppsala/</guid>
      <description>Inbjudan Coach Level 1 i Uppsala 6-7 maj. Förlängd anmälningstid till söndag 30 april.
Anmäl dig här.
Utbildare: BWF-certifierade Jens Eriksson, Fyrisfjädern och Veronica Österlund, Bergsåker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprilinfo för föreningar och distrikt</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-04-12-aprilinfo-for-foreningar-och-distrikt/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 17:39:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-04-12-aprilinfo-for-foreningar-och-distrikt/</guid>
      <description>I veckan har föreningar och distriktsförbund fått informationsbrevet Aprilinfo rörande Utbildning och Föreningsutveckling via email. Informationsbrevet är det första utskicket av detta slag och kommer i fortsättningen att skickas månadsvis. Informationen riktar sig till föreningar och distrikt och samlar på ett överskådligt sätt viktiga datum för kommande utbildnings- och föreningsaktiviteter.
Har du inte fått Aprilinfo i din mailkorg men vill ha det i fortsättningen? Vänligen skriv ett email till utbildning@badminton.nu så ser vi till att du eller din förening får utskicket från och med nästa månad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coach Level 1, Del 1 i Uppsala 6-7 maj</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-04-10-coach-level-1-del-1-i-uppsala-6-7-maj/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 13:33:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-04-10-coach-level-1-del-1-i-uppsala-6-7-maj/</guid>
      <description>Välkomna att anmäla er till nästa Coach Level 1-utbildning!
Jens Eriksson är tutor/tränarutbildare för kursen som hålls i Fyrisfjädern, Uppsala. Deltagare från hela Badmintonsverige är välkomna!
Inbjudan finner du här.
Anmäl via denna länk.
Vänd er med frågor till utbildning@badminton.nu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badminton ABC -platser kvar i Skogås 22 april</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-03-31-badminton-abc-platser-kvar-i-skogas-22-april/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 12:21:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-03-31-badminton-abc-platser-kvar-i-skogas-22-april/</guid>
      <description>Föreningar i Stockholm eller närliggande distrikt är välkomna att anmäla deltagare till den inledande tränarutbildingen Badminton ABC.
Läs mer i Inbjudan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coach Level 1-utbildning i Göteborg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-03-31-coach-level-1-utbildning-i-goteborg/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Mar 2017 10:44:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-03-31-coach-level-1-utbildning-i-goteborg/</guid>
      <description>Bild: Främre raden från vänster: Lars Widengård, Linda Ström, kursinstruktör Thomas Aidehag, Hanna Persson, Richard Kolster, Per Häger, Daniel Kjellberg, Krister Stoltz och ass kursinstruktör Erik Bojesson. Bakre raden från vänster: Viet Nguyen, Stefan Engström, kursinstruktör Johan Blom, Robert Jonsson, Linnéa Granberg och Anton Lundén.
Helgens kurs i Gamlestadshallen i Göteborg var tillfälle två för deltagare som varit med ett par månader tidigare och nu skulle slutföra Coach Level 1-utbildningen. Kursledare var Johan Blom och Thomas Aidehag som är Sveriges första instruktörer för Coach Level 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shuttle Time Tutorutbildning i Gävle 20-21 maj</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-03-29-shuttle-time-tutorutbildning-i-gavle-20-21-maj/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 13:08:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-03-29-shuttle-time-tutorutbildning-i-gavle-20-21-maj/</guid>
      <description>Då Badminton Sweden under nästa säsong ska erbjuda endagsutbildningar i Shuttle Time för badmintonföreningar och skolor i hela Badmintonsverige behöver vi utbilda fler kursinstruktörer, tutors. Detta blir det första utbildningstillfället för Shuttle Time-tutors i Sverige.
Deltagarens förkunskaper
Ska vara badmintonspelare, tränare eller utbildare med goda kunskaper om sporten och god presentationsförmåga.Ska ha erfarenhet av att planera och genomföra utbildningar för vuxna.Kontakter med skolidrott är meriterande.Ska ha god kännedom om Shuttle Time-programmets målsättning, kursmaterial och innehåll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dags att söka höstens högskolekurser för dig som vill satsa på studier inom idrott, hälsa och träning</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-03-24-dags-att-soka-hostens-hogskolekurser-for-dig-som-vill-satsa-pa-studier-inom-idrott-halsa-och-traning/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 08:18:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-03-24-dags-att-soka-hostens-hogskolekurser-for-dig-som-vill-satsa-pa-studier-inom-idrott-halsa-och-traning/</guid>
      <description>Det finns många intressanta högskolekurser för dig som vill studera träningslära, idrottsnutrition mm på heltid, deltid eller distans. Läs mer här. Tränarprogrammet omfattar 3 års heltidsstudier och riktar sig till dig som vill satsa på en tränarkarriär med möjlighet till akademisk examen inom området. Syftet är att utbilda kvalificerade tränare, utbildare och utvecklare inom svensk och internationell idrott.
Tränarprogrammet ges på Högskolan Dalarna, GIH Stockholm, Umeå Universitet och Örebro Universitet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildning har lyft intresset för badminton på Tjörn</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-03-22-utbildning-har-lyft-intresset-for-badminton-pa-tjorn/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 14:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-03-22-utbildning-har-lyft-intresset-for-badminton-pa-tjorn/</guid>
      <description>Bild: Deltagarna under helgens Badminton ABC på Tjörn.
Lördagen 18 mars samlades 13 deltagare från Tjörn och Stenungsund för att delta i Badminton ABC som är en förberedande tränarutbildning som bland annat riktar sig till föräldrar som vill få mer inblick i sporten och juniorer som vill bli tränare.
Lars ”Lalle” Sologub från Göteborgs Badmintonförbund höll i kursen som fått stor uppskattning.
− Det här är en kurs som verkligen går hem hos folk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coaches conference under VM i Skottland</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-03-09-coaches-conference-under-vm-i-skottland/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 07:55:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-03-09-coaches-conference-under-vm-i-skottland/</guid>
      <description>TOTAL BWF World Championships 2017
– Location: Scotland, Glasgow – 25 &amp; 26 August 2017
– Focus: The Journey to Elite Performance
– Cost: £157-£175 GBP
The next BWF World Coaching Conference will be held in Glasgow on 25 and 26 August 2017, in conjunction with the TOTAL BWF World Championships.
The subject of the conference is &#34;The Journey to Elite Performance&#34; and whether you are coaching high performance or grass roots players, it presents a perfect opportunity to develop and challenge your thinking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelg samlade tränare i Göteborg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-03-08-utbildningshelg-samlade-tranare-i-goteborg/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 09:47:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-03-08-utbildningshelg-samlade-tranare-i-goteborg/</guid>
      <description>Bild: Bakre raden från vänster: Christoffer Andersson, Uddevalla, Jonas Karlsson, Vårvinden, Kim Ljunggren, Returen Åkersberga, Torbjörn Nyberg, Slottsstaden Malmö, Thomas Csiffary, Tutor Badminton Sweden, Anu Balendran, Göteborgs BK, Eric Bojesson, Co-tutor Badminton Sweden. Främre raden från vänster: Örjan Nilsson, Uddevalla, Alexander Landberg, Påvelund, Emelie Carlsen, Askim, Lars Sologub, Co-tutor Badminton Sweden, Tom Causer, Expert Badminton Europe.
4-5 mars gick del ett av tränarutbildningen ”Coach Level 1” av stapeln vid Alelyckans Sportcentrum i Göteborg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dubbelt upp för Coach Level 1</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-02-24-dubbelt-upp-for-coach-level-1/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 11:50:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-02-24-dubbelt-upp-for-coach-level-1/</guid>
      <description>Foto: Calle Bergqvist. Bakre raden: Max Fonseca, Jens Eriksson, Thomas Csiffary, Maria Jönsson, Kristin Evernäs och Simon Erlandsson. Främre raden från vänster: Lars Sologub, Alexander Böök, Boxiao Pan, Veronica Österlund, Peter Granberg, Sören Norell, Eric Bojesson och Mike Woodward.
Förutom intensiva kursdagar samlades de båda grupperna för gemensam middag lördag kväll. Det var väldigt trivsamt och härligt att höra alla intressanta diskussioner. Inte helt otippat snackades det en hel del badminton.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Så här utvecklar vi Utbildning</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-02-15-sa-har-utvecklar-vi-utbildning/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 20:20:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-02-15-sa-har-utvecklar-vi-utbildning/</guid>
      <description>Vår nya organisation växer framStyrelsen högprioriterar för närvarande uppdraget från förbundsmötet om elitorganisationen. I samband med detta tas också ett helhetsgrepp på organisationen där styrelsen tillsammans med personal har arbetat fram en struktur på fem verksamhetsområden som vi kommer att jobba i framöver: Förening/Distrikt, Tävling/Serie, Elit/Landslag, Utbildning och Kommunikation/Marknad. Varje verksamhetsområde kommer att ha ett styrdokument och en styrgrupp bestående av en ledamot från styrelsen, tjänsteman och personer från ideella organisationen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till tränarutbildning Coach Level 1, Del 1 Göteborg 4-5 mars</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-02-08-inbjudan-till-tranarutbildning-coach-level-1-del-1-goteborg-4-5-mars/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 19:06:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-02-08-inbjudan-till-tranarutbildning-coach-level-1-del-1-goteborg-4-5-mars/</guid>
      <description>Göteborgs Badmintonförbund i samverkan med Badminton Sweden bjuder in till tränarutbildning med Del 1 helgen 4-5 mars och avslutande Del 2 den 6-7 maj.
Detta är säsongens tredje omgång av den uppskattade tränarutbildningen Coach Level 1, och andra gången den arrangeras i Göteborg. Den kursomgång som inleddes i Gamlestadshallen i december lockade 17 deltagare som träffas igen för certifiering under avslutande Del 2 25-26 mars, se bilden nedan.
Vi hoppas att många är intresserade även denna gång!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Påminnelse: anmäl till tränarutbildning Coach Level 1, Del 1 Göteborg 4-5 mars</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-02-08-paminnelse-anmal-till-tranarutbildning-coach-level-1-del-1-goteborg-4-5-mars/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 19:06:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-02-08-paminnelse-anmal-till-tranarutbildning-coach-level-1-del-1-goteborg-4-5-mars/</guid>
      <description>Göteborgs Badmintonförbund och Badminton Sweden bjuder in till tränarutbildning med Del 1 helgen 4-5 mars och avslutande Del 2 den 6-7 maj.
Kursledare: Thomas Csiffary och Lars Sologub.
Förlängd anmälningstid, till måndag 27 februari.
Läs mer i Inbjudan. Anmäl dig här.
För frågor och funderingar, vänd dig till Utbildningsansvarig eller till föreningsutvecklare Claes Johansson.
Foto: Calle Bergqvist. Från Coach Level 1-utbildningen 18-19 februari i Enskede Rackethall.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nu kör vi igång Badminton ABC!</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-02-03-nu-kor-vi-igang-badminton-abc/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 11:42:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-02-03-nu-kor-vi-igang-badminton-abc/</guid>
      <description>Kursplan och utbildningsmaterial för den grundläggande tränarutbildningen Badminton ABC är nu framtagen av Kompetensgruppen för utbildning och slutgiltigt godkänd av Utbildningsgruppen.
Badminton ABC är basen i Badminton Swedens Tränarutbildningsstege och rekommenderas starkt som inledande tränarutbildning för alla blivande tränare och ledare för nybörjargrupper i alla åldrar. Denna endagskurs arrangeras av distriktsförbund och/eller föreningar. Här finner distrikt och föreningar Kursplan med information om planering och ansvarsfördelning. Läs mer om Badminton ABC på Utbildningssidorna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coach Level 1-utbildare på väg mot expertstatus</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2017-02-01-coach-level-1-utbildare-pa-vag-mot-expertstatus/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 19:42:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2017-02-01-coach-level-1-utbildare-pa-vag-mot-expertstatus/</guid>
      <description>För att utbilda fler europeiska tränare till expertnivå inom Coach Level 1 arrangerade Badminton Europe i helgen en kurs för kvalificerade deltagare i Baku, Azerbaijan. I gott sällskap av bland andra Xu Huaiwen, flerfaldig EM- och VM-medaljör i damsingel, erhöll Jens Eriksson, Ola Molin och Thomas Csiffary Tutorcertifikat för Level 1. Tutor motsvarar svenskans Tränarutbildare. För att uppnå den högsta rangen av utbildare i BWF:s struktur, expertnivån, återstår godkänd praktik under en utbildningshelg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränare från 12 föreningar går Coach Level 1 i Göteborg i helgen</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-12-01-tranare-fran-12-foreningar-gar-coach-level-1-i-goteborg-i-helgen/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 10:04:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-12-01-tranare-fran-12-foreningar-gar-coach-level-1-i-goteborg-i-helgen/</guid>
      <description>Helgen 3-4 december arrangeras i samverkan med Göteborgs Badmintonförbund tränarutbildningen Coach Level 1 i Gamlestadshallen, Göteborg. Tack vare det stora intresset blev kursen snabbt fullbokad och därför finns nu ett ytterligare kurstillfälle i Göteborg 4-5 mars för att fler ska få möjlighet att delta i tränarutbildningen. Utbildare är BWF-certifierade Tutors Thomas Aidehag och Johan Blom.
Länk till Inbjudan Coach Level 1, Del 1 i Göteborg 4-5 mars 2017.
Klicka här för länk till anmälan till nästa Coach Level 1-utbildning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trio klättrar i karriärstegen</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-11-14-trio-klattrar-i-karriarstegen/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 12:03:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-11-14-trio-klattrar-i-karriarstegen/</guid>
      <description>Shuttle time är ett program utformat av Badminton World Federation och riktar sig till idrottslärare för att få badminton ”på schemat”, dvs som ett naturligt inslag i skolidrotten. Intresserade elever slussas sedan vidare till närbelägna badmintonklubbar. I vissa länder har detta genererat en enorm tillväxt på mindre orter, i Italien har man t ex hållt drygt 60 endagskurser för idrottslärare på knappt två år.
Under helgen deltog tre deltagare från Badminton Sweden på Badminton Europes expertkurs, nämligen Sunniva Aminoff, Thomas Aidehag och Lars Sologub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Succé för Shuttle Time på GIH:s Idrotts- och hälsokonvent</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-11-03-succe-for-shuttle-time-pa-gih-s-idrotts-och-halsokonvent/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 11:11:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-11-03-succe-for-shuttle-time-pa-gih-s-idrotts-och-halsokonvent/</guid>
      <description>Idrottslärarna var minst sagt entusiastiska efter Thomas Csiffarys badmintonpass under GIH:s årliga Idrotts- och hälsokonvent i tisdags. Idrottslärarna guidades genom innehållet i Shuttle Times lärarhandledning och lektionsplaner. Särskilt uppskattad var Shuttle Time-appen, som innehåller såväl lärarhandledning som lektionsplaner och videoklipp som illustrerar varje övning. Perfekt att ha allt laddat och klart i mobilen, tyckte många.
Alla lektioner är uppbyggda enligt samma pedagogiska upplägg:
Introduktion med lektionens målsättningFysisk utvecklingTeknik/taktik (olika svårighetsgrader)Summering och nedvarvningShuttle Time-programmet är väl genomtänkt, där lektionernas omfattning kan anpassas efter hur mycket tid läraren har till förfogande och där alla övningar har enklare och svårare varianter så att läraren snabbt kan anpassa sig utifrån gruppens eller individuella elevers förmåga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mat(nings)nyttigt på Coach Level 1-premiären</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-11-02-mat-nings-nyttigt-pa-coach-level-1-premiaren/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 18:31:05 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-11-02-mat-nings-nyttigt-pa-coach-level-1-premiaren/</guid>
      <description>I helgen var det Sverigepremiär för tränarutbildningen Coach Level 1 med Thomas Aidehag och Helen Ward som kursledare. Fjorton deltagare samlades i Enskede Rackethalls fina lokaler för utbildningens Del 1. Teorigenomgångar utifrån kursens tränarmanual varvades med praktik på banan där deltagarna bl a fick planera olika övningar och genomföra dem inför varandra. Söndag eftermiddag fanns äkta barnspelare från nybörjar- och fortsättningsgrupper på plats, vilket innebar ytterligare utmaningar för kandidaterna.
Några reflektioner från deltagarna: &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Göteborgs Tränarakademi på studiebesök i Ålborg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-11-01-goteborgs-tranarakademi-pa-studiebesok-i-alborg/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 19:29:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-11-01-goteborgs-tranarakademi-pa-studiebesok-i-alborg/</guid>
      <description>Denna gång valde Tränarakademin att åka till Ålborg för att träffa Morten Bjergen, välkänd ungdomstränare samt skapare av Best On Court, Miniton och Teknika-koncepten i dansk badminton.Under fredagseftermiddagen träffade vi Morten Bjergen på Triton Badmintonklubb, en av dansk badmintons mest traditionsrika föreningar, som genom åren fostrat en mängd världsstjärnor. Vi började med att Morten mycket ingående beskrev strukturen och syftet med Best On Court, från start upp till dansk ungdomselit U13-U15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Platser kvar till tränarutbildningen Badminton ABC i Mariestad 6 november</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-10-31-platser-kvar-till-tranarutbildningen-badminton-abc-i-mariestad-6-november/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 10:48:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-10-31-platser-kvar-till-tranarutbildningen-badminton-abc-i-mariestad-6-november/</guid>
      <description>På söndag är det premiär för Badminton Swedens tränarutbildning Badminton ABC. Första förening i Sverige att arrangera denna förberedande tränarutbildning är Mariestad och kursledare är ingen mindre än hemmasonen och sverigetvåan Mattias Borg. Se Inbjudan.
Det finns plats för några till på denna endagsutbildning, välkomna med anmälningar via Utbildningskalendern.
Badminton ABC rekommenderas starkt som förberedande tränarutbildning för badmintonkunniga ungdomar, för föräldrar och andra vuxna med mindre badmintonbakgrund, eller som komplement för dig som varit tränare för nybörjargrupper i några år och vill uppdatera dina kunskaper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fyra tränare certifierade i Oviedo</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-10-28-fyra-tranare-certifierade-i-oviedo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 19:58:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-10-28-fyra-tranare-certifierade-i-oviedo/</guid>
      <description>Tillsammans med tio andra europeiska toppspelare deltog de i kurserna Shuttle Time, Coach Level 1 och Course Level 2 i komprimerad form. Dagarna var långa och utbildningarna krävande och involverade såväl praktikpass som teoripass som innebar många intressanta diskussioner, tack vare deltagarnas höga kunskapsnivå. Läs mer om kursveckan på Badminton Europes hemsida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Information om RIG och NIU 2017</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-10-25-information-om-rig-och-niu-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 10:27:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-10-25-information-om-rig-och-niu-2017/</guid>
      <description>Om du är intresserad av att kombinera studier med en målmedveten elitsatsning i badminton, rekommenderas du att söka in till av våra badmintongymnasier. Det finns två olika nivåer (internationell och nationell) på badmintongymnasier i Sverige.
Högsta nivån är Riksidrottsgymnasierna (RIG) i Uppsala och Göteborg (fr.o.m. HT 2017).
Andra nivån är Nationell idrottsutbildning (NIU) som finns på flera orter i Sverige: Göteborg, Trollhättan, Falköping, Jönköping, Umeå, Täby/Tibble, Malmö och Uppsala.
RIG</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fem nya distriktsdomare</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-10-24-fem-nya-distriktsdomare/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 08:40:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-10-24-fem-nya-distriktsdomare/</guid>
      <description>Kursledarna Tony Torstensson och Daniel Sahlberg genomförde kursen enligt Badminton Swedens program för distriktsdomarutbildning och trots att flera av kandidaterna var helt nya som domare arbetade de fantastiskt bra hela helgen och samtliga visade en god utveckling. Fem av kandidaterna, Marcus Carlsson, Albin Broman, Niklas Vatn, Axel Thunholm och Emil Jarl, nådde upp till kriterierna för distriktsdomarnivån och övriga till nivån för klubbdomare.Badminton Sweden gratulerar samtliga deltagare till en väl genomförd helg och önskar lycka till i den framtida domarkarriären.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Platser kvar till Coach Level 1 Stockholm 29-30 okt</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-10-20-platser-kvar-till-coach-level-1-stockholm-29-30-okt/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 10:06:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-10-20-platser-kvar-till-coach-level-1-stockholm-29-30-okt/</guid>
      <description>Utbildare är Helen Ward (bilden), tidigare landslagsspelare och numera huvudansvarig tränare för Badminton Englands U15-landslag och erfaren kursledare för Badminton Europe, tillsammans med en av Sveriges mest rutinerade tränarutbildare, Thomas Aidehag, Stockholm.
Välkomna med efteranmälningar!
Inbjudan till Coach Level 1, Del 1.
Vid frågor, kontakta Åsa Strindlund.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmäl till tränarutbildningen Coach Level 1 29-30 oktober</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-10-11-anmal-till-tranarutbildningen-coach-level-1-29-30-oktober/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 14:23:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-10-11-anmal-till-tranarutbildningen-coach-level-1-29-30-oktober/</guid>
      <description>Tränarutbildningen Coach Level 1, Del 1 genomförs den 29-30 oktober i Enskede Rackethall, Stockholm. Tränare från hela landet är välkomna att delta under ledning av BWF-certifierade utbildarna Thomas Aidehag, Stockholms Badmintonförbund och Helen Ward, Badminton England.
Sista anmälningsdag: 15 oktober.
Datum för kursens Del 2, då deltagarna certifieras: 18-19 februari 2017.
Inbjudan.
Anmäl via Utbildningskalendern.
Kontakta Åsa S om du behöver hjälp att boka boende eller har andra frågor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Världsspelare till tränarutbildning Coach Level 1 och 2</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-10-06-varldsspelare-till-tranarutbildning-coach-level-1-och-2/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 13:35:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-10-06-varldsspelare-till-tranarutbildning-coach-level-1-och-2/</guid>
      <description>Andi Tandaputra, Fyrisfjädern, tränare Euro Center och Sollentuna Badmintonsällskap, Alexander Böök, Täby RIG, Marcus Jansson, Eskilstuna Badminton och tränare i Spånga Badmintonklubb samt Mathias Wigardt, Täby Badmintonförening har alla tillhört Topp-150 på världsrankingen och är därmed klara för Badminton Europes satsning att rekrytera elitspelare till tränaruppdrag nationellt och internationellt. 16-22 oktober genomförs en komprimerad utbildning i Oviedo, Spanien, där dessa välmeriterade spelare efter godkänt deltagande blir BWF-certifierade tränare för Coach Level 1, Coach Level 2 samt Shuttle Time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kunskapsbank på Utbildningssidorna</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-09-28-kunskapsbank-pa-utbildningssidorna/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 14:45:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-09-28-kunskapsbank-pa-utbildningssidorna/</guid>
      <description>Nytt på Utbildningssidorna är bland annat en tydligare översikt över säsongens utbildningar samt en kunskapsbank som kommer att fyllas på med utbildningsmaterial, övningar, vetenskapliga artiklar och länkar gällande badmintonträning, fysisk aktivitet, idrottspsykologi, idrottsnutrition, mm.
Lästips: The physics of badminton, New Journal of Physics (2015).
Abstract
The conical shape of a shuttlecock allows it to flip on impact. As a light and extended particle, it flies with a pure drag trajectory. We first study the flip phenomenon and the dynamics of the flight and then discuss the implications on the game.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coach Level 1 tränarutbildningar i höst</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-09-21-coach-level-1-tranarutbildningar-i-host/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 12:33:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-09-21-coach-level-1-tranarutbildningar-i-host/</guid>
      <description>Badminton Sweden bjuder in till två Coach Level 1-utbildningar i höst, i Stockholm respektive Göteborg.
Coach Level 1 är den inledande kursen i Tränarutbildningsstegen och är öppen för dig som fyllt 18 år och har grundläggande badmintonkunskaper. Coach Level 1 är en BWF-certifierad tränarutbildning och består av två kurshelger med minst fyra veckors praktikperiod i badmintonförening däremellan.
I Stockholm hålls utbildningens Del 1 i samverkan med Stockholms Badmintonförbund i Enskede Rackethall 29-30 oktober, datum för Del 2 är ännu inte fastställt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome Shuttle Time Sweden</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-09-21-welcome-shuttle-time-sweden/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 10:52:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-09-21-welcome-shuttle-time-sweden/</guid>
      <description>Badminton World Federation välkomnar Sverige till Shuttle Timefamiljen!
BWF What&#39;s new September 21st 2016.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelg lockade folk från hela Sverige!</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-09-13-utbildningshelg-lockade-folk-fran-hela-sverige/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 08:12:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-09-13-utbildningshelg-lockade-folk-fran-hela-sverige/</guid>
      <description>Utbildningshelgen lockade badmintonintresserade från hela landet, från Kiruna till Malmö, från stora föreningar som Spårvägen till mindre föreningar som Alnö Badminton Club. Totalt genomfördes fyra utbildningar samt möten med Tekniska Funktionärer och en Kompetensgrupp för tränarutbildning som planerade säsongens aktiviteter.
Under den badmintonspecifika plattformsutbildning som hölls under ledning av den rutinerade men evigt unga Viktor Weiberg från Åmål, deltog 10 personer. Kursen var mycket uppskattad bland deltagarna och även utbildningsansvarige Åsa Strindlund var nöjd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inför Utbildningshelgen på Bosön 3-4 september</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-08-29-infor-utbildningshelgen-pa-boson-3-4-september/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2016 20:04:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-08-29-infor-utbildningshelgen-pa-boson-3-4-september/</guid>
      <description>Utbildningshelgen har i år lockat hela 60 kursdeltagare från alla landsändar och inräknat utbildare och mötesdeltagare involverade i TF (tekniska funktionärer, domare) och utbildningsfrågor är vi 80 badmintonentusiaster som intar Bosön -vilket drag det kommer att bli!
Informationsbrev med schema, deltagarlistor och praktiska detaljer om respektive utbildning, måltider och boende har gått ut via mail till deltagarna. De som inte nåtts av mailet finner information inför Utbildningshelgen på Bosön här.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Föreläsning om flyt och oflyt</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-07-20-forelasning-om-flyt-och-oflyt/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2016 10:43:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-07-20-forelasning-om-flyt-och-oflyt/</guid>
      <description>Positivt och negativt momentum är vad vi i dagligt tal kallar ”flyt” och ”oflyt”. På elitnivå kan sådana perioder påverka utgången av en match.
Idrottspsykolog Karin Moesch har studerat spelares individuella beteende under perioder av flyt:
– När jag tittade på målskyttars beteende blev det tydligt att beröring var positivt för fortsatt flyt. High five och liknande. Däremot var inte en näve i luften eller liknande gester något som fungerade. Något att tänka på för de aktiva, alltså.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Två nya tränare certifierade i Shuttle Time och Coach Level 1</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-07-18-tva-nya-tranare-certifierade-i-shuttle-time-och-coach-level-1/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 12:56:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-07-18-tva-nya-tranare-certifierade-i-shuttle-time-och-coach-level-1/</guid>
      <description>Badminton Europes Summer School har genomförts i Slovenien, med svenska tränare och spelare på plats. Veronica Österlund, Bergsåker och Boxiao Pan, Täby, deltog i tränarutbildningarna. Tyvärr tvingades Max Fonseca, Täby RIG, lämna återbud pga sjukdom. Både Veronica och Boxiao godkändes som lärare för Shuttle Time och tränare i Coach Level 1 och rekommenderades samtidigt att gå nästa nivå, Level 2, som är en betydligt mer krävande kurs.
Coach Level 1 och 2 ingår från och med denna säsong i Badminton Swedens Nivå 1 resp 2 i Tränarutbildningsstegen .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summer School 2016</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-07-18-summer-school-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2016 12:34:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-07-18-summer-school-2016/</guid>
      <description>I årets Summer School i Slovenien bestod tränarutbildningen av två kurser, Shuttle Time och Coach Level 1. De svenska spelare som deltog i träningslägret var Melker Zickerman Bexell, Borlänge BMK, Johan Azelius, BMK Tellus och Marcus Boman, Täby Bmf. Svenska tränare som deltog var Veronica Österlund, Bergsåker och Boxiao Pan, Täby. Tyvärr tvingades Max Fonseca, Täby RIG, lämna återbud pga sjukdom. Shuttle Time
Shuttle Time är BWFs program för skollärare med syfte att utbilda idrottslärare i badminton samt ge dessa lärare material för att själva kunna hålla enklare badmintonlektioner i skolan och därmed lyfta sporten bland barn i landet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BEC-tränarutbildningar i Europa i höst: Parabadminton och Coach Level 1 och 2 för tidigare världsstjärnor</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-07-05-bec-tranarutbildningar-i-europa-i-host-parabadminton-och-coach-level-1-och-2-for-tidigare-varldsstjarnor/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 21:50:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-07-05-bec-tranarutbildningar-i-europa-i-host-parabadminton-och-coach-level-1-och-2-for-tidigare-varldsstjarnor/</guid>
      <description>UTBILDNING FÖR PARABADMINTONTRÄNARE
Beek, Nederländerna 21-23 oktober
Årets BEC-utbildning för parabadmintontränare arrangeras i Beek, Nederländerna 21-23 oktober.
Denna gång fokuserar man såväl på de tränare som har högpresterande paraspelare, som på dem som är para-tränare på gräsrotsnivå.
Kostnader för deltagande
Badminton Europe står för följande kostnader:
2 hotellövernattningar i dubbelrum;Måltider (2 frukostar, 3 luncher och 2 middagar) under kursdagarna.Ingen kursavgift.
Badminton Sweden fördelar resebidrag från BEC om totalt €250 till deltagande tränare från Sverige.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningsgruppen informerar</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-07-01-utbildningsgruppen-informerar/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 15:16:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-07-01-utbildningsgruppen-informerar/</guid>
      <description>Uppskattade kursinstruktörer
Vi vill tacka alla som deltog i enkätundersökningen i april, där vi fick in tränares och ledares synpunkter på genomförda tränarutbildningar. Hela 225 svar inkom, med många åsikter om styrkor och svagheter som upplevts i såväl de äldre som de nya utbildningarna, samt förslag på hur konvertering från tidigare till nyare utbildningssystem kan utformas. Det som tydligast kunde utläsas ur svaren var att kursinstruktörernas insatser får högt betyg, allt från de äldre Steg 1-4, U1-3 till nyare Badminton 1a-c, medan utbildningsmaterialet genomgående erhöll låga betyg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmäl dig till årets utbildningshelg på Bosön!</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-06-22-anmal-dig-till-arets-utbildningshelg-pa-boson/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 07:46:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-06-22-anmal-dig-till-arets-utbildningshelg-pa-boson/</guid>
      <description>Inbjudan och kursprogram finner du här.
Var med på Sverigepremiären för Shuttle Time, Badminton World Federations innovativa lektionskoncept för nybörjargrupper! Öppen för deltagare från 16 år, dvs ingen 18-årsgräns som tidigare angivits. Kombinera din Shuttle Time-certifiering med en fördjupningskurs i teknikutlärning för tränare på olika nivåer, med vassa utbildarduon Thomas Csiffary, Spårvägen, och Jens Eriksson, Fyrisfjädern, som håller Teknik Clinic.
Är du är en av dem som velat gå Sisu-utbildningen Plattformen men inte fått plats i ditt distrikt, kan du ta chansen och gå en specialanpassad variant av Plattformen för badminton, under ledning av rutinerade utbildaren Viktor Weiberg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska instruktörer utbildade i BWFs Coach Level 1</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-06-01-svenska-instruktorer-utbildade-i-bwfs-coach-level-1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 20:44:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-06-01-svenska-instruktorer-utbildade-i-bwfs-coach-level-1/</guid>
      <description>Under Jeroen van Dijks, BEC, och Henrik Sörensens, Danmark, ledning fick deltagarna i BWFs Level 1 Tutor Course inledningsvis bekanta sig med det gedigna utbildningsmaterialet och vilka krav som ställs för att bli certifierad instruktör. Därefter gick man bland annat igenom olika lärstilar och tekniker för att ge feed-back. Dag ett ägnades även åt planering och genomförande av korta träningspass samt övning i att ge feed-back på lämpligt sätt. Förutom synpunkter från gruppdeltagarna erhölls individuell återkoppling från kursledarna som framförde vilka styrkor man hade i sitt ledarskap och vilka områden man skulle försöka förbättra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badminton, svenska och glädje i Uppsala</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-05-18-badminton-svenska-och-gladje-i-uppsala/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2016 18:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-05-18-badminton-svenska-och-gladje-i-uppsala/</guid>
      <description>Se nyhetsinslaget här.
Uppsalaklubben Fyrisfjädern lär ut badminton och svenska till nyanlända.Under våren har projektet ”Svenska via badminton” tagit form på Fyrisfjädern i Uppsala. Tillsammans med Upplands Idrottsförbund anordnas badmintonträningar två gånger i veckan för nyanlända ungdomar.
Initativtagaren Gert Kûnka kom själv till Sverige från Estland för tio år sedan, och startade projektet utifrån sin egen erfarenhet.
– Tanken är att hjälpa unga nyanlända att komma ut i samhället, och en stor del av det kommer genom språket.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enkät tränare</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-04-22-enkat-tranare/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 09:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-04-22-enkat-tranare/</guid>
      <description>Klicka här för att delta i enkätundersökningen.
Som ni nog känner till tog Badminton Sweden härom året fram ett nytt program för tränarutbildningarna. Block 1 motsvarar den tidigare U1 och utgörs nu av kurserna Badminton 1a, Badminton 1b och Badminton 1c, samt Sisukursen GTU1. Ett tiotal kursinstruktörer för Block 1 har utbildats under det gångna året och flera 1a-c-utbildningar har genomförts och kommer att genomföras under våren 2016.
För att uppnå Badminton Swedens mål att bli Dubbelt så många, dubbelt så bra strävar vi efter tränarutbildningar av högsta klass på alla nivåer, där era synpunkter och erfarenheter är mycket viktiga!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REA Teknik i badminton</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-04-22-rea-teknik-i-badminton/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 09:16:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-04-22-rea-teknik-i-badminton/</guid>
      <description>Pilotprojekt Teknik i badminton, från Badminton Danmark (2007).
Tidigare pris 200,00 kr Nu: 50,00 kr plus frakt och faktureringsavgift. Beställ från vår webbshop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shuttle Time till Sverige</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-04-07-shuttle-time-till-sverige/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 12:44:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-04-07-shuttle-time-till-sverige/</guid>
      <description>Thomas Csiffary, förbundskapten för U13-landslaget och chefstränare i Spårvägen Badminton, deltog som Badminton Swedens representant vid Badminton Europes instruktörsutbildning för Shuttle Time i Wien i helgen som gick. ”Ett konkret mål med Shuttle Time i Sverige vore att våra instruktörer är med och utbildar framtidens idrottslärare. Då skulle vi kontinuerligt nå ut till tusentals barn som lär sig grunderna till badminton under skoltid samtidigt som sporten får en rejäl spridning över hela landet”, förklarar Thomas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distriktsdomare</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2016-03-02-distriktsdomare/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 13:01:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2016-03-02-distriktsdomare/</guid>
      <description>Under U19-SM i Askim i helgen hölls under Pekka Lehtos och Per-Åke Anderssons ledning en distriktsdomarutbildning.
Samtliga kursdeltagare blev med beröm godkända och vi önskar dem lycka till med framtida uppdrag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Så här förbättrar du klubbsajten!</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2015-05-29-sa-har-forbattrar-du-klubbsajten/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 06:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2015-05-29-sa-har-forbattrar-du-klubbsajten/</guid>
      <description>Vill du få tips om hur du gör din förenings sajt mer läsvärd och stimulerande?Vill du få kunskap om hur du lockar fler läsare till sajten?Vill du veta hur du kan få de lokala medierna att bli mer intresserade av badminton och vad ni håller på med i badmintonklubben?Den här intressanta utbildningen kan du få fredagen den 18 september kl 18-20 i Helsingborg.
Utbildningen leds av Jonathan Falck, som arbetar med förbundets kommunikation, och som har lång erfarenhet av journalistik och kommunikation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;För den outbildade är ett A bara tre pinnar&#39;</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2015-05-28-for-den-outbildade-ar-ett-a-bara-tre-pinnar/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2015 13:21:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2015-05-28-for-den-outbildade-ar-ett-a-bara-tre-pinnar/</guid>
      <description>Vill du utbilda dig?
I vår utbildningskalender läggs utbildningar upp löpande. Här kommer du finna olika kurser, både för tränare men också för tävlings-organisationsledare, i hela Sverige.
Den 10 juli är vår ambition att presentera ett färdigt utbildningsprogram för hösten 2015, men redan nu finner du utbildningar där!
Utbildningsprogrammet - Status.
Innefattar Badminton 1A, B &amp; C, samt Badminton 2, 3 och Elittränarutbildningen.
Hela block 1, där badminton 1A-C innefattas är igång och har körts i hela landet med mycket positiva resultat och kommentarer från deltagarna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Välkomna till utbildningshelg på Bosön!</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2015-05-07-valkomna-till-utbildningshelg-pa-boson/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2015 13:13:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2015-05-07-valkomna-till-utbildningshelg-pa-boson/</guid>
      <description>Som tradiotionen lyder så bjuder Badminton Sweden in till utbildningshelg på Bosön, denna gång den 4-6 september.
De kurser och utbildningar vi erbjuder är
- Badminton 1A
- Badminton 1B
- Plattformen
- Kursinstruktörsutbildning – Den allmänna och första delen
- Tävlingsledar- och Tournament Planner utbildning
Deadline för samtliga kurser är den 7 augusti eller när kurserna blir fulla.
Här finner du hela inbjudan till alla kurser!
Här finner du kurserna i utbildningskalendern och där kan du också anmäla dig till någon av kurserna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbilda dig nu!</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2014-11-24-utbilda-dig-nu/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 09:06:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2014-11-24-utbilda-dig-nu/</guid>
      <description>Information gällande utbildning
From den 1 januari 2015 så sjösätter Badminton Sweden den nya utbildningsstrukturen bestående av Badminton 1 A-C, 2, 3 och Elittränarutbildningen.
Det betyder att det gamla systemet gällande U1, U2 och U3 ej längre genomförs, varken på distrikt eller nationell nivå. Den nya strukturen är utformad för att skapa en hög tillgänglighet för att fler ska välja att utbilda sig. Pedagogisk kvalité samt formen på utbildningarna ska skapa attraktivitet i att fortsätta utbilda sig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ny utbildningsstege framtagen</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2014-10-07-ny-utbildningsstege-framtagen/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 10:19:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2014-10-07-ny-utbildningsstege-framtagen/</guid>
      <description>Under våren så har utbildningsgruppen i Badminton Sweden arbetat med ett revideringsarbete av befintliga U1-U3 kurser, då man sett ett stort behov av att uppdatera befintliga utbildningar och utveckla dem till ett mer modernt lärande och fokus har legat på ett större pedagogiskt tänk i utlärningsfasen till nya tränare/ledare. Arbetet har presenterats för ett 50 tal ledare och för förbundsmötet samt ett antal referenspersoner både i och utanför vår idrott.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U1 i Piteå</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2014-09-07-u1-i-pitea/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 19:38:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2014-09-07-u1-i-pitea/</guid>
      <description>I denna grundläggande tränarutbildning ligger fokus på hur man som biträdande barn- och ungdomstränare kan arbeta med teknikinlärning och grundläggande fotarbete. Även kunskaper om ledarskap och barns/ungdomars utveckling ingår i kursen. U1 inriktas mot ledare för nybörjare och barn/ungdomar upp till 15 år.
Målen med utbildningen:
- Att ge metodisk och pedagogiska grunderna för inlärning av en grundläggande badmintonteknik
- Att ge grundläggande kunskaper om barns- och ungdomars psykiska utveckling</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildningar augusti</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2014-05-19-tranarutbildningar-augusti/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 08:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2014-05-19-tranarutbildningar-augusti/</guid>
      <description>Utbildningsgruppen bjuder i år in till Badminton Sweden utbildningshelg på Bosön och Tennisstadion.
I år kommer vi att erbjuda både U2 och U3-utbildning. U3-utbildning: fredag kl. 18.30- söndag kl. 15.00
Vänder sig till dig som tränar tävlingsspelare i 13-18 års ålder och bör ha genomgått U2 samt idrottens gemensamma Plattformsutbildning eller förvärvat motsvarande kunskaper på annat sätt.
U2-utbildning: fredag kl. 18.30 – söndag kl. 15.00
Vänder sig till dig som tränar ungdomar upp till 15 årsåldern och bör ha genomgått U1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelg i Göteborg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2014-04-02-utbildningshelg-i-goteborg/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 11:07:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2014-04-02-utbildningshelg-i-goteborg/</guid>
      <description>Inbjudan till utbildningshelg i Göteborg 17-18 maj
Göteborgs badmintonförbund tillsammans med Badminton Swedens föreningsutvecklingsprojekt i region väst inbjuder till utbildningshelg i Göteborg för samtliga föreningar i region väst vilket innefattar GBF, Bohusländal, Värmland, Västergötland samt föreningarna Carlton, Järnvägen, Örebro, Onsala, Varberg och Kungs som också innefattas i Föreningsutvecklares Claes Johanssons område.
Vi kommer att erbjuda 3st olika utbildningar, U1 och U2 som är badmintonspecifika, samt Sisus grundtränarutbildning steg 1, ”GTU 1” som är en fortsättning på plattformen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP utbildning i Halmstad 19 mars</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2014-03-10-tp-utbildning-i-halmstad-19-mars/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 13:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2014-03-10-tp-utbildning-i-halmstad-19-mars/</guid>
      <description>Den 19 mars så hålls en utbildnings i tävlingsprogramet TP i Halmstad mellan kl. 17:00-21:30.
Anmälan och frågor till maria.nilsson@badminton.nu </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tävlingsledarutbildning</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2014-01-30-tavlingsledarutbildning/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2014 15:09:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2014-01-30-tavlingsledarutbildning/</guid>
      <description>Inom svensk badminton har tävlandet utvecklats mycket det senaste åren, och vi tror att det är dags för oss alla att hålla oss uppdaterade, speciellt våra tävlingsledare på våra tävlingar runt om i landet.
Därför annordnas nu två tävlingsledarutbildningar på en dag vardera, en i Jönköping och en i Stockholm.
Inbjudan till Jönköping (1 mars)
Inbjudan till Stockholm (3 maj)
Badminton Sweden
Simon Ottosson</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelg i Helsingborg januari</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2013-11-09-utbildningshelg-i-helsingborg-januari/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2013 10:51:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2013-11-09-utbildningshelg-i-helsingborg-januari/</guid>
      <description>18-20 januari 2014 genomförs utbildningar av Skånes Badmintonförbund.
Badmintonstyrelsen på träningsläger
Tränarutbildning, U1 och U2
Information om utbildningarna finner du här
Anmälan till utbildningarna finner du här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildning Norrbotten</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2013-11-09-tranarutbildning-norrbotten/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2013 10:50:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2013-11-09-tranarutbildning-norrbotten/</guid>
      <description>Information till U1 finner du här
Anmälan till U1 finner du här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenneth Forsberg föreningsutvecklare!</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2013-08-07-kenneth-forsberg-foreningsutvecklare/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2013 13:26:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2013-08-07-kenneth-forsberg-foreningsutvecklare/</guid>
      <description>Kenneth heter jag, är 48 år och har en bakgrund som egen företagare men gör nu en helomvändning till att arbeta med ett stort intresse -nämligen badminton. Jag är sambo samt har 4 barn som alla spelat badminton kortare eller längre tid. Jag har spelat själv i cirka 20 år som aktiv från ungdom till elitspelare samt de sista 10 åren varit verksam som spelare och ledare i ungdomsverksamhet här i Norrland.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fredrik Du Hane!</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2013-04-24-fredrik-du-hane/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 09:33:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2013-04-24-fredrik-du-hane/</guid>
      <description>Det fina repotaget kan du läsa här!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sport Campus Sweden</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2013-03-05-sport-campus-sweden/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2013 14:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2013-03-05-sport-campus-sweden/</guid>
      <description>Info
Läs senaste infon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U2 Göteborg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2012-11-13-u2-goteborg/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2012 15:17:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2012-11-13-u2-goteborg/</guid>
      <description>För mer information, läs mer här.
Utbildningen finns även i förbundets utbildningskalender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U1 i Göteborg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2012-11-13-u1-i-goteborg/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2012 15:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2012-11-13-u1-i-goteborg/</guid>
      <description>För mer information om kursen, läs mer här.
Utbildningen finns även tillgängling på förbundets utbildningskalender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildning &#43; idrottonline</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2012-10-31-utbildning-idrottonline/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Oct 2012 14:48:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2012-10-31-utbildning-idrottonline/</guid>
      <description>Från och med nu så kommer Badminton Sweden att administera utbildningar via Idrottsonline. Allt från inbjudan till uppföljning sköts via en utbildningsmodul. Detta gäller de utbildningar som arrangeras av distrikten samt centrala utbildningar. Information kommer inom kort att skickas till SDF:en samt ny kalender kommer läggas ut här.
Frågor besvaras av Jonas Rindlaug, tel: 08-6996026</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till tävlingsledar- och refereeutbildning</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2012-10-30-inbjudan-till-tavlingsledar-och-refereeutbildning/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2012 08:53:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2012-10-30-inbjudan-till-tavlingsledar-och-refereeutbildning/</guid>
      <description>Tag chansen att vidareutbilda era tävlingsledare med en referee utbildning nu, våra spelare och sporten behöver bra ledare både på kort och lång sikt.
Utannonserad utbildning kommer att hållas av två mycket rutinerade och internationellt erfarna Referees, med erfarenhet av både OS och VM samt flertal BWF tävlingar runt om i världen.
Kan säga att radarparet Jan Samuelsson och Roger Johansson tillsammans blir Europas mest erfarna utbildare i dessa ämnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U1 i Bollnäs</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2012-10-01-u1-i-bollnas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2012 13:52:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2012-10-01-u1-i-bollnas/</guid>
      <description>Kursen genomförs i Bollnäs och kursledare är FKU15 Sören Norell. Sista anmälningsdagen är 27 oktober.
För mer information om utbildningen finns här.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U1 i Stockholm</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2012-09-24-u1-i-stockholm/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 15:06:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2012-09-24-u1-i-stockholm/</guid>
      <description>Stockholms Badmintonförbund inbjuder till U1-utbildning den 20-21 oktober i Skogås rackethall.
Deltagare även utanför Stockholm är inbjudna att delta på kursen. Sista anmälningsdagen är 5 oktober.
Se mer information här.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP Utbildning i Karlstad &amp; Västervik</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2012-08-26-tp-utbildning-i-karlstad-vastervik/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2012 20:53:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2012-08-26-tp-utbildning-i-karlstad-vastervik/</guid>
      <description>Läs mer på vår TP sida
HÄR</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U1-utbildning i Örebro</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2012-08-22-u1-utbildning-i-orebro/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2012 11:33:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2012-08-22-u1-utbildning-i-orebro/</guid>
      <description>Den 15-16 september arrangeras utbildningen av Mellansvenska badmintonförbundet i Örebro.
För mer information, läs här.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distriktsdomarutbildning i Göteborg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2012-08-21-distriktsdomarutbildning-i-goteborg/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2012 08:17:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2012-08-21-distriktsdomarutbildning-i-goteborg/</guid>
      <description>Tag chansen att vidareutbilda era klubbdomare nu, våra spelare och sporten behöver bra domare både på kort och lång sikt.
Att bli distriktsdomare innebär att deltagarna får en ordentlig genomgång av hur ett ännu bättre domarskap skall utföras. Genom en ny framtagen utbildning får deltagarna praktisera sitt domarskap för att efter genomförd kurs vara klara för nya spännande domaruppdrag.
Utbildningen är fokuserad på praktik under pågående tävling, Elit U19 Göteborg, med genomgångar och coachning efter varje match.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelg på Bosön!</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2012-05-23-utbildningshelg-pa-boson/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2012 11:17:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2012-05-23-utbildningshelg-pa-boson/</guid>
      <description>Verksamhetsområde Utbildning inbjuder även i år till vår stora utbildningshelg där vi kommer arrangera utbildningarna U2 och U3 samt årets nyhet, fortbildning för ungdomstränare.
Samtliga utbildningar startar fredag kl. 18.30.
Efterfrågan på platser under utbildningshelgen har tidigare år varit stor, så det är först till kvarnen som gäller med anmälan!
Inbjudan och information finns här.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U1-utbildning</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2012-03-30-u1-utbildning/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 16:08:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2012-03-30-u1-utbildning/</guid>
      <description>Här kan du läsa inbjudan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP Utbildning</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2012-01-12-tp-utbildning/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 09:32:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2012-01-12-tp-utbildning/</guid>
      <description>Läs mer!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fortbildning Dubbel!</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2012-01-05-fortbildning-dubbel/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2012 14:10:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2012-01-05-fortbildning-dubbel/</guid>
      <description>Söndagen den 22 januari genomförs fortbildningen. På förmiddagen får man följa U13-landlagslägret träningspass som hålls av Peter Axelsson och PG Jönsson med temat dubbel. På eftermiddagen tittar man på finalspelet i SIS!
Se inbjudan här!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan U3-utbildning</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2011-12-19-inbjudan-u3-utbildning/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 17:40:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2011-12-19-inbjudan-u3-utbildning/</guid>
      <description>Nu finns det åter chans att gå U3-utbildning för ungdomstränare! 23-25 mars 2012 arrangeras kursen i Malmö. Utbildningen riktar sig till ungdomstränare som tidigare har genomfört U1 och U2 eller förvärvat sig motsvarande kunskaper och färdigheter.
Se mer information i inbjudan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till Förbundsdomarkurs</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2011-11-15-inbjudan-till-forbundsdomarkurs/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2011 11:07:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2011-11-15-inbjudan-till-forbundsdomarkurs/</guid>
      <description>Tag chansen att vidareutbilda Dig som domare nu. Våra spelare och sporten behöver bra domare både på kort och lång sikt. Att bli förbundsdomare innebär att deltagarna får en ordentlig genomgång av hur domarskap på högsta nationella nivå skall genomföras. På utbildningen får deltagarna praktisera sitt domarskap för att efter godkänd kurs vara klara för nya spännande nationella och internationella domaruppdrag. Utbildare är Pekka Lehto och Per-Åke Andersson (utbildade internationella domare) Utbildningen är fokuserad på praktik och workshops.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dokumentation tränarresa VM 2011</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2011-11-11-dokumentation-tranarresa-vm-2011/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2011 09:29:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2011-11-11-dokumentation-tranarresa-vm-2011/</guid>
      <description>I samband med VM i London 10-14 augusti 2011, genomfördes en tränarresa arrangerad av VOUB (verksamhetsområde utbildning). Under resan diskuterades främst organisationen för Verksamhetsområde Internationell Badminton, VOIB.
Dokumentation är nu klar och den finns att läsa här!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan till grundtränarutbildning!</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2011-09-28-inbjudan-till-grundtranarutbildning/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 09:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2011-09-28-inbjudan-till-grundtranarutbildning/</guid>
      <description>Samarbetet mellan racketsporterna fortsätter. Närmast i tiden är ett nytt samarbete kring den nya grundtränarutbildningen som kommer ifrån SISU. Grundtränarutbildningen är en fortsättning på SISU:s plattform och finns i tre steg. Steg ett är en grundläggande ledarutbildning, en fortsättning på plattformen.
Ett samarbete mellan racketidrotterna innebär större fokus på racketsporternas behov, där också diskussionerna kan vara utifrån ett racketperspektiv och de förutsättningar vi besitter.
Det finns ett begränsat antal platser till denna utbildning som går av stapeln den 19-20 november i Stockholm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stor badmintonhelg på Bosön!</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2011-05-17-stor-badmintonhelg-pa-boson/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2011 10:43:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2011-05-17-stor-badmintonhelg-pa-boson/</guid>
      <description>Nu är det dags att tänka på anmälan till den klassiska utbildningenshelgen, som även denna gång genomförs ute på natursköna Bosön, den 2-4 september 2011.
U2,U3 och kursinstruktörsutbildningen!
Se inbjudan här!
Anmälan via Questback här!
Tränarresa till VM!
Badminton Sweden och verksamhetsområde internationell badminton, annordnar även en resa för svenska elittränare till VM i England.
Läs mer om denna resa och anmäl ditt intresse här!
Funkis Camp - Inställd!
Funkis Camp är ett läger som vänder sig till aktiva personer inom badminton med en funktionsnedsättning eller till dig/er som förening som i framtiden vill arbeta mot denna målgrupp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildning i TP</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2011-04-29-utbildning-i-tp/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2011 10:07:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2011-04-29-utbildning-i-tp/</guid>
      <description>Läs mer här!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Girls of Badminton</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-10-22-girls-of-badminton/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2010 09:17:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-10-22-girls-of-badminton/</guid>
      <description>I Göteborg hålls denna utbildning helgen 10-12 december 2010.
Inbjudan
Ansökan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Distriktsdomarutbildning, Stockholm</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-10-15-distriktsdomarutbildning-stockholm/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 07:44:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-10-15-distriktsdomarutbildning-stockholm/</guid>
      <description>Tag chansen att vidareutbilda era klubbdomare nu, våra spelare och sporten behöver bra domare både på kort och lång sikt. Att bli distriktsdomare innebär att deltagarna får en ordentlig genomgång av hur ett ännu bättre domarskap skall utföras. Genom en ny framtagen utbildning får deltagarna praktisera sitt domarskap för att efter genomförd kurs vara klara för nya spännande domaruppdrag. Utbildningen är fokuserad på praktik under pågående tävling, DM 2010 i Stockholm, med genomgångar och coachning efter varje match.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildningar U1,U2 21-23 jan 2011</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-09-27-tranarutbildningar-u1-u2-21-23-jan-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2010 12:34:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-09-27-tranarutbildningar-u1-u2-21-23-jan-2011/</guid>
      <description>Båda utbildningarna genomförs samtidigt i Helsingborg.
Inbjudan U1
Inbjudan U2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erbjudande från Best On Court</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-09-21-erbjudande-fran-best-on-court/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2010 11:19:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-09-21-erbjudande-fran-best-on-court/</guid>
      <description>Teamet bakom Best On Court erbjuder en gratismånad av BestOnCourt.com
Under perioden 20 september till 20 oktober finns det nu möjlighet att använda detta verktyg för att förbättra den dagliga träningen. Besök BestOnCourt: www.bestoncourt.com eller besök Peter Gade&#39;s website och läs mer där www.petergade.net Free access to Best On Court </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Best On Court - kurs</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-09-19-best-on-court-kurs/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2010 21:14:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-09-19-best-on-court-kurs/</guid>
      <description>Nu finns möjlighet att anmäla sig till den populära Best On Court utbildningen som vänder sig till ledare/föräldrar för nybörjarträning.
Inbjudan
Anmälan
Ansökan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domarutbildning i Göteborg</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-09-06-domarutbildning-i-goteborg/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2010 08:36:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-09-06-domarutbildning-i-goteborg/</guid>
      <description>Utbildningen genomförs i samarbete med Badminton Swedens utbildningsgrupp och domarkommitten.
Inbjudan Anmälan
Ansökan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildningar U1,U2</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-08-07-tranarutbildningar-u1-u2/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Aug 2010 15:57:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-08-07-tranarutbildningar-u1-u2/</guid>
      <description>Mellansvenska Badmintonförbundet genomför en U1 den 21-22 augusti i Eskilstuna.
Sista anmälningsdag 13 aug.
Skånes Badmintonförbund genomför en U1 den 4-5 sep i Lund.
Sista anmälningsdag 25 aug.
Göteborgs Badmintonförbund genomför en U2 18-19 sep i Göteborg.
Sista anmälningsdag 8 sep.
Inbjudningar till samtliga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelgen på Bosön /senaste nytt</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-08-05-utbildningshelgen-pa-boson-senaste-nytt/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2010 05:44:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-08-05-utbildningshelgen-pa-boson-senaste-nytt/</guid>
      <description>Anmälningsläget ser ut enligt följande:
U1 - fullt, reservlista har införts
U2 - fullt, reservlista har införts
U3 - fåtal platser kvar
Kursinstruktör - inställd!
Fysiska krav - platser kvar
Läs här vilka utbildningar som erbjuds.
Här läser du om kursen fysiska krav
Här anmäler du till kurserna.
Här ansöker du om Idrottslyftet
Ytterligare information kontakta utbildningsansvarig Thomas Angarth
08-699 60 29 070-574 82 39 thomas.angarth@badminton.nu </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fåtal platser kvar på domarutbildningen</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-08-02-fatal-platser-kvar-pa-domarutbildningen/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 07:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-08-02-fatal-platser-kvar-pa-domarutbildningen/</guid>
      <description>Utbildningen genomförs i samarbete med AG Utbildning, domarkommittén och Täby BMF.
Finns möjligheter att söka medel från Idrottslyftet.
Inbjudan
Här anmäler du dig till kursen
Här ansöker du om Idrottslyftet</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningshelg på Bosön 3-5 september</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-05-04-utbildningshelg-pa-boson-3-5-september/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2010 10:46:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-05-04-utbildningshelg-pa-boson-3-5-september/</guid>
      <description>För fjärde året i rad kommer det att genomföras tränarutbildningar på Bosön. Vi har tre nyheter i år och det första är att vi nu är klara med uppdateringen av det tredje och sista steget i utbildningsstegen för tränare med ungdomar, (U3). Det andra är att vi inbjuder till en separat heldag om de fysiska kraven för badmintonspelare. Den tredje nyheten är att vi använder ett digitalt anmälningsförfarande via systemet Questback.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ny bok och dvd om idrottscoaching</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-04-23-ny-bok-och-dvd-om-idrottscoaching/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2010 18:05:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-04-23-ny-bok-och-dvd-om-idrottscoaching/</guid>
      <description>I boken delar de med sig av sina erfarenheter kring idrottscoaching och ger läsaren stöd att utveckla ett framgångsrikt ledarskap. &lt;?xml:namespace prefix = o ns = &#34;urn:schemas-microsoft-com:office:office&#34;/?&gt;En grundläggande utgångspunkt för all idrottscoaching är att den ska bidra till de idrottandes kontinuerliga utveckling. Många faktorer spelar in för att detta ska lyckas. Stora delar av boken är skriven som ett samtal mellan PG Fahlström och Carl-Axel Hageskog. På så sätt presenterar de sina tankar kring idrottscoaching både när det gäller individuella idrotter och lagidrotter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildning U2 17 - 18 april</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-03-31-tranarutbildning-u2-17-18-april/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2010 14:17:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-03-31-tranarutbildning-u2-17-18-april/</guid>
      <description>På Tennisstadion Gärdet genomförs utbildningen.
Inbjudan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildning U1 17-18 april</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-03-19-tranarutbildning-u1-17-18-april/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2010 12:38:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-03-19-tranarutbildning-u1-17-18-april/</guid>
      <description>I Skellefteå genomförs under helgen 17-18 april.
Inbjudan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Best On Court-kurs</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-03-17-best-on-court-kurs/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2010 13:48:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-03-17-best-on-court-kurs/</guid>
      <description>Målgrupp är tränare/ledare/föräldrar till barn upp till ca 12 årsåldern.
Morten Bjergen Danmark kommer till Stockholm, Täby 24 april
Inbjudan
Anmälan
Ansökan </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildning U2 6-7 mars</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-02-17-tranarutbildning-u2-6-7-mars/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2010 14:25:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-02-17-tranarutbildning-u2-6-7-mars/</guid>
      <description>I Göteborg genomförs en tränarutbildning under helgen 6-7 mars.
Inbjudan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domarutbildning i Malmö</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-02-17-domarutbildning-i-malmo/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2010 14:15:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-02-17-domarutbildning-i-malmo/</guid>
      <description>Utbildningen genomförs i samarbete med AG Utbildning, Domarkommittén och BK Aura.
Finns möjlighet att ansöka medel från Idrottslyftet.
Inbjudan
Anmälan
Ansökan </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SISU Idrottsutbildarna</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-02-16-sisu-idrottsutbildarna/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2010 15:16:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-02-16-sisu-idrottsutbildarna/</guid>
      <description>SISU Idrottsutbildarna har fått i uppdrag att utveckla ett utbildningskoncept för tränare. &lt;?xml:namespace prefix=&#34;o&#34; ns=&#34;urn:schemas-microsoft-com:office:office&#34;?&gt;
Grundtränarutbildningen är en gränsöverskridande tränarutbildning som introducerats hösten 2009, i samverkan med intresserade specialidrottsförbund (SF) och innehåller en generell del som SISU Idrottsutbildarna ansvarar för.
Kursplanen är indelad i blocken tränarskap och träningslära. Målet är att på sikt ska alla tre nivåerna av den generella delen genomföras i samtliga distrikt alt. regionvis med ett gemensamt innehåll oavsett i vilket distrikt utbildningen genomförs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildning U1 20-21 mars</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-02-15-tranarutbildning-u1-20-21-mars/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2010 12:36:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-02-15-tranarutbildning-u1-20-21-mars/</guid>
      <description>I Malmö och Aurahallen genomförs en tränarutbildning under helgen 20-21 mars.Inbjudan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domarutbildning i Uppsala</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-01-13-domarutbildning-i-uppsala/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 12:08:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-01-13-domarutbildning-i-uppsala/</guid>
      <description>Utbildningen genomförs i samarbete med AG Utbildning och Domarkommittén
Finns möjlighet att ansöka medel från Idrottslyftet.
Inbjudan
Anmälan
Ansökan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränarutbildning U2 23-25 jan</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2010-01-07-tranarutbildning-u2-23-25-jan/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2010 15:35:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2010-01-07-tranarutbildning-u2-23-25-jan/</guid>
      <description>I Malmö och Aurahallen genomförs en tränarutbildning under helgen 23-25 jan.
Inbjudan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klubbdomarutbildning</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2009-12-15-klubbdomarutbildning/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2009 09:19:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2009-12-15-klubbdomarutbildning/</guid>
      <description>Bo Gustavsson var kursledare på en klubbdomarkurs på Gotland i november.
Läs rapporten</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inbjudan domarutbildning</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2009-11-07-inbjudan-domarutbildning/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2009 13:22:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2009-11-07-inbjudan-domarutbildning/</guid>
      <description>Denna utbildning sker i samverkan mellan Badminton Sweden, Västerbottens Badmintonförbund och SISU Idrottsutbildarna.
Inbjudan
Anmälan Ansökan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protokoll nr 1</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2009-10-26-protokoll-nr-1/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2009 11:26:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2009-10-26-protokoll-nr-1/</guid>
      <description>Här finner du protokollet</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utbildningsmaterial</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2009-10-21-utbildningsmaterial/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 20:13:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2009-10-21-utbildningsmaterial/</guid>
      <description>Här finner dvd-materialet som används på stegutbildningarna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årshjul och strategisk plan</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2009-10-21-arshjul-och-strategisk-plan/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 13:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2009-10-21-arshjul-och-strategisk-plan/</guid>
      <description>Årshjul 0910.pdf
Strategisk plan 2008-11.pdf</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workshop</title>
      <link>http://example.org/utbildning/2009-10-21-workshop/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 08:35:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/utbildning/2009-10-21-workshop/</guid>
      <description>Badminton Sweden har glädjen att meddela att utbildningssamarbetet med PG Jönsson och Peter Axelsson som inleddes under Swedish International Stockholm 2009 fortsätter. Vi har nu möjligheten att erbjuda distrikt och klubbar i hela Sverige utbildning och instruktion av PG och Peter. Läs mer</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
