<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Backup av Badminton Swedens Nyheter</title>
    <link>http://example.org/forening/</link>
    <description>Recent content on Backup av Badminton Swedens Nyheter</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Aug 2021 15:07:09 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/forening/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Anmäl till verksamhetskonferens och förbundsmöte 2021</title>
      <link>http://example.org/forening/2021-08-23-anmal-till-verksamhetskonferens-och-forbundsmote-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 15:07:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2021-08-23-anmal-till-verksamhetskonferens-och-forbundsmote-2021/</guid>
      <description>Svenska Badmintonförbundets verksamhetskonferens
25 september 2021 Clarion Hotel Arlanda Airport eller digitalt
Program
12:30 – 13:00 Lunchsmörgås
13:00 – 14:30 Välkomna, presentation av deltagare, formalia för träffen, presentation av verksamhetsberättelse inkl. årsredovisning, samt propositioner
14:30 – 15:00 Fika
15:00 – 16:30 Strategisk plan 2022 - 2025. Förslag verksamhetsinriktning, verksamhetsplan
16:45 – 17:45 Aktuella frågor och information från verksamhetsområdena
17:45 – 18:30 Distriktens tid att mötas och diskutera
18:30 – 19:30 Summering och avslut av verksamhetskonferensen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansökan om Återstartsstöd nu öppen för föreningar och distrikt!</title>
      <link>http://example.org/forening/2021-08-20-ansokan-om-aterstartsstod-nu-oppen-for-foreningar-och-distrikt/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 13:28:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2021-08-20-ansokan-om-aterstartsstod-nu-oppen-for-foreningar-och-distrikt/</guid>
      <description>RF har tilldelat Svenska Badmintonförbundet 3,7 miljoner kronor i återstartsstöd, där övervägande delen är sökbar för föreningarnas återstartsaktiviteter. Aktiviteterna kan inkludera barn, ungdomar, vuxna, äldre och paraspelare i alla funktioner och på alla nivåer, dvs även ledare, tränare, tekniska funktionärer, styrelseledamöter, osv. Stödet är framåtriktat med fokus på att rekrytera och behålla medlemmar, det vill säga ska inte kompensera föreningar och distriktsförbund för uteblivna intäkter och/eller merkostnader för perioden som varit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansök om kompensationsstöd 7 - 19 maj</title>
      <link>http://example.org/forening/2021-04-12-ansok-om-kompensationsstod-7-19-maj/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 13:39:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2021-04-12-ansok-om-kompensationsstod-7-19-maj/</guid>
      <description>I slutet av förra veckan kom regeringen med besked om ytterligare stöd till idrotten på 1 miljard kronor. Med anledning av detta gör RF vissa förändringar kring kompensationsstödet:
• Den kommande ansökningsperioden skjuts fram. Idrottsföreningar och förbund kommer att ansöka om stöd från 7 maj till 19 maj kl. 12.00 (istället för 15 april–26 april).
• Perioden som stödet avser utökas med två månader. Idrottsföreningar kommer att ansöka om stöd för perioden 1 januari till och med 30 april (istället för januari och februari).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tydlig nedgång i antal deltagartillfällen inom idrotten under 2020</title>
      <link>http://example.org/forening/2021-03-24-tydlig-nedgang-i-antal-deltagartillfallen-inom-idrotten-under-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 14:17:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2021-03-24-tydlig-nedgang-i-antal-deltagartillfallen-inom-idrotten-under-2020/</guid>
      <description>För idrotten i stort har antalet deltagartillfällen minskat med drygt 10 procent under 2020 jämfört med året innan. Inomhusidrotter har påverkats mer, större sporter som exempel basket, handboll och innebandy har minskat med mellan 19-23 procent. Bordtennis har minskat med 16 procent.
Klart mest drabbade är kampsporter, dans och paraidrott. Här ligger minskningen jämfört med 2019 på mellan 30-50 procent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dags för föreningar att söka projektstöd för 2021</title>
      <link>http://example.org/forening/2021-03-15-dags-for-foreningar-att-soka-projektstod-for-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 15:49:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2021-03-15-dags-for-foreningar-att-soka-projektstod-for-2021/</guid>
      <description>Det områden det går att söka projektstöd inom är:
Utbildning mot barn och ungdomar.Behålla ungdomar 13-20 år.Corona-bibehållen verksamhet. &#34;Tillfälligt projektstöd kopplat till restriktioner&#34;.Ansökningar för 2021 går att göra 1 april och 1 september. Projektet corona-bibehållen verksamhet är ej sökbart för förlorade intäkter pga corona, syftet är att få stöd till att ställa om verksamhet för att kunna bibehålla befintlig verksamhet så att barn och ungdomar stannar kvar i föreningarna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Var med och påverka Svensk Badminton!</title>
      <link>http://example.org/forening/2021-03-01-var-med-och-paverka-svensk-badminton/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 10:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2021-03-01-var-med-och-paverka-svensk-badminton/</guid>
      <description>En förutsättning för att utveckla vår sport är att alla med gemensam kraft bidrar till helheten. Vi bjuder nu in alla med intresse i svensk badminton att besvara en enkät om svensk badmintons viktigaste framtidsfrågor.
DELTA I ENKÄTEN
Er samlade input kommer att ligga till grund för en nulägesanalys och för formuleringen av gemensamma målsättningar, strategier och värderingar för perioden 2022-2025. Alla aktiva i föreningar och distriktsförbund, det vill säga spelare, ledare, tränare, tekniska funktionärer, utbildare, föräldrar, organisationsledare och andra badmintonentusiaster på olika nivåer och i alla åldrar uppmanas att svara på enkäten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Träning för gymnasieungdomar kan återupptas</title>
      <link>http://example.org/forening/2021-02-05-traning-for-gymnasieungdomar-kan-aterupptas/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 14:03:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2021-02-05-traning-for-gymnasieungdomar-kan-aterupptas/</guid>
      <description>Regeringen meddelade att rekommendationerna om stängda kommunala inomhusanläggningar förlängs till den 21 februari – men med undantag för barn och ungdomar födda 2002 och senare. För den åldersgruppen kan träningen börja igen även inomhus. Det tidigare undantaget gällde endast yngre barn och ungdomar, men i och med det nya beslutet inkluderas även ungdomar i gymnasieålder. Beslutet om vilka lokaler och anläggningar som ska hålla öppet ligger hos kommunerna. Mer info i RF:s faq.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Från policy till praktik – mot sexuella övergrepp inom idrotten</title>
      <link>http://example.org/forening/2021-01-28-fran-policy-till-praktik-mot-sexuella-overgrepp-inom-idrotten/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 10:28:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2021-01-28-fran-policy-till-praktik-mot-sexuella-overgrepp-inom-idrotten/</guid>
      <description>Inom idrottsrörelsen råder nolltolerans mot all form av mobbning, trakasserier, hot, våld och övergrepp. Trots det är idrotten inte alltid en trygg plats. I forskningsrapporten Från policy till praktik – mot sexuella övergrepp inom idrotten görs en genomlysning av de tio största barn- och ungdomsidrotternas åtgärder mot sexuella övergrepp mot barn och ungdomar.
– Tystnadskulturen behöver brytas och kunskapen öka om de gråzoner som kan skapas i idrottens många förtroende- och beroenderelationer, både för att förebygga och hantera händelser som inträffar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Träning för barn och ungdomar kan starta igen</title>
      <link>http://example.org/forening/2021-01-25-traning-for-barn-och-ungdomar-kan-starta-igen/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 14:59:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2021-01-25-traning-for-barn-och-ungdomar-kan-starta-igen/</guid>
      <description>Regeringen meddelade att rekommendationerna om stängda kommunala inomhusanläggningar förlängs till den 7 februari – men med undantag för barn födda 2005 och senare. För den åldersgruppen kan träningen börja igen även inomhus. Beslutet om vilka lokaler och anläggningar som ska hålla öppet ligger hos kommunerna. Mer info i RF:s faq.
Regeringen och Folkhälsomyndigheten poängterade vikten av idrott och rörelse för barn och ungdomar även under pågående pandemi, men de understryker även att läget i samhället är allvarligt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dags att återrapportera genomförda projekt</title>
      <link>http://example.org/forening/2021-01-13-dags-att-aterrapportera-genomforda-projekt/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 15:03:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2021-01-13-dags-att-aterrapportera-genomforda-projekt/</guid>
      <description>De beviljade och utbetalade projekt som inte varit möjliga att genomföra ska ej återrapporteras. Föreningen behåller i dessa fall erhållna medel och flyttar fram dessa projekt till nuvarande kalenderår.
Samtliga beviljade projekt för 2020 ska genomföras till senast 31 december 2021 och återrapporteras efter avslutat projekt eller senast 29 januari 2022.
Det kommer finnas nya sökbara projektmedel för barn-ungdom och utbildning under 2021. Svenska Badmintonförbundet väntar dock med att öppna ansökningarna för 2021 tills att det blir lättnader i de allmänna covid-restriktionerna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unik förmåga att få alla spelare att känna sig sedda</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-12-22-unik-formaga-att-fa-alla-spelare-att-kanna-sig-sedda/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 16:07:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-12-22-unik-formaga-att-fa-alla-spelare-att-kanna-sig-sedda/</guid>
      <description>Jan Åhrbergs Ledarstipendium instiftades 2016 genom donation av Jan Åhrberg och har som syfte att vidareutveckla svensk badminton och bland annat uppmuntra ungdomsledare med ett positivt ledarskap. Priset delas ut två gånger per år och 2020 års höstpris på 10.000 kr tilldelas Lasse Westerbäck, ledare i Trollhättans Badmintonförening.
Motiveringen löd bland annat:
&#34;Efter att tidigare ha tränat seniorelit satsar han numera på att erbjuda de yngsta åldersgrupperna en bra start med badminton där mycket glädje eftersträvas i varje träning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dags att rapportera årets utbildningstimmar till DF/SISU</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-12-09-dags-att-rapportera-arets-utbildningstimmar-till-df-sisu/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 15:18:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-12-09-dags-att-rapportera-arets-utbildningstimmar-till-df-sisu/</guid>
      <description>Alla träffar som genomförts som är utbildande eller utvecklande för medlemmar, idrotten eller föreningen är rapporteringsbart till distriktsidrottsförbund. Genom att göra detta så kan distriktsidrottsförbundet fortsätta att stötta föreningen både med bidrag och personellt.
Exempel på sammankomster som kan inkluderas i rapporteringen är aktiviteter kopplat till utbildning/utveckling, där ni t ex diskuterat corona, träningar, omställning av verksamheten, anläggning eller tävlingar. Vid frågor gällande sista datum för rapportering och vad som är möjligt att rapportera, ta kontakt med er idrottskonsulent på ert distriktsidrottsförbund.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utvärdering av Idrottslyftet - Slutrapport</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-12-03-utvardering-av-idrottslyftet-slutrapport/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 15:35:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-12-03-utvardering-av-idrottslyftet-slutrapport/</guid>
      <description>I och med introduktionen av nya stödformer för idrotten under våren 2020 avslutas Idrottslyftet som
en särskild utvecklingsinsats riktad till barn- och ungdomsidrott.
RF kommer fortfarande fördela medel för utveckling, men barn- och ungdomsidrotten kommer inte att ha en egen separat programsatsning. Slutsatser och rekommendationer från denna utvärdering pekar på möjliga utvecklingsområden för RF i det fortsatta arbetet. Läs hela rapporten här. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Två starka tillskott till Svenska Badmintonförbundet</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-11-12-tva-starka-tillskott-till-svenska-badmintonforbundet/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 11:38:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-11-12-tva-starka-tillskott-till-svenska-badmintonforbundet/</guid>
      <description>Per-Henrik Croona har under flera år arbetat som centertränare på det danska landslagscentret där han coachat och utvecklat spelare till världsnivå. Under de senaste åren har han varit verksamhetsansvarig på RIG i Göteborg och i Åby Badmintonklubb. Per-Henrik börjar sin anställning vid årsskiftet och kommer under det första halvåret kombinera jobbet med föräldraledighet och därför arbeta deltid (35 procent). Från och med 1 augusti jobbar han 100 procent.
– Jag vill bidra till en positiv utveckling där vi sätter individ och spelarutveckling i fokus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skärpta restriktioner gällande träningsverksamhet</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-11-04-skarpta-restriktioner-gallande-traningsverksamhet/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 21:47:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-11-04-skarpta-restriktioner-gallande-traningsverksamhet/</guid>
      <description>I de regioner där skärpta restriktioner införts gällande träningsverksamhet innebär det begränsning är idrottsträning som genomförs tillsammans i grupp eller i lag. Syftet är att avstå från att organisera eller delta i aktiviteter som innebär att man träffar nya människor och där det kan vara svårt att avstå från att delta trots att man har symptom. Det är däremot viktigt att framhålla att det inte råder något förbud mot träning i Sverige och att det därmed är fullt möjligt för alla idrottare att fortsätta träna individuellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veteran-SM ställs in och tävlingsstopp införs i vissa regioner</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-10-31-veteran-sm-stalls-in-och-tavlingsstopp-infors-i-vissa-regioner/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 16:08:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-10-31-veteran-sm-stalls-in-och-tavlingsstopp-infors-i-vissa-regioner/</guid>
      <description>Folkhälsomyndigheten har under de senaste veckorna i samråd med regionala smittskyddsenheter beslutat att införa lokala allmänna råd i fem regioner (Uppsala, Skåne, Stockholm, Västra Götaland och Östergötland).
För idrotten i dessa regioner gäller att avstå från att delta på idrottsträningar, matcher och tävlingar. Restriktionerna gäller dock inte idrottsträningar för barn och ungdomar födda 2005 eller senare och inte heller professionella idrottare som har idrotten som yrke.
Baserat på detta har Svenska Badmintonförbundet under lördagen den 31 okt beslutat följande:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Förlängd möjlighet att söka verksamhetsstöd för äldreidrott</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-10-14-forlangd-mojlighet-att-soka-verksamhetsstod-for-aldreidrott/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 11:49:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-10-14-forlangd-mojlighet-att-soka-verksamhetsstod-for-aldreidrott/</guid>
      <description>Som tidigare meddelats har RF beviljats särskilda medel under två år för att ge förutsättningar för föreningar och förbund att utveckla verksamheten så att fler äldre kan leva ett aktivt liv, och minska ensamhet hos målgruppen 65 år och äldre (65+). Idrottsföreningar som bedriver verksamhet för personer 65+ bidrar redan till dessa mål och kommer därför kunna ansöka om ett verksamhetsstöd på totalt 24 miljoner kronor. Syftet med stödet är att ge föreningen förutsättningar att bedriva och utveckla idrottsverksamhet där äldre deltar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sök verksamhetsstöd för äldreidrott</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-10-14-sok-verksamhetsstod-for-aldreidrott/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 11:49:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-10-14-sok-verksamhetsstod-for-aldreidrott/</guid>
      <description>RF har beviljats särskilda medel under två år för att ge förutsättningar för föreningar och förbund att utveckla verksamheten så att fler äldre kan leva ett aktivt liv, och minska ensamhet hos målgruppen 65 år och äldre (65+). Idrottsföreningar som bedriver verksamhet för personer 65+ bidrar redan till dessa mål och kommer därför kunna ansöka om ett verksamhetsstöd på totalt 24 miljoner kronor. Syftet med stödet är att ge föreningen förutsättningar att bedriva och utveckla idrottsverksamhet där äldre deltar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sök kompensationsstöd för hösten 2020 senast 26 januari</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-10-14-sok-kompensationsstod-for-hosten-2020-senast-26-januari/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 10:15:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-10-14-sok-kompensationsstod-for-hosten-2020-senast-26-januari/</guid>
      <description>Regeringen har beslutat om ett stödpaket på 1 miljard kronor för att kompensera idrottsrörelsen till följd av coronapandemin. RF har uppdraget att fördela stödet till idrottsrörelsen.
Föreningar kommer att kunna ansöka om stödet i två omgångar:
Ansökningsomgång 1 från 15 oktober–26 oktober kl 12.00 för ekonomiska förluster för kvartal 3.Ansökningsomgång 2 från 15 januari till 26 januari kl 12.00 för ekonomiska förluster för kvartal 4. Om kompensationsstödet hösten 2020Syftet med stödet är att ge idrottsföreningar förutsättningar att överleva samt fortsatt kunna bedriva idrottsverksamhet och evenemang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sök kompensationsstöd hösten 2020</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-10-14-sok-kompensationsstod-hosten-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 10:15:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-10-14-sok-kompensationsstod-hosten-2020/</guid>
      <description>Regeringen har beslutat om ett stödpaket på 1 miljard kronor för att kompensera idrottsrörelsen till följd av coronapandemin. RF har uppdraget att fördela stödet till idrottsrörelsen.
Föreningar kommer att kunna ansöka om stödet i två omgångar:
Ansökningsomgång 1 från 15 oktober–26 oktober kl 12.00 för ekonomiska förluster för kvartal 3.Ansökningsomgång 2 från mitten av januari (datum ej satt) för ekonomiska förluster för kvartal 4. Om kompensationsstödet hösten 2020Syftet med stödet är att ge idrottsföreningar förutsättningar att överleva samt fortsatt kunna bedriva idrottsverksamhet och evenemang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registrera din förening på ParaMe</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-10-08-registrera-din-forening-pa-parame/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 09:54:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-10-08-registrera-din-forening-pa-parame/</guid>
      <description>Personer med funktionsnedsättning rör sig generellt mindre än personer utan funktionsnedsättning. En av anledningarna är bristande information om de möjligheter som finns. ParaMe erbjuder en samlad plats för personer med funktionsnedsättning där det går att se vilka möjligheter det finns för idrott i lokalområdet.
Alla föreningar och organisationer som anordnar fysisk aktivitet för personer med funktionsnedsättning kan kostnadsfritt registrera föreningen på Para-Me.se. Ni behöver inte vara medlemmar i Parasportförbundet.
Para-Me.se ger föreningen en unik möjlighet att marknadsföra sig och få nya medlemmar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 pilotföreningar utsedda till projektet Everyone Can Play</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-10-05-20-pilotforeningar-utsedda-till-projektet-everyone-can-play/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 15:18:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-10-05-20-pilotforeningar-utsedda-till-projektet-everyone-can-play/</guid>
      <description>Svenska Badmintonförbundet beviljades i början av året 430.000 kr från Svenska Spel och Riksidrottsförbundets Framåtfond för att starta projektet Everyone Can Play - Badminton hela livet.
Projektet har som mål att erbjuda organiserad badmintonträning för nya målgrupper. Det kan till exempel handla om äldre ungdomar och vuxna som motionsspelat tidigare men som nu är intresserade av mer organiserad träning. Det kan även handla om träningsgrupper för personer över 65 år.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tydlig minskning av antal deltagartillfällen under första halvåret</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-10-01-tydlig-minskning-av-antal-deltagartillfallen-under-forsta-halvaret/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 12:13:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-10-01-tydlig-minskning-av-antal-deltagartillfallen-under-forsta-halvaret/</guid>
      <description>Under perioden 1 jan – 30 juni 2020 har antalet deltagartillfällen i Sveriges samtliga idrottsföreningar minskat med 6,6 procent jämfört med samma period 2018 och 2019.
Badminton har haft 236 137 deltartillfällen under perioden 1 jan – 30 juni 2020 vilket är en minskning med 15 procent jämfört med snittet för samma period 2018 och 2019.
Det innebär en större nedgång i antal deltagartillfällen än till exempel bordtennis (-7 procent) och tennis (0 procent) men mindre än handboll (-20 procent) och innebandy (-16 procent).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badminton Sweden söker utbildningsarrangörer</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-09-02-badminton-sweden-soker-utbildningsarrangorer/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 16:29:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-09-02-badminton-sweden-soker-utbildningsarrangorer/</guid>
      <description>Efter inställda utbildningar i våras på grund av coronapandemin, är det nu möjligt att genomföra kurser med anpassat deltagarantal och enligt råd och anvisningar från RF och Folkhälsomyndigheten. Läs mer på RF:s hemsida: Vanliga frågor om corona och idrott
Ni är välkomna att höra av er med frågor om våra utbildningar och för att få stöd vid planering av utbildningar.
För frågor gällande tränarutbildningar, kontakta utbildningsansvarig Hannes Andersson
hannes.andersson@badminton.nu
För frågor gällande utbildningar för tekniska funktionärer, kontakta tävling/serieansvarig Mia Thorséliusmia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sök projektstöd för barn- och ungdomsidrott senast 28 augusti</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-08-13-sok-projektstod-for-barn-och-ungdomsidrott-senast-28-augusti/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 10:36:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-08-13-sok-projektstod-for-barn-och-ungdomsidrott-senast-28-augusti/</guid>
      <description>Inkomna ansökningar behandlas 1 september.
Föreningar kan också löpande söka projektstöd för barn- och ungdomsidrott via era respektive DF/SISU och er idrottskonsulent.
Läs mer om hur du söker projektstöd för barn- och ungdomsidrott på denna sida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Föreningar: Sök LOK-stöd senast 25 augusti</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-08-13-foreningar-sok-lok-stod-senast-25-augusti/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 10:03:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-08-13-foreningar-sok-lok-stod-senast-25-augusti/</guid>
      <description>LOK-stöd kan sökas av alla RF-anslutna idrottsföreningar som har barn- och ungdomsidrott för deltagare i åldern 7–25 år.
Allt du behöver veta om LOK
Föreningsutvecklare Claes Johansson
claes.johansson@badminton.nu</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stark drivkraft för en jämställd badminton</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-06-18-stark-drivkraft-for-en-jamstalld-badminton/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 10:33:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-06-18-stark-drivkraft-for-en-jamstalld-badminton/</guid>
      <description>Jan Åhrbergs Ledarstipendium instiftades 2016 genom donation av Jan Åhrberg och har som syfte att vidareutveckla svensk badminton och bland annat uppmuntra ungdomsledare med ett positivt ledarskap. Priset delas ut två gånger per år och 2020 års vårpris tilldelades Maria Magnusson, tränare och klubbchef i BMK Aura. Juryns motivering löd bland annat: ”Maria är ett strålande exempel på en kvinna som ägnar sitt liv åt badminton i alla dess former och som genom att vara en god förebild med en stark drivkraft fortsätter att bidra till badmintonsportens utveckling mot en modernare och mer jämställd idrott.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årets regionsläger flyttas till efter sommaren</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-06-11-arets-regionslager-flyttas-till-efter-sommaren/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 11:01:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-06-11-arets-regionslager-flyttas-till-efter-sommaren/</guid>
      <description>På grund av rådande restriktioner och rekommendationer kopplat till covid-19 så är det inte möjligt att genomföra Badminton Swedens regionsläger under nuvarande former och planering i augusti.
Badminton Sweden har därför beslutat att ställa in de planerade lägren i region nord, öst och syd (Umeå, Täby, Aura/Malmö) 7-9 augusti och i region väst (Åby/Mölndal) 21-23 augusti. Planen är istället att genomföra lägren efter sommaren och då tillsammans med arrangören anpassa formatet efter de förutsättningar som ges kopplat till covid-19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pilotföreningar sökes till projektet Everyone can play</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-06-11-pilotforeningar-sokes-till-projektet-everyone-can-play/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 10:31:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-06-11-pilotforeningar-sokes-till-projektet-everyone-can-play/</guid>
      <description>Som tidigare meddelats har Badminton Sweden tilldelats ett ekonomiskt stöd av Svenska spels Framåtfonden och Riksidrottsförbundet på 430 000 kr för projektet ”Everyone can play - Badminton hela livet”.
Syftet med projektet är att få fler i organiserad badmintonträning i målgrupperna äldre ungdomar (15-25 år), vuxna (25-65 år) och personer över 65 år.
Det beviljade projektbeloppet ska bland annat användas för att identifiera och rekrytera minst 20 pilotföreningar som är intresserade att skapa och utveckla en organiserad föreningsverksamhet för berörda målgrupper under säsongen 2020-2021 med start september 2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sök projektstöd för barn- och ungdomsidrott</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-05-20-sok-projektstod-for-barn-och-ungdomsidrott/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 10:36:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-05-20-sok-projektstod-for-barn-och-ungdomsidrott/</guid>
      <description>Inkomna ansökningar behandlas 1 juni och 1 september.
Föreningar kan också löpande söka projektstöd för barn- och ungdomsidrott via era respektive DF/SISU och er idrottskonsulent.
Läs mer om hur du söker projektstöd för barn- och ungdomsidrott på denna sida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uppdatering från Utbildning och Föreningsutveckling</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-05-13-uppdatering-fran-utbildning-och-foreningsutveckling/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 20:32:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-05-13-uppdatering-fran-utbildning-och-foreningsutveckling/</guid>
      <description>Utbildningshelgen 29-30 augusti blir i år lokalarrangemang
På grund av den fortsatta osäkerhet som råder med anledning av coronavirusets spridning, kommer årets Utbildningshelg att arrangeras lokalt av föreningar och distriktsförbund.
Exempel på kurser som kan arrangeras är Shuttle Time, Badminton ABC, Coach Level 1, Klubbdomarutbildning, Tävlingsledarutbildning.
Föreningar och distriktsförbund kontaktar utbildning@badminton.nu för planering och genomförande av utbildningsaktiviteter. Vi hjälper till att hitta kursledare.
Inbjudningar kommer att publiceras på denna sida samt distribueras genom föreningsutskick.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Badmintonförbundet söker en projektledare för utveckling av barn- och ungdomsbadminton</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-04-30-svenska-badmintonforbundet-soker-en-projektledare-for-utveckling-av-barn-och-ungdomsbadminton/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 10:05:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-04-30-svenska-badmintonforbundet-soker-en-projektledare-for-utveckling-av-barn-och-ungdomsbadminton/</guid>
      <description>Projektets övergripande mål är att skapa förutsättningar för ännu bättre barn- och ungdomsverksamhet i föreningar, ge föreningar verktyg att hålla högkvalitativa och roliga träningar som ger barn på alla nivåer möjligheter att utvecklas och stanna kvar i badmintonsporten under lång tid.
Förbundet söker nu en person för detta utvecklingsarbete. Vi vill ha en engagerad person som brinner för utvecklingsarbete och kommunikation och som kan sätta förbundets planer i verket. Relevant utbildning inom och erfarenhet av området barn- och ungdomsidrott är ett krav.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nu kan föreningar söka kompensationsstöd</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-04-27-nu-kan-foreningar-soka-kompensationsstod/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 13:41:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-04-27-nu-kan-foreningar-soka-kompensationsstod/</guid>
      <description>Syftet med stödet är att ge idrottsföreningar förutsättningar att överleva och fortsatt kunna bedriva idrottsverksamhet och evenemang. Särskilt viktigt är att värna idrottsverksamhet och evenemang som bedrivs för och till förmån för barn- och ungdomsidrotten.
Resurserna ska i första hand kompensera för kostnader och förlorade intäkter som uppstått kring verksamhet och evenemang för barn- och ungdomar. Detta i enlighet med både idrottsrörelsens och statens syfte med idrottsanslaget.I andra hand bör verksamhet som genomförs där en majoritet av överskottet är tänkt att nyttjas för barn- och ungdomsidrotten kompenseras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Status kurser, konferenser och regionsläger</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-04-07-status-kurser-konferenser-och-regionslager/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 15:42:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-04-07-status-kurser-konferenser-och-regionslager/</guid>
      <description>Information från Föreningsutveckling och Utbildning
Genomförandet av aktiviteterna är naturligtvis beroende av rådande direktiv och riktlinjer från Folkhälsomyndigheten och Riksidrottsförbundet. Vi uppdaterar er om något av nedanstående ändras.
Projektstöd Barn- och ungdomsidrott
På grund av rådande Corona-situation flyttas tidsplanen fram för planerade aktiviteter som beviljades stöd 28 februari. Nästa ansökningsdatum för projektstöd Barn- och ungdomsidrott är 1 juni 2020.
Föreningar kan också löpande söka projektstöd för barn- och ungdomsidrott via era respektive DF/SISU och er idrottskonsulent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nytt projekt ska få fler att träna badminton</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-04-06-nytt-projekt-ska-fa-fler-att-trana-badminton/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 16:44:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-04-06-nytt-projekt-ska-fa-fler-att-trana-badminton/</guid>
      <description>Svenska Badmintonförbundet är ett av tio specialidrottsförbund som beviljas medel ur Framåtfonden våren 2020. Projektet Badminton hela livet har som mål att erbjuda organiserad badmintonträning för fler, framför allt hoppas Badminton Sweden att nå ut till målgrupperna äldre ungdomar (15-25 år), vuxna (25-65 år) och personer över 65 år i Sverige. – Genom projektet vill vi erbjuda och implementera organiserad badmintonträning med fokus på rörelseförståelse. Vi riktar oss främst till äldre ungdomar, vuxna samt äldre över 65 år.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Träna gärna - men gör det säkert!</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-03-26-trana-garna-men-gor-det-sakert/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 09:38:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-03-26-trana-garna-men-gor-det-sakert/</guid>
      <description>Uppdaterad infromation från 16 april:
Efter dialog med Riksidrottsförbundet och olika idrottsförbund ändrar Folkhälsomyndigheten de allmänna råden och tydliggör att matchspel inom barn- och ungdomsidrotten kan genomföras under vissa förutsättningar. Länk till nyheten på FHM.
Barn och ungdomar möts redan i skolorna vilket gör att risken för att nya smittkedjor startas får anses vara liten. Matcher, träningsmatcher och tävlingar kan därför genomföras under förutsättning att de utgår från den föreskrift och de tidigare rekommendationer som myndigheten tagit fram.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vem tycker du är värd att få Jan Åhrbergs Ledarstipendium?</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-03-23-vem-tycker-du-ar-vard-att-fa-jan-ahrbergs-ledarstipendium/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2020 14:16:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-03-23-vem-tycker-du-ar-vard-att-fa-jan-ahrbergs-ledarstipendium/</guid>
      <description>Bild: Mattias Borg tilldelades Jan Åhrbergs Ledarstipendium i maj 2019. Till vänster syns Jan Åhrberg. Jan Åhrbergs Ledarstipendium instiftades 2016 genom en donation av Jan Åhrberg och har som syfte att vidareutveckla svensk badminton och bland annat uppmuntra ungdomsledare med ett positivt ledarskap.
Tidigare pristagare är Paniz Yousefi, Kristin Evernäs, Thomas Csiffary, Yvonne Klarson, Mattias Borg och Janne Carlsson.
Priset delas ut två gånger per år och nu är det dags att nominera den ledare eller tränare du tycker är värd att få Jan Åhrbergs Ledarstipendium våren 2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badminton Sweden söker arrangörer till regionsläger i augusti</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-03-16-badminton-sweden-soker-arrangorer-till-regionslager-i-augusti/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 10:17:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-03-16-badminton-sweden-soker-arrangorer-till-regionslager-i-augusti/</guid>
      <description>Samtliga regionsläger för U13, U15, U17 kommer i år att genomföras 14-16 augusti. Lägren finansieras av deltagarnas anmälningsavgifter och genom bidrag till arrangören från Badminton Sweden.
Föreningar eller distrikt som är intresserade att arrangera regionsläger ska komma in med intresseanmälan till förenings- och distriktsutvecklare Claes Johansson per mail senast fredag 27 mars. Maila till claes.johansson@badminton.nu.
För mer info, kontakta Claes Johansson på:
Tel: 0707-682740 Mail: claes.johansson@badminton.nu
Nedan film från regionslägret i Halmstad 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idrottslyftet försvinner och ersätts av Projektstöd för barn- och ungdomsidrott</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-02-10-idrottslyftet-forsvinner-och-ersatts-av-projektstod-for-barn-och-ungdomsidrott/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2020 13:03:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-02-10-idrottslyftet-forsvinner-och-ersatts-av-projektstod-for-barn-och-ungdomsidrott/</guid>
      <description>Samtliga föreningar som bedriver barn- och ungdomsidrott kan söka Projektstöd under 2020 och 2021 via Badminton Sweden och ert Distriktidrottsförbund (DF)/SISU. Badminton Sweden har av RF fått ca 1 miljon kr för 2020 att fördela i projektstöd för föreningar, och ca 1,1 miljoner för 2021.
Det är mycket viktigt att läsa igenom bifogad informationstext innan ni lämnar in ansökan, då det är stor skillnad på riktlinjer, förutsättningar och kriterier för Projektstöd för barn-och ungdomsidrott i förhållande till det tidigare Idrottslyftet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nya riktlinjer från RF för ekonomiska stöd</title>
      <link>http://example.org/forening/2020-01-30-nya-riktlinjer-fran-rf-for-ekonomiska-stod/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 15:53:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2020-01-30-nya-riktlinjer-fran-rf-for-ekonomiska-stod/</guid>
      <description>Läs om alla nya regelverk på RF:s sida om bidrag. Där publiceras alla detaljer om de nya reglerna i december och ytterligare förändringar som kan komma under 2020.
Här följer en sammanfattning av de stöd som direkt rör idrottsföreningarna (IF).
LOK-stöd
Idrottsföreningar kommer även i fortsättningen ha möjlighet att söka LOK-stöd för sin barn- och ungdomsverksamhet. Däremot är en viktig nyhet att alla IF från den 1 juli 2020 måste göra en fullständigt digital närvaroregistrering för att vara berättigade ekonomiskt stöd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Två viktiga nyheter från 1 jan för alla föreningar i landet</title>
      <link>http://example.org/forening/2019-12-19-tva-viktiga-nyheter-fran-1-jan-for-alla-foreningar-i-landet/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 10:27:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2019-12-19-tva-viktiga-nyheter-fran-1-jan-for-alla-foreningar-i-landet/</guid>
      <description>Från och med 1 januari 2020 blir FN:s barnkonvention lag i Sverige. Redan i dag står det RF:s stadgar - som alla specialidrottsförbund och föreningar som är medlemmar i RF är skyldiga att följa - att all idrott för barn ska utgå från barnkonventionen.
För att vara säker på att leva upp till det bör man som badmintonförening säkerställa att verksamheten lever upp till det som står i:
RF:s stadgar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rolig kampanj ska locka ungdomar att börja spela badminton</title>
      <link>http://example.org/forening/2019-09-26-rolig-kampanj-ska-locka-ungdomar-att-borja-spela-badminton/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 17:01:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/forening/2019-09-26-rolig-kampanj-ska-locka-ungdomar-att-borja-spela-badminton/</guid>
      <description>Sparks Generation är en ideell förening som vill hjälpa ungdomar att hitta sin grej och aktivera sig på olika sätt. Med hjälp av bland annat en kul film där Penny Parnevik testar badminton, samt olika andra kampanjer både i sociala medier och skolor ska ungdomar i åldrarna 10-15 år lockas att börja spela badminton.
Badminton Sweden ordnar tillsammans med tolv klubbar runt om i landet prova-på-dagar under oktober för ungdomar som nåtts av kampanjen och vill testa vår sport.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
