<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Backup av Badminton Swedens Nyheter</title>
    <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/</link>
    <description>Recent content on Backup av Badminton Swedens Nyheter</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2022 14:06:39 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Garanterad underhållning väntar</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-12-12-garanteradunderhallningvantar/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 14:06:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-12-12-garanteradunderhallningvantar/</guid>
      <description>Längre ned i texten hör vi hur Spårvägens Thomas Csiffary upplever säsongen så här långt i ett sammandrag.
Så här säger han inledningsvis om kvällens hemmamöte mot Umeå.
– Har vi alla våra spelare skadefria och krya kommer vi bjuda upp till hård kamp. Umeå har ett ungt och talangfullt lag som är kryddat med två duktiga indonesiska spelare på hög nivå. Vi bedömer lagmatchen innehåller många jämna matcher och vi ser herrsingel 2 och damsingel som viktiga nyckelmatcher, även om alla delmatcher givetvis är lika viktiga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trippel i spänning ikväll</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-12-07-trippelispanningikvall/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:30:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-12-07-trippelispanningikvall/</guid>
      <description>Kvällens högtidsstunder har alla starttiden 18.30. Följ allt på plats eller via livestream.
Påvelund-Spårvägen (18.30)
https://solidsport.com/ptbk/games/g/joypnz6z
https://solidsport.com/ptbk/games/g/ez1pokyf
Scoreboardlive:
https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/1169
Täby-Frölunda (18.30)
https://solidsport.com/taby-bk/games/g/rx8mg5mn
https://solidsport.com/taby-bk/games/g/73zfp6dm
Scoreboardlive:
https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/1168
Trollhättan-IFK Umeå (18.30)
https://solidsport.com/trollhattan-bmf/games/g/21liv2wv
https://solidsport.com/trollhattan-bmf/games/g/wp0xw1ul
Scoreboardlive:
https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/1170</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kan BMK Aura vinna mot Fyrisfjädern?</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-12-06-kanbmkauravinnamotfyrisfjadern/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 12:14:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-12-06-kanbmkauravinnamotfyrisfjadern/</guid>
      <description>Inför matchen skiljer sex poäng mellan lagen, till Uppsalalagets fördel.
En intressant och spännande kväll är att vänta!
Se matchen live i Malmö om du är i närheten, eller livestreamad på SolidSport med start 18.00.
Bana 1:
https://solidsport.com/bmk-aura/games/g/py78jels
Bana 2:
https://solidsport.com/bmk-aura/games/g/ehnf445j
Scoreboardlive:
https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/1167</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frölunda jagar poäng i ligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-12-05-frolundajagarpoangiligan/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:21:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-12-05-frolundajagarpoangiligan/</guid>
      <description>Här ser du kvällens fajt, med start kl 18.30. På SolidSport, som vanligt.
https://solidsport.com/vastra-frolunda-badminton/games/g/pxkxz61q
https://solidsport.com/vastra-frolunda-badminton/games/g/m73kwmg2
https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/1165</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toppmatch i ligan. På plats eller med via SolidSport?</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-11-30-toppmatchiligan.paplatsellermedviasolidsport/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 12:47:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-11-30-toppmatchiligan.paplatsellermedviasolidsport/</guid>
      <description>Igår vann ju ledarlaget Fyrisfjädern mot Umeå. Vilket av lagen tar chansen att hänga på i den absoluta toppen?
Följ matcherna här:
https://solidsport.com/trollhattan-bmf/games/g/o4ioshb9
https://solidsport.com/trollhattan-bmf/games/g/jvc08ayv
Scoreboardlive:
https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/1166</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fyrisfjädern tar sig an IFK Umeå</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-11-30-fyrisfjaderntarsiganifkumea/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 12:41:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-11-30-fyrisfjaderntarsiganifkumea/</guid>
      <description>Följ allt via kvällens Solidsportsändning med start 18.30:
https://solidsport.com/fyrisfjadern/games/g/zkcsemlj
https://solidsport.com/badmintonligan/games/g/pgh6t3ei
Scoreboardlive:
https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/1163</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ny ligaomgång – Påvelund med spännande debut av Anvita, 14</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-11-14-nyligaomgangpavelundmedspannandedebutavanvita14/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 15:46:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-11-14-nyligaomgangpavelundmedspannandedebutavanvita14/</guid>
      <description>I Påvelunds damsingel återfinns Anvita Harakamani, 14 år, som ser fram emot kvällen.
– Jag är glad att Påvelund ger mig den här chansen, och de har sagt till mig att jag bara ska ut och köra, göra mitt bästa, utan att tänka.
Vad betyder det för dig att få testa mot äldre motstånd?
–Det är jätteviktigt, jag skaffar mig erfarenhet och får se var jag ligger. Gabriel Ulldahl i klubben har hjälpt mig mycket sen jag kom till Påvelund, och att få spela nu ger mig självförtroende.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fyrtal i bra fajter</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-11-08-fyrtalibrafajter/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 10:59:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-11-08-fyrtalibrafajter/</guid>
      <description>En av frågorna som ska få svar är: hur står sig serieledande Fyrisfjädern mot Påvelund? Innan kvällen skiljer en poäng mellan lagen. En annan toppmatch är mötet Trollhättan mot Aura, trean och tvåan i tabellen. Till detta lägger vi jätteintressanta möten mellan Frölunda-Täby och IFK Umeå-Spårvägen.
Ikväll på SolidSport händer det! Här följer du matcherna:
Frölunda-Täby (18.00, ändrad starttid)
https://solidsport.com/vastra-frolunda-badminton/games/g/4a9v42p7 https://solidsport.com/vastra-frolunda-badminton/games/g/nvixbqf6
https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/1157
Fyrisfjädern-Påvelund (18.30)https://solidsport.com/fyrisfjadern/games/g/bdy735jfhttps://solidsport.com/fyrisfjadern/games/g/by8x6u04
https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/1156Trollhättan-BMK Aura (18.30)https://solidsport.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nord möter syd i söndagsmöte</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-10-28-nordmotersydisondagsmote/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 11:24:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-10-28-nordmotersydisondagsmote/</guid>
      <description>Inför matchen skiljer det sex poäng mellan lagen, till Auras fördel. Hur det går? Följ all spänning på SolidSport.
BMK Aura-IFK Umeå (kl 14)
https://solidsport.com/bmk-aura/games/g/nmd0fmtq
https://solidsport.com/bmk-aura/games/g/l2y700qh
Scoreboardlive:
https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/1153</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filip Karlborg: ”Vi ska göra precis allt vi kan”</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-10-24-filipkarlborgviskagoraprecisalltvikan/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 11:26:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-10-24-filipkarlborgviskagoraprecisalltvikan/</guid>
      <description>Spårvägen, med en inspelad poäng hittills, hoppas kunna rubba topplaget Påvelund som senast tog en meriterad seger mot Trollhättan (4-3) och ligger tvåa i tabellen. Hemmalagets stjärnspelare Filip Karlborg har siktet inställt.
– Som vanligt kommer vi bjuda på en bra show för hemmapubliken.
Hur tycker du starten varit för ditt Spårvägen?
– Starten har varit tuff såklart, det visste vi redan innan säsongen att det skulle bli. Men samtidigt tycker jag vi verkligen bjuder upp till match varje match.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Allt kan hända&#39;</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-10-06-alltkanhanda/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 18:46:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-10-06-alltkanhanda/</guid>
      <description>En del resultat är kanske väntade i upptakten av Victor Badmintonligan. Och så finns de enskilda matcherna där skrällarna infunnit sig, som i senaste omgången där Simon Sandholm, Spårvägen, vann mot Richard Kuhl, Täby. En annan överraskning var Johan Azelius (Fyrisfjädern) i sin seger mot Auras Jacob Nilsson.
En klubb som haft en lite tuffare start är Frölunda. Så här säger Patrik Björkler.
”Vi har fått en lite tuff och ojämn start där mindre starka prestationer blandats med starka, som häromdagen mot Umeå där vi som lag gör en jättebra prestation, men har marginalerna mot oss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skrällvarning? Dubbla matcher i ligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-10-03-skrallvarningdubblamatcheriligan/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 14:06:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-10-03-skrallvarningdubblamatcheriligan/</guid>
      <description>Ett flertal högintressanta matcher väntar, där en fråga är om Trollhättans segerrad kommer att förlängas eller inte. Jesper Olsson i Trollhättan tror på intressanta matcher, där Frölunda står för motståndet ikväll.
Förväntningar?
”Matchen ikväll mot Västra Frölunda kommer säkert att bli jämn och spännande. Jag tycker Frölunda har ett jämnt och bra lag, men med Gustav Björkler skadad så saknas den yttersta spetsen. Vi hoppas på vinst, men vet att det kommer att bli en tuff match.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kan Täby rubba Aura i Malmö?</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-09-26-kantabyrubbaauraimalmo/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 11:22:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-09-26-kantabyrubbaauraimalmo/</guid>
      <description>Bland annat möts Aura och Täby, två lag som i förra omgången vann sina respektive matcher med 4-3 mot Påvelund respektive Umeå. Kan Aura fortsätta sin fina inledning, eller kan Täbys spelare ställa till det på bortaplan? Senare ikväll vet vi svaret.
Totalt spelas fyra matcher med start 18.00 eller 18.30. Följ varenda boll på SolidSport!
Länkar till matcherna hittar du här:
BMK Aura-Täby (18.00)
https://solidsport.com/bmk-aura/games/g/bpyglw2n
https://solidsport.com/bmk-aura/games/g/ixdhbkyb
https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/1147
Trollhättan-Spårvägen (18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omgång två väntar: ”tuffa matcher, mot bra motstånd”</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-09-11-omgangtvavantartuffamatchermotbramotstand/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 16:14:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-09-11-omgangtvavantartuffamatchermotbramotstand/</guid>
      <description>”Jag spelade bra mot Trollhättan men hade ett svårt motstånd i både dubbel och mixed”, säger talangen som representerade Sverige i Junior-EM nyligen.
Trots förlusten mot Trollhättan är känslan positiv, menar Mio.
”Min form känns bra, min utveckling har varit stadig eftersom jag tränat på bra och ger allt i varje pass. Mötet mot Täby kommer att bli tufft, men jag ser fram emot att möta duktiga spelare och utvecklas ännu mer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nykomling i ligan: ”bring it on”</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-09-06-nykomlingiliganbringiton/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 08:20:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-09-06-nykomlingiliganbringiton/</guid>
      <description>Thomas Csiffary är chefstränare i den anrika Stockholmsklubben.
Vad betyder det för er att vara i högsta serien?
”Vi är väldigt nyfikna och peppade över att spela i högsta ligan. Vi ser ligan som ett bra verktyg för att både utveckla våra spelare som spelar i laget med bra matcher, och chansen att få bli stora förebilder för våra yngre. Men även i ett större perspektiv förhoppningsvis hela föreningen som får chans att se matcherna på hemmaplan, fler som engagerar sig och vi skapar en träffpunkt för yngre och äldre spelare, nybörjare som elitspelare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joel tror på seger</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-09-05-joeltrorpaseger/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 16:30:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-09-05-joeltrorpaseger/</guid>
      <description>Så här säger Joel om form och motståndare.
”Jag är riktigt taggad på denna säsongen, jag kommer med höga förväntningar kring mina prestationer och jag har haft en otroligt bra sommarträning där jag legat i bra! Jag har framförallt förbättrat min fysik och orkar hålla min explosivitet under längre perioder vilket gör mig giftig. Jag ser fram emot att bjuda på riktigt fin och underhållande badminton. Är i riktigt bra form och tror på vinst mot Aura, matcherna brukar vara tighta men vi har en riktigt bra feeling i laget så tror såklart på en bra match!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Äntligen premiär!</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-09-05-antligenpremiar/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 13:45:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-09-05-antligenpremiar/</guid>
      <description>I vårt svep runt klubbarna börjar vi i Trollhättan, där man ser fram emot säsongsstarten och menar att känslan i truppen är god. Så här säger Jesper Olsson från ledarstaben:
” Vår trupp i år är lite bredare på damsidan än tidigare med två intressanta nyförvärv i Ann Sofie och Vivien. En av våra starkaste spelare förra året ”Sara” har i år bytt klubb. På herrsidan har vi samma trupp som föregående säsong.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Säsongsstart med nyheter</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-08-25-sasongsstartmednyheter/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 14:47:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-08-25-sasongsstartmednyheter/</guid>
      <description>Den 6 september startar Victor Badmintonligan upp den nya säsongen. Spelartrupperna är klara och innehåller en del förändringar jämfört med förra säsongen. Här hittar ni spelartrupperna för
AuraTrollhättanFyrisfjädernTäbyPåvelundUmeåSpårvägenVästra FrölundaDet är inte bara spelatrupperna som ser lite annorlunda ut den här säsongen, även upplägget av Victor Badmintonligan är nytt.
Införande av dubbelserie… Från att Victor Badmintonligan har spelats med grund- och mellanserie kommer nu Victor Badmintonligan att till att spelas som dubbelserie, dvs alla lag möter varandra två gånger i grundspelet - en gång hemma och en gång borta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sidan uppdateras</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-08-20-sidanuppdateras/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 11:38:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-08-20-sidanuppdateras/</guid>
      <description>Badmintonliga-sidan uppdateras för närvarande inför 2022/2023.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kvalspänning på SolidSport</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-05-20-kvalspanningpasolidsport/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 10:57:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-05-20-kvalspanningpasolidsport/</guid>
      <description>Kvalet mellan Spårvägen och Kista spelas som en enkelmatch och börjar klockan 15 i Kista Racketcenter. Följ all spänning i realtid på SolidSport!Länkar att ha koll på:
https://solidsport.com/badmintonligan/games/ https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/1128</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kvalspel till Victor Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-05-09-kvalspeltillvictorbadmintonligan/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 13:19:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-05-09-kvalspeltillvictorbadmintonligan/</guid>
      <description>Serievinnarna i division 1 norra, mellan och syd har erbjudits möjlighet att kvala till Victor Badmintonligan säsongen 2022/2023. Av dessa har Spårvägen BMK och Kista BMK tacka ja till kvalplats, medan Lugi BMK har valt att avstå kvalspel. Då Halmstad BMK har meddelat att de inte kommer att ställa upp i Victor Badmintonligan kommer inget lag från Victor badmintonligan att delta i kvalet.
Kvalet till Victor badmintonligan spelas som en enkelmatch i Kista Racketcenter lördagen den 21 maj kl 15:00.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Publiken gav mig energi&#39;</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-04-13-publikengavmigenergi/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 10:37:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-04-13-publikengavmigenergi/</guid>
      <description>Julie blev den utvalda spelaren som erbjöds utmaningen att spela hem guldet till Uppsala och hon klarade av den med bravur.–Jag är glad att jag kunde kontrollera nerverna i goldet set, säger hon.Att spela helt avgörande roller i svenska ligafinaler har under de två senaste säsongerna blivit danskan Julie Dawall Jakobsens signum. I Umeå förra året hade hon kniven mot strupen i den sista delmatchen av SM-finalen. IFK Umeå var i ledning och var endast ett fåtal bollar ifrån titeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fyrisfjädern vann ligatiteln på nytt efter sanslöst finaldrama</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-04-10-fyrisfjadernvannligatitelnpanytteftersanslostfinaldrama/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 17:26:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-04-10-fyrisfjadernvannligatitelnpanytteftersanslostfinaldrama/</guid>
      <description>Årets upplaga av Victor Svenska badmintonligan fick precis som förra året avgöras i ett golden set. Efter sex spelade matcher hade Fyrisfjädern och Påvelund delat lika på vinsterna. Kvällen inleddes med att man vann varsin herrsingel efter imponerande insatser av uppsalalagets indones Firman Kholik respektive götborgarnas dansk Christopher Vittoriani. Därefter fortsatte Fyrisfjädern rada upp segrar i både damdubbeln och damsingeln. Vid ställningen 3-1 till de regerande mästarna skulle dock gästerna från Påvelund komma tillbaka, mycket tack vare en storspelande Mathias Thyrri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magnus Sahlberg: &#39;Favoritskapet på oss&#39;</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-04-08-magnussahlbergfavoritskapetpaoss/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 10:51:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-04-08-magnussahlbergfavoritskapetpaoss/</guid>
      <description>– Jag har en bra känsla, samtidigt är det pirrigt så klart, säger Magnus Sahlberg, Team Manager i Göteborgsklubben.
Imorgon klockan 16 är det finaldags inför en stor publik i Fyrishov, Uppsala. Det är dukat för fest, men dessvärre kommer bara ett av de två lagen att få lyfta SM-bucklan mot kvällen…
– Det kommer att bli tufft, men jag tycker att vi kan bära ett visst favoritskap. Magnus menar att Påvelund kan vara nöjda med säsongen så här långt, inte minst då man lyckats med att spela in en del egna spelare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edith Urell: &#39;Blir en upplevelse att spela finalen&#39;</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-04-07-edithurellblirenupplevelseattspelafinalen/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 11:01:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-04-07-edithurellblirenupplevelseattspelafinalen/</guid>
      <description>– Jag ser mycket fram emot SM finalen på lördag. Jag tror att det kommer bli en jämn och spännande match. Vi som lag kommer med bra självförtroende och jag måste nog säga att vi ser oss själva som favoriter, men allt kan hända och det kommer nog hänga mycket på hur dagsformen hos alla spelare ser ut.
Edith har respekt för motståndaren.
– Fyris är ett bra lag så det kommer helt säkert bli en match med mycket bra badminton.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En åtråvärd SM-buckla ska delas ut</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-04-07-enatravardsm-bucklaskadelasut/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 09:55:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-04-07-enatravardsm-bucklaskadelasut/</guid>
      <description>Nu närmar sig Lag-SM finalen med stormsteg, och det är två lag, Fyrisfjädern och Påvelund, som trånar efter att få lyfta SM-bucklan på lördag.
Storpublik kommer att vara på plats i Fyrishov, Uppsala.
Fyrisfjäderns lagkapten Henry Hurskainen sa så här efter semifinal 2 mot Trollhättan.
– Våra spelare har säkerheten i de avgörande ögonblicken och styrkan att vinna i hårt motstånd.
Hur kommer Påvelund att svara upp emot det?
Matchstart klockan 16 på lördag och matcherna följer du live på plats, eller på SolidSport.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grattis till finallagen</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-03-10-grattistillfinallagen/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 14:31:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-03-10-grattistillfinallagen/</guid>
      <description>Vi gratulerar de båda lagen och ser fram emot en högintressant final om en månad.
Datum för finalen är lördag 9 april, i Uppsala.
Resultaten i semifinalerna:
Påvelund BMK Aura 4-1, BMK Aura-Påvelund 2-3
Trollhättan-Fyrisfjädern 0-4, Fyrisfjädern-Trollhättan 1-3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fördel Fyrisfjädern</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-03-09-fordelfyrisfjadern/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 14:04:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-03-09-fordelfyrisfjadern/</guid>
      <description>Eller kan Trollhättan överraska i kvällens möte i Uppsala? Osvuret är bäst.
Under tisdagen fick vi se Påvelund avancera till final efter att ha vunnit med 3-2 på bortaplan mot BMK Aura (första matchen slutade 4-1). Vi säger grattis till Påvelunds finalplats och gratulerar BMK Aura till en bra säsong.
Samtidigt vann Fyrisfjädern med 4-0 i den första semifinalmatchen på bortaplan och kan ikväll, med start kl 18, ta sig vidare till final, inför välfyllda läktare i Uppsala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semifinaler – vilka avancerar till final?</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-03-08-semifinalervilkaavancerartillfinal/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 12:22:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-03-08-semifinalervilkaavancerartillfinal/</guid>
      <description>Ikväll väntar också match ett mellan Trollhättan och Fyrisfjädern, retur redan imorgon i Uppsala. Henri Hurskainen i Fyrisfjädern, vad är dina tankar om ert möte med Trollhättan, utifrån hur det sett ut tidigare under säsongen?
– Jag är rätt säker på att det kommer bli två jämna semifinaler där den som har bäst nerver vinner. Många tajta matcher som väntar, där båda lagens dagsform kommer spela in.
Speciellt förstås med dubbelmöte så tajt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semifinaler med nerv</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-03-06-semifinalermednerv/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 17:58:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-03-06-semifinalermednerv/</guid>
      <description>Måndag-tisdag möts Påvelund-BMK Aura, och tisdag-onsdag Trollhättan-Fyrisfjädern. All spänning följer du med fördel via SolidSport (länkar längre ned) eller förstås, på plats i någon av hallarna. Stämningen lär bli hög!Maria Bengtsson, BMK Aura, en semifinal mot Påvelund, vad är dina tankar om detta?–Vi mötte Påvelund i kvartsfinal 2020, innan nedstängningen av ligan. Då var det förlust i Golden set som avgjorde. Vi vet att det är en tuff match och är förberedda på fight.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datum för semifinalerna</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-02-25-datumforsemifinalerna/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 12:27:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-02-25-datumforsemifinalerna/</guid>
      <description>Nu är speldagar och matchtider klara för semifinalerna i Lag-SM, Victor Badmintonligan, och kommer att spelas enligt följande:
Semifinal 1, måndag 7 mars 18.30: Påvelund-BMK AuraSemifinal 1: tisdag 8 mars 18.00: Trollhättan-FyrisfjädernSemifinal 2: tisdag 8 mars 18.00: BMK-Aura-PåvelundSemifinal 2: onsdag 9 mars 18.00: Fyrisfjädern-Trollhättan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Returmöte i Västerbotten – kan Umeå vända?</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-02-23-returmoteivasterbottenkanumeavanda/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 10:19:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-02-23-returmoteivasterbottenkanumeavanda/</guid>
      <description>Påvelund vann sin hemmamatch övertygande med 4-0 och har skaffat sig goda förutsättningar att avancera till semifinal. Jens Marmsten, IFK Umeå, hur upplevde du den första matchen?
– Det blev en lite för svår uppgift. Påvelund hade starkast möjliga lag och de är väldigt starka på hemmaplan. Jag tycker inte riktigt vi kom upp i vår högsta nivå vilket krävs för att kunna besegra Påvelund.
Tuffa förutsättningar med 0-4 underläge, hur är planen för att försöka vända?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Returmöte väntar ikväll – Trollhättan i förarsätet</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-02-21-returmotevantarikvalltrollhattaniforarsatet/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 11:57:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-02-21-returmotevantarikvalltrollhattaniforarsatet/</guid>
      <description>Trollhättan vann övertygande med 4-0 på bortaplan och har nu chansen att avgöra hemma i Innovatumhallen. Följ spänningen på SolidSport med start klockan 18.
Janne Borgstedt, ordförande i Trollhättan, hur upplevde du den första matchen?
– Vi hade ett bra go i laget och alla spelade stabilt i sina matcher. Nyckeln till den klara segern i första matchen var att Iben Bergstein vann damsingeln.
Vad blir avgörande?
– Nyckelmatcherna blir HD och XD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kvartsfinaler med nerv</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-02-15-kvartsfinalermednerv/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 16:26:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-02-15-kvartsfinalermednerv/</guid>
      <description>Fyra lag är inblandade, Halmstad-Trollhättan och Påvelund-Umeå. Du följer all bra och sevärd badminton på SolidSport från klockan 18.
Niclas Rosengren, lagledare i Halmstads BMK, vad är dina tankar om ert möte med Trollhättan?
–Jag tror att det blir en jämn match. När vi mötes i grundserien vann vi med 4-2. men då saknades Sara Lundgaard i Trollhättan. Jag tror att det avgörs med ett golden set uppe i Trollhättan. Vad kommer att krävas för att vinna?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spännande kvartsfinaler väntar – här är datumen</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-02-09-spannandekvartsfinalervantarharardatumen/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 18:33:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-02-09-spannandekvartsfinalervantarharardatumen/</guid>
      <description>Matcherna kommer att spelas enligt följande:16 februari 18.00: Halmstad-Trollhättan, Påvelund-Umeå21 februari kl 18.00: Trollhättan-Halmstad23 februari kl 18.00: Umeå-PåvelundLycka till alla inblandade!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badminton i toppklass väntar</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-02-07-badmintonitoppklassvantar/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 09:50:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-02-07-badmintonitoppklassvantar/</guid>
      <description>Hallå där Maria Bengtsson i BMK Aura, en toppmatch väntar, vad är dina tankar inför den?– Vår inställning är att varje lagmatch är lika viktig, men såklart vet vi också att kvällens match blir en match om vilken placering vi får i mellanserien.Hur verkar formen vara på spelarna?– Under det senaste året har tävlingarna varit färre och formtoppning svårt för spelarna. Det handlar mer om motivation och den glädje och energi vi kan få fram i laget och ge varje enskild spelare för att kunna spela sin bästa badminton.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spänning väntar</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-02-06-spanningvantar/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2022 12:31:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-02-06-spanningvantar/</guid>
      <description>Så här är nuläget: Samtliga lag i Mellanserie A är redan klara för deltagande, men här handlar det om att bli direktkvalificerad för semifinal eller inte. Vinnaren av Mellanserie A har även fördelen att välja motståndare i semifinalen från vinnarna av kvartsfinalerna.
I mellanserie A har de två högst placerade lagen Fyrisfjädern och Umeå en match mindre spelad än Aura och Trollhättan. Som tabellen ser ut just nu har samtliga lag möjlighet att ta sig direkt till semifinal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nya speldatum</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-01-31-nyaspeldatum/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 14:44:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-01-31-nyaspeldatum/</guid>
      <description>Mellanserie A
6 februari (kl 14:00) Fyrisfjädern - Umeå
7 februari (kl 18:00) Trollhättan - Umeå
7 februari (kl 18:00) Aura - Fyrisfjädern
Mellanserie B
7 februari (kl 18:00) Påvelund - Halmstad
7 februari (kl 18:00) Täby - Västra Frölunda</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dags igen – årets första matcher</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-01-10-dagsigenaretsforstamatcher/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 11:11:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2022-01-10-dagsigenaretsforstamatcher/</guid>
      <description>Under måndagskvällen väntar möten i Mellanserien A mellan BMK Aura-Trollhättan samt i Mellanserien B Täby-Halmstad. Senare i veckan, på torsdag, spelar även Påvelund-V Frölunda.
Dessutom bjuds det på högintressant badminton i Uppsala under tisdagskvällen när Fyrisfjädern och IFK Umeå drabbar samman, lag med höga ambitioner och som just nu ligger etta och tvåa i Mellanserien A.
Jens Marmsten är lagledare i IFK Umeå Badminton, han ser fram emot tisdagens tidiga seriefinal, som blir ett viktigt delmål på vägen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badmintonligan fortsätter med spänningsfyllda mellanserier</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-12-06-badmintonliganfortsattermedspanningsfylldamellanserier/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 09:28:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-12-06-badmintonliganfortsattermedspanningsfylldamellanserier/</guid>
      <description>Alla lag i svenska badmintonligan slåss fortfarande om titeln, men med lite olika förutsättningar inför fortsättningen. I Mellanserie A gör grundseriens fyra bäst placerade lag upp om två direktplatser till semifinal. De två sämst placerade lagen när A-serien är färdigspelad får istället spela kvartsfinal och invänta de två bästa lagen i Mellanserie B. I Mellanserie A är det Fyrisfjädern som skaffat sig bästa utgångsläget och tar tack vare segern i grundserien med sig tre poäng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Täta matcher väntar</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-11-15-tatamatchervantar/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 10:52:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-11-15-tatamatchervantar/</guid>
      <description>Ett lag i den nedre regionen är Täby som imorgon tar sig an Umeå på hemmaplan. Täby som vann sin första match senast när de besegrade Västra Frölunda.
Hallå där, Mattias Borg, huvudtränare i Täby.
Vad betydde triumfen senast mot Frölunda?
– Den betydde mycket för oss, inte bara att vi har möjlighet att komma ifrån sista platsen, även mentalt så betydde det mycket. Vad säger du annars om era prestationer i ligaspelet?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Full ligaomgång toppas med laddad finalrepris</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-11-09-fullligaomgangtoppasmedladdadfinalrepris/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 09:26:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-11-09-fullligaomgangtoppasmedladdadfinalrepris/</guid>
      <description>En historisk final utspelade sig för några månader sedan när Fyrisfjädern snuvade Umeå på SM-titeln efter att hemmalaget inte lyckades förvalta en 3-0 ledning samt mästerskapsboll i en av delmatcherna. Nu är den nuvarande tabellfyran IFK Umeå på jakt efter upprättelse när man på nytt tar emot de regerande mästarna från Uppsala. Vi kan därmed förvänta oss en lika het drabbning då många av finalprofilerna fortfarande finns kvar i de båda lagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mästarlagen gör upp i het toppstrid</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-10-19-mastarlagengoruppihettoppstrid/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 12:35:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-10-19-mastarlagengoruppihettoppstrid/</guid>
      <description>Både Fyrisfjädern och Halmstad har öppnat ligasäsongen starkt och befinner sig bland de fyra bästa lagen efter fyra spelade matcher. Halmstad imponerade stort senast mot Påvelund där framförallt dansken Rasmus Messerschmidt hade show när han vann både herrdubbeln, herrsingeln samt den avslutande mixeden i golden set. Framhejad av en lyrisk hemmaklack med trummor hittade han sitt absolut bästa spel och såg till så att hans lag kunde ta sin tredje seger för säsongen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formstarka spelare i bottenskikt jagar poäng</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-10-18-formstarkaspelareibottenskiktjagarpoang/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 11:09:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-10-18-formstarkaspelareibottenskiktjagarpoang/</guid>
      <description>Täby och Frölunda har hamnat en bit efter i tabellen. Men när några av lagens viktigaste pjäser åkte till Umeå för att spela stadens SGP-tävling under helgen syntes inga tveksamheter i prestationerna. Deltagandet under finaldagen präglades just av spelare från de båda klubbarna och flera av de fick även glädjas åt att inta prispallen samt kamma hem en fin summa pengar. På herrsidan utmärkte sig Frölundas Joel Hansson och Gustav Björkler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frölunda på poängjakt mot Umeå ikväll</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-10-11-frolundapapoangjaktmotumeaikvall/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 08:32:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-10-11-frolundapapoangjaktmotumeaikvall/</guid>
      <description>Kvällens match mellan Västra Frölunda och IFK Umeå avslutar den fjärde omgången av Victor badmintonligan. Umeå-laget har därför stannat kvar i Göteborg för att invänta drabbningen efter en mycket lyckad tävlingshelg i staden. När Got Elit avgjordes i Fjäderborgen igår var det stor dominans från norrlänningarna i elitklassen då man tog hem fyra av fem guld plus ytterligare ett flertal medaljer. Därmed lär Frölunda få möta ett formstarkt motstånd med stabilt självförtroende.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danskpräglat stormöte i väst ramar in spännande ligaomgång</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-10-05-danskpraglatstormoteivastramarinspannandeligaomgang/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 09:09:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-10-05-danskpraglatstormoteivastramarinspannandeligaomgang/</guid>
      <description>Två lag som förlitar sig mycket på sina danska stjärnor ställs ikväll mot varandra och det lär bli en riktig prestigekamp mellan dessa spelare. Påvelund har hittills fått bra utdelning i ligan och alla förstärkningar från Danmark har levt upp till förväntningarna. Här finns bland annat Mathias Thyrri som var med i det danska laget som spelade Lag-VM i Finland den gångna veckan och till slut var ytterst nära att vinna kvartsfinalen mot Kina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toppen mot botten när Victor badmintonligan fortsätter</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-10-04-toppenmotbottennarvictorbadmintonliganfortsatter/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 10:03:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-10-04-toppenmotbottennarvictorbadmintonliganfortsatter/</guid>
      <description>Trollhättan har inlett seriespelet på ett utmärkt sätt och har ännu inte förlorat någon match. Senaste styrkebeskedet var den stabila segern mot regerande mästarlaget Fyrisfjädern och de danska nyförvärven har varit strålande samtidigt som den egenfostrade herrsingelspelaren Ludvig Petre Olsson går från klarhet till klarhet i varje match han spelar. Täby har däremot haft en relativt knackig inledning på säsongen och endast spelat till sig en poäng så här långt. Laget är i behov av en vinst och lär ge allt för att ta den nu på sin egen hemmaplan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stor underhållning väntas – följ kvällens drabbningar i Victor badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-28-storunderhallningvantasfoljkvallensdrabbningarivictorbadmintonligan/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 12:42:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-28-storunderhallningvantasfoljkvallensdrabbningarivictorbadmintonligan/</guid>
      <description>Pressen är stor på Västra Frölunda i kvällens omgång. Laget är det enda i ligan som ännu inte tagit någon poäng och man behöver få med sig ett gynnsamt resultat i bortamatchen mot Halmstad för att haka på de övriga lagen i tabellen. Samtidigt kommer hemmalaget vara rejält revanschsuget efter den smärtsamma storförlusten senast mot Umeå.
I Göteborg väntar en mycket spännande tillställning mellan Påvelund och IFK Umeå. Båda lagen kommer stärkta efter imponerande segrar mot Frölunda respektive Halmstad i den senaste omgången.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ny rafflande ligaomgång bjuder på toppmatch</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-27-nyrafflandeligaomgangbjuderpatoppmatch/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 09:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-27-nyrafflandeligaomgangbjuderpatoppmatch/</guid>
      <description>Trollhättan-Fyrisfjädern
Trollhättan har öppnat ligasäsongen starkt och har verkligen fått valuta för pengarna man lagt ner på säsongens nyförvärv. Två gånger om har dansken Sebastian Bugtrup iklätt sig rollen som stor hjälte när han i golden set vunnit matcherna åt sitt nya lag. Tack vare sina solida insatser i de mest pressade lägena så har Bugtrup visat sig vara en riktig succéimport. Nu ställs han och hans Trollhättan inför en ny tuff uppgift när regerande mästarna Fyrisfjädern kommer på besök till Innovatumhallen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regerande mästarna upp i topp efter två spelade omgångar</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-17-regerandemastarnauppitoppeftertvaspeladeomgangar/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 09:07:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-17-regerandemastarnauppitoppeftertvaspeladeomgangar/</guid>
      <description>Den andra ligaomgången är avslutad och redan nu är känslan att årets säsong lär bli ett riktigt getingbo där alla lag kan slå varandra. Påvelund reste sig efter ett jobbigt hemmanederlag senast och tog hem göteborgsderbyt mot Frölunda. Både Aura och Halmstad som inledde ligaspelet med stabila segrar åkte däremot på varsin förlust mot Trollhättan respektive Umeå. I Stockholm fortsatte dock Fyrisfjädern på samma vinstgivande sätt som tidigare och tog sin andra raka seger när man besegrade hemmalaget Täby med 4-2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tungt prestigemöte avslutar andra ligaomgången</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-15-tungtprestigemoteavslutarandraligaomgangen/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 15:05:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-15-tungtprestigemoteavslutarandraligaomgangen/</guid>
      <description>Fyrisfjädern fick en utmärkt inledning på den nya ligasäsongen. Laget vann mot Västra Frölunda med 4-2 och kunde främst glädjas åt en bra start för det nya franska stjärnskottet på damsidan Yaëlle Hoyaux. Nu ställs Uppsalas stolthet mot Stockholms främsta badmintonklubb Täby i en match som ofta bjuder på stor underhållning. Vi kan förvänta oss ett revanschlystet Täby som förlorade sin öppningsmatch i ligan mot Halmstad senast. Tjejerna i laget imponerade dock och lär bli minst lika viktiga när de nu ställs mot Fyrisfjäderns starka damsida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stekhett Göteborgsderby i Victor Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-14-stekhettgoteborgsderbyivictorbadmintonligan/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:09:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-14-stekhettgoteborgsderbyivictorbadmintonligan/</guid>
      <description>Västra Frölunda-Påvelund
Det finns alltid en rejäl spänning i luften när Västra Frölunda och Påvelund ställs mot varandra. Västra Frölunda vann senast lagen möttes i förra säsongens mellanseriespel och lär vilja upprepa det scenariot. Inför hösten har man spetsat till sitt lag med dansken Axel Parkhöi som imponerade stort med två vinster i premiärförlusten mot Fyrisfjädern. Även Påvelund har som vanligt värvat till sig några nya danska spelare där främst 18-årige Christopher Vittoriani utmärkte sig senast i förlustmatchen mot Trollhättan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Victor Badmintonligans andra omgång inleds med Trollhättan - Aura</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-13-victorbadmintonligansandraomganginledsmedtrollhattan-aura/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 18:03:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-13-victorbadmintonligansandraomganginledsmedtrollhattan-aura/</guid>
      <description>Bilden ovan: Ludvig Petre Olsson, Trollhättan, söker revansch mot Auras Jacob Nilsson.
Båda lagen kommer stärkta efter inledande segrar när Victor Badmintonligan drog i gång under förra veckan. Aura tog en rejäl hemmaseger mot IFK Umeå samtidigt som Trollhättan kämpade sig till en vinst i golden set borta mot Påvelund. Vi kan därför förvänta oss en kamp full av självförtroende där sevärda lirare från Danmark så som Emil Hybel, Sebastian Bugtrup och Sara Lundgaard kommer äntra scenen tillsammans med svensk landslagsklass i form av Jacob Nilsson, Johanna Magnusson och Ludvig Petre Olsson.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dramatik när Victor Badmintonligan drog i gång</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-10-dramatiknarvictorbadmintonligandrogigang/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 16:15:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-10-dramatiknarvictorbadmintonligandrogigang/</guid>
      <description>Bilden ovan: Auras uppladdning inför storsegern mot Umeå.
De fyra första ligamatcherna är avklarade och det var i Påvelunds hemmaborg som det mest nervkittlande dramat utspelade sig. En intressant aspekt inför drabbningen mellan Trollhättan och Påvelund var att se de nya danskarnas inflytande på sina lags prestationer. De kastades direkt in i matchavgörande moment och det var framförallt en av dem som klarade uppgiften med bravur. Den trefaldiga matchhjälten Sebastian Bugtrup i Trollhättan stod för omgångens insats när han bar fram sitt nya lag mot en skön bortaseger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Premiärdags för Victor Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-07-premiardagsforvictorbadmintonligan/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 16:50:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-07-premiardagsforvictorbadmintonligan/</guid>
      <description>Badmintonligasäsongen inleds med två spännande drabbningar under onsdag 8 september. Först ut är Halmstads lagbygge med australiensisk touch mot Täbys solida svenska trupp. Hallänningarna har inför säsongen bevarat stora delar av det lag som så framgångsrikt burit dem mot toppen. Dessutom har man spetsat till damsidan med tre australiensiska landslagsspelare i form av dubbelparet från senaste OS, Gronya Somerville och Setyana Mapasa, samt singelspelaren Wendy Chen. I skrivande stund är det något oklart hur mycket Halmstad kan använda sig av dessa spelare med tanke på den rådande pandemin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nyheter i Victor Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-03-nyheterivictorbadmintonligan/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 17:37:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-09-03-nyheterivictorbadmintonligan/</guid>
      <description>När Victor Badmintonligan drar igång igen den 8 september kommer spelare och ledare få förhålla sig till ett par nya regler. Den mest glädjande nyheten är att alla deltagande lag återigen kommer kunna bjuda på Sveriges bästa badmintonunderhållning inför publik. Sedan corona-restriktionerna lättade så är det nämligen tillåtet med publik på arenorna som kan uppleva badmintondramatik på plats.
Folkhälsomyndigheten tillåter upp till 300 personer i publiken vid inomhusarrangemang. Förutsättningarna för att ta in publik i hallarna ser lite olika ut för arrangörerna av Victor Badmintonligan och det tillåtna publikantalet kan därför variera mellan hallarna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spelartrupper och grundseriemöten säsongen 2021/2022</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-08-17-spelartrupperochgrundseriemotensasongen20212022/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 16:29:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-08-17-spelartrupperochgrundseriemotensasongen20212022/</guid>
      <description>Säsongens första matchomgång i Victor Badmintonligans grundserie spelas den 8 och 9 september. Nedan finns grundseriens spelschema. Spelprogram Grundserien Victor Badmintonligan 2021/2022 DatumDagTidHemmalagBortalagArena / Anläggning09-septorsdag18:00Aura-UmeåMalmö BadmintonCenter09-septorsdag18:00Fyrisfjädern-Västra FrölundaUppsala Boservice Arena08-seponsdag18:30Halmstad-TäbySöndrumshallen, Halmstad08-seponsdag18:30Påvelund-TrollhättanPåvelundshallen, Göteborg13-sepmåndag18:30Trollhättan-AuraInnovatumhallen, Trollhättan15-seponsdag18:00Täby-FyrisfjädernTäby Racketcenter14-septisdag18:30Västra Frölunda-PåvelundSportarenan, Västra Frölunda14-septisdag18:30Umeå-HalmstadBadmintonstadion, Umeå27-sepmåndag18:00Aura-TäbyMalmö BadmintonCenter28-septisdag18:30Halmstad-Västra FrölundaSöndrumshallen, Halmstad28-septisdag18:30Påvelund-UmeåPåvelundshallen, Göteborg27-sepmåndag18:30Trollhättan-FyrisfjädernInnovatumhallen, Trollhättan04-oktmåndag18:00Täby-TrollhättanTäby Racketcenter05-okttisdag18:00Fyrisfjädern-AuraUppsala Boservice Arena05-okttisdag18:30Halmstad-PåvelundSöndrumshallen, Halmstad11-oktmåndag18:30Västra Frölunda-UmeåSportarenan, Västra Frölunda18-oktmåndag18:00Aura-Västra FrölundaMalmö BadmintonCenter19-okttisdag18:00Fyrisfjädern-HalmstadUppsala Boservice Arena21-okttorsdag18:30Påvelund-TäbyPåvelundshallen, Göteborg19-okttisdag18:30Umeå-TrollhättanBadmintonstadion, Umeå09-novtisdag18:00Aura-PåvelundMalmö BadmintonCenter09-novtisdag18:30Trollhättan-HalmstadInnovatumhallen, Trollhättan09-novtisdag18:00Västra Frölunda-TäbySportarenan, Västra Frölunda09-novtisdag18:30Umeå-FyrisfjädernBadmintonstadion, Umeå16-novtisdag18:30Fyrisfjädern-PåvelundUppsala Boservice Arena16-novtisdag18:30Halmstad-AuraSöndrumshallen, Halmstad16-novtisdag18:30Trollhättan-Västra FrölundaInnovatumhallen, Trollhättan16-novtisdag18:00Täby-UmeåTäby RacketcenterLagens spelartrupper för säsongen 2021/2022 hittar du här:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fyrisfjäderns drömvändning gav Lag SM-guld</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-13-fyrisfjadernsdromvandninggavlagsm-guld/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 21:50:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-13-fyrisfjadernsdromvandninggavlagsm-guld/</guid>
      <description>Det kunde inte ha blivit ett mer välregisserat finalmöte när Fyrisfjädern och Umeå gjorde upp om guldet i Victor Lag SM. Stundtals kändes det som att dramat hade ett tydligt manuskript att följa. Fyrisfjädern såg ut att vara uträknat flera gånger om, men skulle visa varför man är tvåtusentalets framgångsrikaste elitklubb. Inledningsvis var dock IFK Umeå klart hetast där storspelande Andi Fadel Muhammad och Malena Norrman såg ut att bli riktiga matchhjältar för norrlandslaget.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umeå och Fyrisfjädern avancerade till final</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-12-umeaochfyrisfjadernavanceradetillfinal/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 22:34:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-12-umeaochfyrisfjadernavanceradetillfinal/</guid>
      <description>IFK Umeå-Täby Bmf
Hemmalaget IFK Umeå fick en riktig drömstart i inledningen av matchen mot Täby. Ett av ligans stabilaste dubbelpar Johan Azelius/Martin Norrman banade vägen när man slog gårdagens matchhjältar Ludvig Axelsson och Emil Johansson. Därefter fortsatte Umeås damdubbel i samma stil och kunde trots förlust i det första setet ta fram sitt mest aggressiva spel, vilket fick Ronak Olyaee att bjuda på några glädjeskutt i de mest avgörande lägena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toppade lag inför ligans semifinaler</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-12-toppadelaginforliganssemifinaler/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 15:58:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-12-toppadelaginforliganssemifinaler/</guid>
      <description>Det fanns många frågetecken kring danskarnas eventuella medverkan inför slutspelet i Victor Svenska Badmintonligan. Pandemin och olika karantänsregler har tidigare satt stopp för flera av lagen att kunna toppa med spelare från det sydliga grannlandet. Nu är det dock bekräftat att både Aura och Fyrisfjädern ställer upp med sina allra bästa formationer där det danska inflytandet kan få en helt avgörande betydelse för resultatet i matchen.
-De är såklart duktiga och har bra statistik i ligan, men jag förväntar mig inte mer av dem än av de övriga spelarna i laget.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Täby semifinalklara efter rysare</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-11-tabysemifinalklaraefterrysare/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 21:45:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-11-tabysemifinalklaraefterrysare/</guid>
      <description>En poäng ifrån avancemang. Så nära var det för Västra Frölunda. Istället kunde Adrian Levin ta sitt Täby till golden set och väl där spelade lagets vråltaggade dubbellirare Emil Johansson och Ludvig Axelsson på toppen av sin förmåga. Paret glänste och säkrade Täbys semifinalplats efter 4-3 i kvartsfinalen.
Slutspelets enda kvartsfinal av Victor Badmintonligan mellan Västra Frölunda och Täby fick alla inblandade att bita på naglarna. Det var på förhand upplagt för en rysligt spännande uppgörelse och matchen motsvarade verkligen förväntningarna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spelare och tränare snackar SM-slutspel</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-10-spelareochtranaresnackarsm-slutspel/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 21:58:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-10-spelareochtranaresnackarsm-slutspel/</guid>
      <description>Bildtext: Johanna Magnusson, nyckelspelare i Bmk Aura
Johanna Magnusson -nyckelspelare i Aura Vad skulle det betyda för Aura som klubb att vinna SM-guld? - Det skulle vara hur stort som helst. Jag vet inte ens om det har hänt tidigare. Vi siktar på att spela bra så får vi se hur långt det räcker. Vår målsättning var från början att ta oss till semifinal. Nu är vi ju där så det är bara en bonus om man kommer längre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slutspelskamp om ligaguldet i Umeå</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-09-slutspelskampomligaguldetiumea/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 07:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-09-slutspelskampomligaguldetiumea/</guid>
      <description>Under tre dagar kommer det coronaanpassade slutspelet i Victor Badmintonligan, det vill säga Victor Lag SM-final, att arrangeras av Norrlands främsta badmintonklubb IFK Umeå. Hemmalaget får tack vare förstaplatser i både Grundserien och Mellanserie A ses som favoriter till ligatiteln och laget har en solid stomme som kommer att utgöra grunden även den kommande helgen. Umeås inlevelsefulla damdubbelspelare Ronak Olyaee ser en chans att vara med och skriva klubbhistoria.
- Drömscenariot är att vinna guldet på hemmaplan och bidra till en historisk händelse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Påvelund hoppar av fortsatt spel</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-07-pavelundhopparavfortsattspel/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 12:08:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-07-pavelundhopparavfortsattspel/</guid>
      <description>På fredag startar Lag-SM spelet där de sex främsta lagen i Victor Badmintonligan skulle gjort upp om Lag-SM titeln. Nu blir det bara fem lag som möts efter att Påvelund meddelat att de drar sig ur slutspelet. Påvelunds motståndare i kvartsfinalen det vill säga Fyrisfjädern är därmed klara för semifinal.
I den andra kvartsfinalen, som spelas på fredag 11 juni med start kl 16:30, möts Västra Frölunda och Täby.
Förutom Fyrisfjädern är även Umeå och Aura klara för semifinal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klart vilka som möts i kvartsfinal</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-01-klartvilkasommotsikvartsfinal/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 15:59:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-06-01-klartvilkasommotsikvartsfinal/</guid>
      <description>Laget som placerade sig trea i mellanserie A, i år Västra Frölunda, har fördelen att välja motståndare i kvartsfinalen. Västra Frölundas val föll på Täby som de nu kommer att möta i kvartsfinalen som spelas i Umeå. I den andra kvartsfinalen möts Påvelund och Fyrisfjädern.
Båda kvartsfinalerna kommer att spelas parallellt med start kl. 16:30 fredagen den 11 juni. När en lagmatch är avgjord, det vill säga när något av lagen vunnit fyra delmatcher, kommer den kvartsfinalen att avbrytas och de övriga delmatcher i lagmatchen spelas inte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fyrisfjädern och Täby vidare till kvartsfinal i Lag SM</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-05-30-fyrisfjadernochtabyvidaretillkvartsfinalilagsm/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2021 23:02:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-05-30-fyrisfjadernochtabyvidaretillkvartsfinalilagsm/</guid>
      <description>Emil Johansson, en av Täbys matchhjältar.
Lördagens mellanseriespel i Trollhättan fick ett lyckosamt resultat för de gästande lagen. Fyrisfjädern vann stabilt sina båda matcher medan Täby besegrade hemmalaget i en högdramatisk uppgörelse och kan nu glädjas åt att få fortsätta resan mot Lag SM i Umeå 11-13 juni.
Trollhättans mixedpar Ludvig Petre Olsson och Emelie Borgstedt var dock på väg att säkra hemmalagets avancemang till slutspel på Täbys bekostnad. Paret hade tagit en betryggande ledning med 2-0 och skulle vid seger säkra ett golden set, vilket poängmässigt skulle räcka för att hålla undan Stockholmslaget från att gå om i tabellen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hård uppgörelse väntar i helgens sammandrag i Victor Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-05-27-harduppgorelsevantarihelgenssammandragivictorbadmintonligan/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 16:38:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-05-27-harduppgorelsevantarihelgenssammandragivictorbadmintonligan/</guid>
      <description>Fyra lag är redan klara för Lag SM och på lördag ska hela slutspelsträdet av Victor Svenska Badmintonligan bli komplett. Halmstad har dragit sig ur på grund av flera coronafall i föreningen och därmed spelas samtliga matcher under lördagen.
Coronafall och karantänsittningar efter tävling i Portugal innebar att Mellanserie B fick skjutas upp. Nu är alla spelare friska och kommer att vara på plats när serien får ett efterlängtat avgörande lördag 29 maj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umeå och Aura klara för semifinal i Victor Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-05-17-umeaochauraklaraforsemifinalivictorbadmintonligan/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 15:19:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-05-17-umeaochauraklaraforsemifinalivictorbadmintonligan/</guid>
      <description>Bild: Johanna Magnusson dubbel golden set-vinnare för Aura.
Under helgens Mellanserie A-slutspel tog Umeå storslam tack vare tre raka segrar och fick sällskap till finalspelet av Aura som krigade sig till två goldenset-vinster. IFK Umeås sammansvetsade lagbygge fortsätter att imponera och gick obesegrade genom mellanserien. Laget började med en 4-2 seger mot Frölunda, men fick oväntat stora problem i herrsinglarna. Där var bröderna Björkler ytterst nära att skrälla två gånger om mot Umeås stabila singelpjäser Andi Fadel Muhammad och Johan Azelius.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mellanserie A i Victor Badmintonligan startar i kväll kl 18</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-05-14-mellanserieaivictorbadmintonliganstartarikvallkl18/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 10:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-05-14-mellanserieaivictorbadmintonliganstartarikvallkl18/</guid>
      <description>I mellanserie A, med de fyra högst placerade lagen efter grundserien, gör de båda värdföreningarna Västra Frölunda och Påvelund upp med Aura och Umeå om vilka som går direkt till semifinal. De två bästa lagen i gruppen slipper spela kvartsfinal, medan trean och fyran får ställa in sig på kvartsfinalmöte mot något av de två bäst placerade motståndarna i Mellanserie B. Mellanserie B skulle ha spelats i Trollhättan i helgen men har skjutits upp på grund av covidsmittade spelare i lagen samt att flera spelare varit i kontakt med de smittade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lag-SM 2021 avgörs i Umeå</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-05-07-lag-sm2021avgorsiumea/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 13:58:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-05-07-lag-sm2021avgorsiumea/</guid>
      <description>Under helgen den 11-13 juni kommer Lag-SM att avgöras på Badmintonstadion i Umeå. Samtliga matcher kommer att sändas live via Solidsport och matcherna kan även följas via Scoreboard live.
Sex av Victor Badmintonligans lag kommer att mötas i Lag-SM. Vilka sex lag som det blir avgörs under nästa helg 14-15 maj när mellanserien i Victor Badmintonligan avgörs. Samtliga lag i mellanserie A är redan klara för spel i Lag-SM det vill säga Umeå, Aura, Påvelund och Västra Frölunda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dags för Mellanseriemöten i Victor Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-04-30-dagsformellanseriemotenivictorbadmintonligan/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 08:35:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-04-30-dagsformellanseriemotenivictorbadmintonligan/</guid>
      <description>I mellanserie A spelar lagen som placerade sig 1-4 i grundserien det vill säga Umeå, Aura, Västra Frölunda och Påvelund. Mellanserie A kommer att avgöras i Göteborg där matcherna spelas parallellt i Västra Frölundas och Påvelunds hallar fredag kl. 18:00, lördag kl 13:00 och 18:00.
I mellanserie B spelar Fyrisfjädern, Trollhättan, Halmstad och Täby det vill säga lagen som placerade sig 5-6 i grundserien. Matcherna i mellanserie B kommer att spelas i Trollhättan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bottentippade Umeå vann grundserien</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-04-14-bottentippadeumeavanngrundserien/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 23:15:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-04-14-bottentippadeumeavanngrundserien/</guid>
      <description>Det var inte många som trodde på IFK Umeå som en kandidat till segern i Victor Badmintonligans grundserie, men norrlänningarna kunde ikväll bevisa motsatsen. Laget vann planenligt mot Täby med 5-1 och riktade sedan blickarna mot resultatet i serieledarna Auras bortamatch mot Påvelund. När det stod klart att göteborgslaget vunnit den matchen med 4-2 kunde umeåspelarna fira det faktum att man mot alla odds kammat hem förstaplatsen.
-Vi gör det riktigt bra som lag och har en otroligt fin gemenskap som har gjort att det gått så bra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rafflande sista ligaomgång</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-04-13-rafflandesistaligaomgang/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 09:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-04-13-rafflandesistaligaomgang/</guid>
      <description>Paret Melsya Nur Fitriani och Andi Fadel Muhammad, från Indonesien är viktiga kuggar i Umeå.
Foto: Stefan Persson.
Efter flera turer fram och tillbaka i pandemiträsket så har det äntligen blivit dags för alla lag i Victor Badmintonligan att göra comeback. Den sista omgången av grundserien ska spelas och det lär bli en hård kamp om förstaplatsen mellan IFK Umeå, BMK Aura och Fyrisfjädern. Snart vet vi hur poängen kommer att fördelas från grundserien in i de två mellanserierna och det är serieledande Aura som har allt i sina egna händer för att skaffa sig det bästa utgångsläget inför fortsättningen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vinst för gästande Umeå i Trollhättan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-04-06-vinstforgastandeumeaitrollhattan/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 21:14:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-04-06-vinstforgastandeumeaitrollhattan/</guid>
      <description>Johan Azelius och Martin Norrman vann inledande herrdubbeln för Umeå med 3-1. Trollhättans Iben Bergstein kvitterade genom att vända damsingeln mot Melsya Nur Fitriani efter underläge 0-2 i set.
Efter övertygande seger för Umeås Malena Norrman/Ronak Olyaee i damdubbeln mot hemmaspelarna Emelie Borgstedt/Thea Roslin följde två jämna herrsinglar. Trollhättans Ludvig Petre Olsson mötte Andi Fadel Muhammad och Yap Khai Quan ställdes mot Johan Azelius. Gästande laget gick segrande ur båda herrsinglarna och Umeås trepoängare var ett faktum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Victor Badmintonligan drar igång 6 april</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-03-18-victorbadmintonligandrarigang6april/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 12:10:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-03-18-victorbadmintonligandrarigang6april/</guid>
      <description>Bild: Felix Burestedt under lag-SM finalen 2019 i Uppsala.
Victor Badmintonligans återstart inleds med färdigspelande av grundserien. Först spelas hängmatchen från omgång sex mellan Umeå och Trollhättan. Nytt datum för den matchen är 6 april (kl 18:30).
De fyra matcherna i grundseriens sjunde och sista omgång kommer därefter att spelas onsdagen den 14 april.
Till skillnad mot tidigare år kommer mellanserie och slutspel genomföras som helgsammandrag vilket innebär färre resor för lagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beslut rörande Victor Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-02-17-beslutrorandevictorbadmintonligan/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 14:06:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-02-17-beslutrorandevictorbadmintonligan/</guid>
      <description>På grund av coronasituationen har Victor Badmintonligan varit pausad sedan 14 november. Återstarten planerades till den 22 februari.
För att återstarten ska kunna ske på ett smittsäkert sätt, har Svenska Badmintonförbundets Coronagrupp och förbundstyrelse infört krav på covid-19 testning i samband med ligamatcher.
Lagen i Victor Badmintonligan accepterar inte kravet på testning. Detta innebär att Victor Badmintonligan inte kommer att kunna återstarta nu utan vi avvaktar och följer samhällsutvecklingen kring corona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Victor Badmintonligan startar igen 22 februari</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-02-05-victorbadmintonliganstartarigen22februari/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 15:59:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-02-05-victorbadmintonliganstartarigen22februari/</guid>
      <description>Victor Badmintonligan som har varit pausad sedan mitten av november kommer att starta upp under vecka 8. Första matchen efter pausen spelas den 22 februari mellan Trollhättan och Umeå och den 25 februari spelas grundseriens sista omgång.
Planen är att ligan ska kunna genomföras utifrån det ursprungliga upplägget, med mellanserie, kvarts- och semifinaler innan den avslutande finalen. Säsongen för Victor Badmintonligan kommer att förlängas med två månader till den 12 juni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Victor Badmintonligan återstartar tidigast i slutet av februari</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-01-25-victorbadmintonliganaterstartartidigastislutetavfebruari/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 17:26:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-01-25-victorbadmintonliganaterstartartidigastislutetavfebruari/</guid>
      <description>Victor Badmintonligan har varit pausad sedan den 14 november på grund av en ökad smittspridning i samhället. Då den rådande covid-19 smittspridningen visar svagt positiva tendenser har bedömningen nu gjorts att ligan kan starta upp på nytt i slutet av februari. Victor Badmintonligan klassas som yrkesmässig verksamhet vilket möjliggör att den kan återupptas, då tävlingsstopp samtidigt gäller för övriga av förbundet sanktionerade tävlingar. Svenska Badmintonförbundet följer Folkhälsomyndighetens uppdateringar och utvärderar situationen löpande och beslutet kan omprövas om läget förändras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elitspelare hungrar efter att tävla igen</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-01-11-elitspelarehungrarefteratttavlaigen/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 11:50:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2021-01-11-elitspelarehungrarefteratttavlaigen/</guid>
      <description>Bild: Joel Hansson bildar dubbelpar med Zvonimir Durkinjak i Badmintonligan.
Sedan mitten av november är alla svenska badmintontävlingar och ligamatcher stoppade fram till sista januari. Efter det ska ett nytt beslut fattas. Den pågående coronapandemin har därmed skapat en mycket osäker framtid för alla hårdsatsande badmintonspelare i Sverige.
Victor Swedish Open har redan skjutits upp och nu är de kommande svenska junior- och seniormästerskapen i farozonen. Lagen i Victor Badmintonligan väntar också på ett besked om när matcherna kan börja igen och försöker fram till dess hålla igång på bästa sätt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fortsatt paus av Victor Badmintonligan under januari</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-12-21-fortsattpausavvictorbadmintonliganunderjanuari/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 15:17:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-12-21-fortsattpausavvictorbadmintonliganunderjanuari/</guid>
      <description>Victor Badmintonligans paus fortsätter till den 31 januari 2021. Svenska Badmintonförbundet bedömer den rådande covid-19 smittspridningen i Sverige som så pass allvarlig det inte går att motivera en återstart av Victor Badmintonligan direkt efter nyår, vilket var den ursprungliga planen. Nytt beslut om Victor Badmintonligan kommer att tas i mitten av januari 2021. I det ursprungliga spelprogrammet återstår en omgång av grundserien som följs av en mellanserie och därefter slutspel för sex av de åtta lagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paus av spel i Victor Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-11-14-pausavspelivictorbadmintonligan/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2020 10:08:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-11-14-pausavspelivictorbadmintonligan/</guid>
      <description>Svenska Badmintonförbundet bedömer den rådande covid-19 smittspridningen i Sverige som så pass allvarlig att fortsatt spel i Victor Badmintonligan inte längre kan motiveras. Alla matcher i Victor Badmintonligan stoppas därför tills vidare med omedelbar verkan.
I det ursprungliga spelprogrammet återstår en omgång av grundserien som följs av en mellanserie och därefter slutspel för sex av de åtta lagen.
Svenska Badmintonförbundet utvärderar situationen löpande och återkommer längre fram med information om när spelet i Victor Badmintonligan eventuellt kan återupptas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svängig match i Uppsala</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-11-10-svangigmatchiuppsala/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 09:45:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-11-10-svangigmatchiuppsala/</guid>
      <description>Bild: Henri Hurskainen spelade både singel och dubbel för Fyrisfjädern. Det var på förhand en mycket jämn kamp som väntade mellan tabelltvåan Umeå och tabellfyran Fyrisfjädern. Båda lagen stod på lika många poäng i serien och sett till laguppställningarna var det ingen större överraskning att matchen tillslut avgjordes i golden set.
Men vägen dit var väldigt svängig. Fyrisfjädern öppnade klart bäst då dubbelparet Hurskainen/Hjelm redan inledningsvis stod för en fin insats och besegrade en för dagen blek Umeå-konstellation i form Johan Azelius och Martin Norrman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nytt datum för matchen mellan Trollhättan och Umeå</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-11-05-nyttdatumformatchenmellantrollhattanochumea/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 14:47:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-11-05-nyttdatumformatchenmellantrollhattanochumea/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spännande toppmöte i Umeå</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-10-20-spannandetoppmoteiumea/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 12:19:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-10-20-spannandetoppmoteiumea/</guid>
      <description>Bild: Syskonen Malena och Martin Norrman har inlett Victor Badmintonligan med övertygande spel och tre segrar i mixeddubbel för IFK Umeå. Ikväll möter de Emil Hybel/Johanna Magnusson, rankade 98 i världen.
I gårdagens match i Halmstad vann hemmalaget herrmatcherna och Fyrisfjädern dammatcherna plus mixeddubbel. Logiskt nog blev det mixeddubbel som fick avgöra i Golden set och där var de svenska mästarna Melker Bexell/Tilda Sjöö från Fyrisfjädern starkast.
Nere i Trollhättan såg hemmalaget ut som favoriter men efter fina insatser och meriterande segrar av bland annat Julia Tuvesson och Richard Eidestedt/Clara Nistad lyckades Täby nå 3-3 och tvinga fram ett Golden set.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Julia genrepar inför U19-EM</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-10-19-juliagenreparinforu19-em/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 12:44:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-10-19-juliagenreparinforu19-em/</guid>
      <description>Bild: 16-åriga Julia Tuvesson har inlett säsongen starkt med seger i GotElit och är även uttagen i det svenska laget som reser till junior-EM i Finland i slutet av oktober. Ikväll spelar hon sin första damsingelmatch i Victor Badmintonligan när Täby möter Trollhättan i Innovatumhallen.
Starttiderna för kvällens matcher är följande:
Kl 18.00 Halmstad - Fyrisfjädern
Se laguppställningar och följ liveresultat på Scoreboard Live: https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/925
Se matchen på Solid sport:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18-årig singelstjärna gör debut i Victor Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-10-12-18-arigsingelstjarnagordebutivictorbadmintonligan/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 11:20:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-10-12-18-arigsingelstjarnagordebutivictorbadmintonligan/</guid>
      <description>Bild: 18-årige Magnus Johannesen är en av Danmarks mest lovande spelare. Ikväll gör han debut för Påvelund och får då möta Halmstads Milan Dratva, rankad 143 i världen. Den fjärde omgången av grundserien inleds på måndagskvällen med två matcher.
Kl 18.00 BMK Aura - Fyrisfjädern
Se laguppställningar och följ liveresultat på Scoreboard Live: https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/921
Se matchen på Solid sport:
https://solidsport.com/badmintonligan
Kl 18.30 Påvelund - Halmstad
Se laguppställningar och följ liveresultat på Scoreboard Live:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nytt speldatum för Täby - Västra Frölunda</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-10-05-nyttspeldatumfortaby-vastrafrolunda/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2020 11:04:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-10-05-nyttspeldatumfortaby-vastrafrolunda/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oscar blev hjälte för Fyrisfjädern</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-09-29-oscarblevhjalteforfyrisfjadern/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 15:18:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-09-29-oscarblevhjalteforfyrisfjadern/</guid>
      <description>Foto: Oscar Reuterhäll vann både herrdubbel och Golden set för Fyrisfjädern. Foto: Amanda Högström/Sveriges Radio
Det blev en riktigt rafflande match när Fyrisfjädern tog emot Trollhättan. Det såg länge ut som att hemmalaget skulle ta hem lagmatchen med 4-2 då Fyrisfjäderns Albin Hjelm tyckes kontrollera den avgörande herrsingelmatchen.
Men trots underläge med 7-9 i fjärde set och 6-9 i femte set vände Trollhättans Ludvig Petre Olsson på steken och tvingade fram ett Golden set.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formstark Tilda Sjöö ställs på tufft prov</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-09-28-formstarktildasjoostallspatufftprov/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 10:11:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-09-28-formstarktildasjoostallspatufftprov/</guid>
      <description>Bild: Fyrisfjäderns Tilda Sjöö är hittills obesegrad i Victor Badmintonligan. Ikväll väntar tufft motstånd både i damdubbel och mixeddubbel när Trollhättan gästar Upplands Boservice Arena.
Fyrisfjädern kommer till spel utan sina tre danska landslagsspelare (Julie Dawall, Victor Svendsen och Lasse Mölhede) men mönstrar ändå ett starkt lag. Frågan är om det räcker mot hårdsatsande Trollhättan som har ett farligt lag med bra spelare på alla positioner. Kvällens match blir garanterat jämn och extra intressant kan mixeddubbeln bli mellan Trollhättans duktiga syskonpar Daniel Lundgaard/Sara Lundgaard och Fyrisfjäderns SM-vinnare Melker Zickerman Bexell/Tilda Sjöö.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trollhättanseger trots Gabbes superskräll</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-09-15-trollhattansegertrotsgabbessuperskrall/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 12:17:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-09-15-trollhattansegertrotsgabbessuperskrall/</guid>
      <description>Bild: Trollhättans vinnarlag i matchen mot Påvelund
I Trollhättan vann hemmalaget till slut med 4-2 efter segrar i dubbelmatcherna och herrsingel 2. Mest spektakulärt under kvällen var annars att Påvelunds Gabriel ”Gabbe” Ulldahl lyckades slå ligastjärnan Hans-Kristian Vittinghus i en stenhård femsetare. Även Edith Urell besegrade en duktig dansk motståndare när hon slog Trollhättans Iben Bergstein med 3-2 i set.
Se matchresultat här: https://www.scoreboardlive.se/tournament/show/914
Topptippade Fyrisfjädern fick riktigt tufft motstånd av Täby som ledde matchen med 3-0 efter segrar i damsingel, herrdubbel och herrsingel 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stjärnspäckat Trollhättan tar emot Påvelund</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-09-14-stjarnspackattrollhattantaremotpavelund/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 11:45:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-09-14-stjarnspackattrollhattantaremotpavelund/</guid>
      <description>Bild: Vittinghus i huset. Ikväll spelar den danske singelstjärnan Hans-Kristian Vittinghus sin första match för säsongen i Victor Badmintonligan.
Den andra omgången av Victor Badmintonligan inleds kl 18.00 med Fyrisfjädern mot Täby, en match som ser mycket jämn ut på förhand. Uppsalalaget kommer till spel utan någon av sina danska spelare och alla sex delmatcher är svårtippade. En sevärd match blir damsingel där Rebecca Kuhl och Ashwathi Pillai möts i en repris på 2019-års SM-final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Golden set fick avgöra mellan Påvelund och Fyrisfjädern</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-09-07-goldensetfickavgoramellanpavelundochfyrisfjadern/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 20:59:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-09-07-goldensetfickavgoramellanpavelundochfyrisfjadern/</guid>
      <description>Bild: Tilda Sjöö och Melker Z Bexell spelade avgörande roller när Fyrisfjädern mötte Påvelund.
Det blev flera jämna och spännande matcher när Victor Badmintonligan startade på måndagskvällen.
I Göteborg tog Påvelund emot Fyrisfjädern och efter att hemmaspelarna Gabriel Ulldahl och Andy Tsai vunnit var sin herrsingel och sedan herrdubbel ihop stod det 3-3 i matchen. Dammatcherna och mixeddubbel hade då vunnits av Fyrisfjädern i raka set.
Det avgörande Golden set spelades i mixeddubbel och här visade Melker Z Bexell/Tilda Sjöö återigen prov på stabilt spel och säkrade segern till Fyrisfjädern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toppmöte direkt när Victor Badmintonligan startar ikväll</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-09-07-toppmotedirektnarvictorbadmintonliganstartarikvall/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 13:34:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-09-07-toppmotedirektnarvictorbadmintonliganstartarikvall/</guid>
      <description>Bild: Edith Urell har bytt klubb och spelar denna säsong för Påvelund. Ikväll ställs hon mot sin gamla klubb Fyrisfjädern och den danska singelstjärnan Julie Dawall Jakobsen.
Efter ett halvårs tävlingsuppehåll är det många, både spelare och åskådare, som ser extra mycket fram emot kvällens premiär av Victor Badmintonligan. I år har ännu fler europeiska toppspelare anslutit till ligan och att tippa årets vinnarlag känns svårare än på länge. Läs allt om lagen, värvningarna och de mest spännande spelarna i vår stora ligaspecial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stor ligaspecial: Äntligen dags för tävlingsbadminton igen!</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-08-31-storligaspecialantligendagsfortavlingsbadmintonigen/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 15:28:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-08-31-storligaspecialantligendagsfortavlingsbadmintonigen/</guid>
      <description>Bild: Felix Burestedt firar en vunnen boll mot Joshua Eipe i SM-finalen mellan Halmstad och Påvelund 2019. Förra säsongen fick ett snöpligt slut när alla matcher i Victor Badmintonligan från semifinaler och framåt ställdes in och för första gången sedan starten 1967/68 korades ingen vinnare i lag-SM.
Nu har Svenska Badmintonförbundet beslutat att det återigen är möjligt att genomföra tävlingsspel. Arrangemangen måste då följa det Coronaprotokoll för badminton som tävlingsutskottet tagit fram.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lag-SM finalen i badminton inställd</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-05-20-lag-smfinalenibadmintoninstalld/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 09:43:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-05-20-lag-smfinalenibadmintoninstalld/</guid>
      <description>Den osäkra situation kring coronapandemin och större arrangemang har gjort att Svenska Badmintonförbundet beslutat att ställa de återstående slutspelsmatcherna i årets upplaga av Victor Badmintonligan.
Slutspel med semifinaler och final var tänkt att genomföras den 13-14 juni, men under förutsättning att arrangemanget kunde spelas inför publik.
Nu kan inte Folkhälsomyndigheten ge ett beslut angående publik förrän tidigast i början av juni och därför valde Svenska Badmintonförbundets styrelse att ställa in arrangemanget den 13-14 juni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nya datum för de framflyttade SM-arrangemangen</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-04-01-nyadatumfordeframflyttadesm-arrangemangen/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 11:45:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-04-01-nyadatumfordeframflyttadesm-arrangemangen/</guid>
      <description>Svenska Badmintonförbundet har beslutat om följande nya datum för de olika SM-arrangemangen:
Victor Lag-SM 2019/2020 (Badmintonligan)
Svenska Badmintonförbundet har tillsammans med föreningarna Fyrisfjädern, Halmstad, Trollhättan och Påvelund beslutat att avgöra årets Victor Lag-SM genom ett slutspel, innehållande semifinaler samt final, helgen 13-14 juni 2020. Beslutet förutsätter att COVID-19 situationen i Sverige tillåter att arrangemanget kan spelas inför publik, i annat fall ställs slutspelet in. Definitivt beslut om slutspelets genomförande tas 15 maj 2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tävlingsstopp säsongen ut men inställda SM-tävlingar ska genomföras senare</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-03-19-tavlingsstoppsasongenutmeninstalldasm-tavlingarskagenomforassenare/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 15:47:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-03-19-tavlingsstoppsasongenutmeninstalldasm-tavlingarskagenomforassenare/</guid>
      <description>Bild: Finalerna i U13-, U15- och U17-SM spelades 2019 i Enskede Rackethall.
Seriespel
Då beslutet även gäller allt seriespel för division 1-4 innebär det att resultaten i respektive serie per 17 mars blir slutresultatet för säsongen 2019/2020. Beträffande upp-/nedflyttningar i divison 1-4, sker detta som brukligt i dialog mellan Svenska Badmintonförbundet och berörda lag, där geografi och lagens nivå beaktas för att skapa lämpliga serieindelningar.
Styrelsen har även beslutat att inte genomföra något kval till Victor Badmintonligan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semifinaler i Victor Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-03-05-semifinalerivictorbadmintonligan/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 17:01:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-03-05-semifinalerivictorbadmintonligan/</guid>
      <description>Matcherna spelas enligt följande:
30/3 18.30 Påvelund-Halmstad
31/3 18.30 Trollhättan-Fyrisfjädern
6/4 18.00 Fyrisfjädern-Trollhättan 6/4 18.30 Halmstad-Påvelund</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trollhättan till semifinal</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-02-26-trollhattantillsemifinal/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 21:49:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-02-26-trollhattantillsemifinal/</guid>
      <description>Bilden ovan: Sophia Grundtvig blev matchvinnare för Trollhättan i kvarten mot Umeå. Hon vann singeln, dubbel ihop med Sara Lundgaard och sedan avgörande Golden set. Förra året förlorade Trollhättan kvartsfinalen mot just Umeå efter ett dramatiskt Golden set-avgörande. Därför var hemmalaget extra laddat inför storpubliken (370 åskådare) på onsdagskvällen. Utgångsläget var svårt eftersom Umeå vann den första kvarten med 5-1. Då saknade dock Trollhättan sina många duktiga danska spelare, vilka var med den här gången.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Påvelund vann dramatisk kvartsfinal</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-02-25-pavelundvanndramatiskkvartsfinal/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 22:25:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-02-25-pavelundvanndramatiskkvartsfinal/</guid>
      <description>Bilden ovan: Ett nöjt Påvelundslag efter segern i kvartsfinalen mot Aura.
Påvelund hade ett svårt läge när de på tisdagskvällen tog sig an Aura i den andra matchen i kvartsfinalduellen. Malmölaget vann på hemmaplan med 4-2, vilket betydde att Påvelund var tvungna att vinna med minst samma siffror för att tvinga fram ett avgörande i Golden set.
Det började bra för hemmalaget. Starka Line Christophersen vann med 11-9, 11-10, 11-8 mot Emma Karlsson, som numera inte alls satsar på singel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dags för avgörande kvartsfinaler</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-02-24-dagsforavgorandekvartsfinaler/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 19:52:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-02-24-dagsforavgorandekvartsfinaler/</guid>
      <description>Bilden ovan: Landslagsspelarna Emma Karlsson och Johanna Magnusson har viktiga roller i sin klubb Aura, som på tisdagskvällen spelar den avgörande kvartsfinalen på bortaplan mot Påvelund. Foto: Patrik Claesson. De första matcherna i kvartsfinalduellerna mellan Aura-Påvelund och Umeå-Trollhättan för några veckor sedan påverkades av de danska seniormästerskapen. På grund av att mästerskapen spelades samtidigt saknade lagen ett antal ordinarie danska spelare.
Den här veckan lär många av dem vara tillbaka i sina lag, och det återstår att se vad det betyder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fördel Aura efter första kvarten</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-02-06-fordelauraefterforstakvarten/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 21:02:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-02-06-fordelauraefterforstakvarten/</guid>
      <description>Bilden ovan: Auras Emma Karlsson och Jacob Nilsson avgjorde den första kvartsfinalen mot Påvelund genom seger i mixedmatchen. Foto: Patrik Claesson.
Den första matchen i kvartsfinalduellen mellan Aura och Påvelund var till en del påverkad av de danska seniormästerskapen. På grund av att mästerskapen spelas den här veckan saknade båda lagen ett antal ordinarie danska spelare.
Det betydde att Aura ohotade först vann damdubbel genom Sverigeettorna Emma Karlsson/Johanna Magnusson, och sedan damsingel genom Johanna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drömstart för Umeå i kvartsfinalen</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-02-05-dromstartforumeaikvartsfinalen/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 21:05:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-02-05-dromstartforumeaikvartsfinalen/</guid>
      <description>Bild: Malena Norrman vann damsingel och mixeddubbel när IFK Umeå besegrade Trollhättan. Knappt hade röken lagt sig från helgens SM-tävlingar innan det under onsdagskvällen var dags för nya heta badmintonmatcher uppe i Umeå. Hemmalaget IFK Umeå tog då emot Trollhättan för första mötet i vad som på förhand såg ut som en oviss kvartsfinal i Badmintonligan. Trollhättan som placerat sig fyra i Mellanserie A kom till Umeå med ett klart reservbetonat lag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Första kvartsfinalerna i Badmintonligan spelas på onsdag och torsdag</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-02-03-forstakvartsfinalernaibadmintonliganspelaspaonsdagochtorsdag/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 15:52:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-02-03-forstakvartsfinalernaibadmintonliganspelaspaonsdagochtorsdag/</guid>
      <description>Här är datum och tider för de första kvartsfinalmatcherna:
Umeå-Trollhättan 5/2 kl 18.30
Aura-Påvelund 6/2 kl 18.30
Returmatcherna spelas under vecka 9 (24-26 februari), exakta tider och datum för dessa matcher meddelas inom kort. Samtliga matcher visas på SolidSport.
Mer info på www.badmintonligan.se.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umeå och Aura till kvartsfinal</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-30-umeaochauratillkvartsfinal/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 21:35:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-30-umeaochauratillkvartsfinal/</guid>
      <description>Bilden ovan: Umeås indonesier Fauzi Fathurrahman tog en mycket viktig vinst mot Jacob Nilsson i herrsingel 1. Foto. Torbjörn Jansson. Avgörandet på torsdagskvällen i Mellanserie B i Victor Badmintonligan blev rafflande. Umeå tog på hemmaplan emot Aura och var piskade att vinna för att komma etta eller tvåa i mellanserien och därmed kvalificera sig för kvartsfinal.
Även Aura hade press på sig. Helst skulle Malmölaget ta en poäng, men även en förlust kunde räcka om den inte blev för stor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halmstad vann toppmötet</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-28-halmstadvanntoppmotet/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 21:14:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-28-halmstadvanntoppmotet/</guid>
      <description>Bilden ovan: Irina Andersen var segerorganisatör när Halmstad vann borta mot Påvelund. Irina vann två matcher, först damsingel och sedan damdubbel ihop med Elisa Melgaard. Foto: Torbjörn Jansson. Förra årets SM-vinnare Halmstad var piskade att vinna toppmötet borta mot Påvelund för att nå en av de två översta platserna i Mellanserie A, och därmed gå direkt till semifinal och slippa kvartsfinalspel. Förutsättningarna var heller inte de bästa. I grundserien segrade Påvelund med 4-2, och Halmstad saknade den här gången också sin herrsingeletta Felix Burestedt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Täby hoppas på slutspelsplats efter knapp seger</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-27-tabyhoppaspaslutspelsplatsefterknappseger/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 20:42:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-27-tabyhoppaspaslutspelsplatsefterknappseger/</guid>
      <description>Bild: Täbys Clara Nistad bidrog starkt till hemmlagets seger. Hon vann både damdubbel, mixeddubbel och Golden set.
Täby mot Västra Frölunda blev en riktigt rafflande match där de två lagen följdes åt hela vägen. Efter de två första matcherna stod det 1-1 och efter ytterligare två matcher var ställningen 2-2. Då hade Västra Frölunda vunnit de två herrsinglarna genom Gustav Björkler och August Björkler. Täby hade å sin sida lagt beslag på damsingeln genom Ashwathi Pillai och mixeddubbeln genom Larry Li/Clara Nistad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Täby tog chansen</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-15-tabytogchansen/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 21:02:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-15-tabytogchansen/</guid>
      <description>Bilden ovan: Täbys Ashwathi Pillai visade mental styrka när hon lyckades vända 0-2 i set mot Auras Frederikke Lund till seger med 3-2. Foto: Torbjörn Jansson.
Onsdagskvällens match i Mellanserie B i Badmintonligan blev en lång och spännande tillställning. Inte många trodde nog att sistaplacerade Täby skulle kunna rubba Aura, men det var precis det som skedde. Täby vann inte mindre än tre mycket jämna femsetare:
* Rutinerade Larry Li/Richard Eidestedt segrade med 3-2 i herrdubbeln mot Jacob Nilsson/Emil Hybel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuffa kamper om slutspelsplatserna</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-14-tuffakamperomslutspelsplatserna/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 20:36:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-14-tuffakamperomslutspelsplatserna/</guid>
      <description>Bilden ovan: Halmstads Irina Andersen vann damsingel och damdubbel ihop med Elisa Melgaard mot Trollhättan. Foto: Torbjörn Jansson.
Två matcher spelades i Badmintonligan på tisdagskvällen. I Halmstad tog förra årets svenska mästare emot Trollhättan i Mellanserie A. Efter förlusten i förra veckan mot Fyrisfjädern var Halmstad piskade att vinna för att hänga med i kampen om att nå antingen plats ett eller två i serien, vilket leder direkt till semifinalspel i slutspelet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ännu en seger för Fyrisfjädern</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-13-annuensegerforfyrisfjadern/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 20:56:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-13-annuensegerforfyrisfjadern/</guid>
      <description>Bilden ovan: Fyrisfjäderns Andy Tsai tog en viktig vinst mot Gabriel Ulldahl i segermatchen mot Påvelund. Foto: Torbjörn Jansson.
Göteborgslaget Påvelund har radat upp vinster i säsongens liga. Först idel segrar i grundserien, sedan vinst mot Trollhättan i första matchen i Mellanserie A.
Men när Fyrisfjädern kom på besök på måndagskvällen i Påvelundshallen tog den imponerande sviten slut. Efter en hård, tuff och välspelad match stod Uppsalalaget till slut som segrare med 4-2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Säker seger för Aura</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-09-sakersegerforaura/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 21:06:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-09-sakersegerforaura/</guid>
      <description>Bilden ovan: Malmölaget Aura är efter segern mot Frölunda med 5-1 på väg mot en plats i kvartsfinalen i slutspelet.
Aura slutade femma i höstens grundserie, och började därför Mellanserie B med tre poäng. Till den poängskörden kunde laget lägga ytterligare tre efter vinsten mot Frölunda på torsdagskvällen.
Trots att Aura saknade sin singeletta Jacob Nilsson var de strået vassare än Frölunda. Emma Karlsson/Johanna Magnusson vann säkert sin damdubbel, och danskarna Patrick Seitzberg Abildgaard och Emil Hybel var bra både i dubbel ihop, och sedan i singel respektive mixed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vinster för Umeå och Påvelund</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-07-vinsterforumeaochpavelund/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 20:55:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-07-vinsterforumeaochpavelund/</guid>
      <description>Bilden ovan: Frederik Colberg/Mai Surrow vann en viktig och jämn mixedmatch när Påvelund besegrade Trollhättan på bortaplan. Foto: Patrik Claesson
Påvelund har ännu så länge inte förlorat i säsongens liga. Först idel segrar i grundserien. Sedan direkt en vinst när laget gjorde sin första match i Mellanserie A, mot starka Trollhättan på bortaplan.
Trollhättans två vinster kom i damsingel och damdubbel. Medan Påvelund tog relativt klara segrar i de två herrsinglarna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fin trettondagsvinst för Fyrisfjädern</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-06-fintrettondagsvinstforfyrisfjadern/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 18:30:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2020-01-06-fintrettondagsvinstforfyrisfjadern/</guid>
      <description>Bilden ovan: Julie Dawall Jakobsen vann både singel och dubbel ihop med Moa Sjöö i segermatchen mot Halmstad. Foto: Torbjörn Jansson.
Nu är Victor Badmintonligan igång igen efter helguppehållet. Redan den första drabbningen på trettondagen var en mycket intressant toppmatch i Mellanserie A. Förra årets svenska mästare Halmstad tog på hemmaplan emot Fyrisfjädern, som har hela 16 SM-segrar bakom sig under de två senaste decennierna.
I grundserien vann Halmstad med 4-2 på bortaplan, men den här gången hade Fyrisfjädern verkligen laddat upp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Så här spelas mellanserierna</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-12-13-saharspelasmellanserierna/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 09:07:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-12-13-saharspelasmellanserierna/</guid>
      <description>Bilden ovan: Intensiv damdubbel från mötet Aura-Täby i grundserien. Emma Karlsson/Johanna Magnusson mötte Clara Nistad/Ashwathi Pillai. Foto: Patrik Claesson.
Januari blir en intensiv månad för lagen i Badmintonligan. Både Mellanserie A och Mellanserie B avgörs då. Sammanlagt tolv matcher ska spelas.
I Mellanserie A spelar de fyra först placerade lagen i grundserien: Påvelund, Halmstad, Fyrisfjädern och Trollhättan. Här gäller det främst att bli etta eller tvåa, vilket betyder direktkvalificering till semifinal i slutspelet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halmstad spände musklerna i toppmötet</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-12-03-halmstadspandemusklernaitoppmotet/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 21:38:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-12-03-halmstadspandemusklernaitoppmotet/</guid>
      <description>Bild: Mikkel Mikkelsen, nyckelspelare för Halmstad i Victor Badmintonligan. Förra säsongens mästarlag Halmstad behövde ta minst en poäng i Uppsala mot Fyrisfjädern och ställde för kvällen upp med sin allra starkaste uppställning. Det såg tufft ut för hemmalaget att kunna matcha detta då man saknade flera av sina toppspelare.
Men det blev en jämn tillställning och till slut var det den täta herrsingel 1 mellan Felix Burestedt och Andy Tsai som avgjorde till bortalagets fördel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nya vinster för Aura och Påvelund</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-12-02-nyavinsterforauraochpavelund/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 22:23:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-12-02-nyavinsterforauraochpavelund/</guid>
      <description>Bilden ovan: Auras Jacob Christensson fick med kort varsel hoppa in i herrsingel 2, och hans vinst spelade stor roll för matchens utgång. Foto: Patrik Claesson.
De fyra sista matcherna i Victor Badmintonligans grundserie avgörs den här veckan. Först ut på måndagskvällen var Aura-Täby och Påvelund-Umeå.
För Aura var vinst ett måste för att hålla liv i kampen om fjärdeplatsen i grundserien som ger en biljett till Mellanserie A. Och Malmöklubben lyckades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jämnt när mästarna tog emot nykomlingen</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-11-25-jamntnarmastarnatogemotnykomlingen/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 22:02:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-11-25-jamntnarmastarnatogemotnykomlingen/</guid>
      <description>Bild: Johanna Magnusson, Aura, är tillsammans med Mikkel Mikkelsen den spelare som vunnit flest matcher i årets upplaga av Victor Badmintonligan.
Förutsättningarna inför matchen var att Aura behövde minst två poäng för att på allvar kunna utmana Trollhättan om en plats i Mellanserie A efter jul. Halmstad behövde också två poäng för att kunna gå om Fyrisfjädern i tabellen och koppla greppet om andraplatsen.
Båda lagen hade dock flera avbräck på herrsidan och kom till spel med en ovan uppställning eller hittills oprövade spelare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fyra femsetare fällde Frölunda</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-11-19-fyrafemsetarefalldefrolunda/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 21:32:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-11-19-fyrafemsetarefalldefrolunda/</guid>
      <description>Bilden ovan: Gustav Björkler i Frölunda föll med 2-3 i set i herrsingel 2 mot David Kim Kristensen i Påvelund. Foto: Frölunda Badminton.
Matcherna i Victor Badmintonligan fortsätter att vara jämna. Tisdagskvällens derby i Göteborg mellan hemmalaget Frölunda och Påvelund var inget undantag – trots att Påvelund leder serien, medan Frölunda ligger på åttonde och sista plats.
Bakom Påvelunds segersiffror 5-1 döljer sig inte mindre än vinster i fyra femsetare. Gabriel Ulldahl vann herrsingel 1 mot Mikael Westerbäck efter en svängig match där egentligen varje set hade en klar segrare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galet spännande mellan Trollhättan och Fyrisfjädern</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-11-18-galetspannandemellantrollhattanochfyrisfjadern/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:52:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-11-18-galetspannandemellantrollhattanochfyrisfjadern/</guid>
      <description>Bild: HK Vittinghus blev matchhjälte i Trollhättan.
Trollhättans ordförande Jan Borgstedt hade innan match gått ut med att laget ”hade vittring” på en fjärdeplats i tabellen och spel i Mellanserie A efter jul. Men för att avancera i tabellen krävdes det minst en poäng i hemmamatchen mot starka Fyrisfjädern som kom till spel med fem svenska landslagsspelare plus danska Julie Dawall.
Trollhättans lag bestod av en malaysier och fyra danskar, varav en hette HK Vittinghus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trollhättan vann i Golden set</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-11-05-trollhattanvannigoldenset/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:53:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-11-05-trollhattanvannigoldenset/</guid>
      <description>Bild: Syskonen Daniel och Sara Lundgaard vann Golden set med 11-7 och säkrade segern till Trollhättan. Foto: Trollhättans BF.
Matcherna i Victor Badmintonligan fortsätter att vara välspelade och dramatiska. På tisdagen färdigspelades den femte omgången med tre matcher: Umeå-Trollhättan, Halmstad-Frölunda och Fyrisfjädern-Aura.
Den match som på förhands tippades bli den jämnaste levde verkligen upp till förväntningarna – nämligen Umeå-Trollhättan.
Här gjorde Umeås nye indonesier Fauzi Fathurraman debut, och det kunde inte ha börjat bättre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Påvelund tog säker seger</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-11-04-pavelundtogsakerseger/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:29:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-11-04-pavelundtogsakerseger/</guid>
      <description>Bilden ovan: 19-åriga Line Christophersen vann en jämn damsingel mot Ashwathi Pillai när Påvelund vann mot Täby i Badmintonligan.
Påvelund har fått en mycket bra start på årets liga. Laget är starkt både på herr- och damsidan. Den styrka fick Täby känna på i Påvelundshallen i Göteborg. Gästerna var aldrig riktigt nära att ta poäng.
Fyra av de sex delmatcherna slutade med klara 3-0-segrar. Tre av dem gick till Påvelund: Gabriel Ulldahl i herrsingel 1, Frederik Colberg/Gabriel Ulldahl i herrdubbel och Frederik Colberg/Mette Paulsen i mixed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spännande premiär för Umeås indonesiska nyförvärv</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-11-04-spannandepremiarforumeasindonesiskanyforvarv/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:18:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-11-04-spannandepremiarforumeasindonesiskanyforvarv/</guid>
      <description>Bild: IFK Umeås Peo Johansson hälsar Fauzi Fathurrahman välkommen. Foto: IFK Umeå
Indonesiske Fauzi Fathurrahman är 20 år och född och uppvuxen i Jakarta. Han hade fina framgångar som ungdomsspelare i indonesiska tävlingar och representerade 2017 det indonesiska landslaget i Asiatiska juniormästerkapen. Han har också hunnit med att spela en säsong i Kanada.
– Vår förhoppning är att vi med Fauzi Fathurrahman höjer laget ett snäpp jämfört med tidigare. Utöver detta så kommer även danske Lasse Mölhede att spela på tisdag om ingen skada inträffat nu i helgen då han spelade tävling i Tyskland, säger Kenneth Forsberg, lagledare i IFK Umeå, på lagets Facebooksida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fyrisfjädern hakar på i toppen</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-10-22-fyrisfjadernhakarpaitoppen/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:48:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-10-22-fyrisfjadernhakarpaitoppen/</guid>
      <description>Bild: Melker Z Bexell spelade herrdubbel och mixed för Fyrisfjädern. Fyrisfjädern hade för första gången för säsongen med sin singeletta Victor Svendsen i laget. Svendsen inledde dock kvällen med herrdubbel ihop med Melker Z Bexell. Det blev en tight match mot Johan Azelius/Jonathan Forsberg, där de två paren turades om att vara i ledningen. Tills slut drog dock Fyrisfjärdern det längsta strået och vann skiljeset med 11-9, men det kändes som matchen kunde ha slutat hur som helst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dramatiskt när Påvelund vann i Malmö</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-10-21-dramatisktnarpavelundvannimalmo/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:04:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-10-21-dramatisktnarpavelundvannimalmo/</guid>
      <description>Bilden ovan: Mai Surrow och Frederik Colberg vann mixed för Påvelund i matchen mot Aura. Foto: Patrik Claesson.
Förra årets SM-tvåa Påvelund kom på måndagskvällen till Malmö och Aura med stort självförtroende efter tre raka trepoängare i ligan. Det började också planenligt för Göteborgslaget med klara vinster i de två inledande matcherna damsingel och mixeddubbel genom Line Christophersen och Frederik Colberg/Mai Surrow.
Men Aura kom tillbaka, reducerade, kvitterade och tog också ledningen med 3-2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badmintonligan kör i gång igen</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-10-17-badmintonligankorigangigen/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:59:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-10-17-badmintonligankorigangigen/</guid>
      <description>Bilden ovan: Kan Aura med de tre landslagsspelarna Emma Karlsson, Johanna Magnusson och Jacob Nilsson i spetsen störa starka Påvelund i matchen den 21 oktober?
Efter ett månadslångt uppehåll drar Badmintonligan i gång igen. Den 21 och 22 oktober spelas fyra matcher: Aura-Påvelund, Trollhättan-Halmstad, Umeå-Fyrisfjädern och Frölunda-Täby.
Alla matcherna är viktiga i kampen för att nå de fyra översta platserna i serien, och därmed kvalificera sig för Mellanseriens Grupp A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Påvelund vann toppmötet i Halmstad</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-24-pavelundvanntoppmotetihalmstad/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 22:08:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-24-pavelundvanntoppmotetihalmstad/</guid>
      <description>Bild: Femfaldige världsmästaren i bordtennis Jörgen Persson delade ut pris till matchens lirare - Rasmus Messerschmidt och Line Christophersen. Foto: Halmstad BMK.
Tisdagskvällens tre matcher i Badmintonligan såg på förhand spännande ut:
* Hur skulle det gå i reprisen på förra årets SM-final Halmstad-Påvelund? SM-finalen vanns ju av Halmstad, så Påvelund var ute efter revansch.
* I Uppsala möttes Fyrisfjädern-Frölunda. Fyrisfjädern ville väldigt gärna haka på i toppen, medan Frölunda jagade sina första poäng i årets serie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Golden set fick avgöra mellan Aura och Umeå</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-23-goldensetfickavgoramellanauraochumea/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 21:56:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-23-goldensetfickavgoramellanauraochumea/</guid>
      <description>Bild: Frederikke Lund, BMK Aura, vann sin första match i Badmintonligan. Aura mot Umeå såg på förhand ut som en svårtippad match mellan två lag som båda tagit en seger hittills i Badmintonligan. Och matchen blev också både jämn och oviss ända fram till sista bollen.
I Umeå gjorde nyförvärvet Lasse Mölhede premiär och visade direkt att han blir en stor tillgång för klubben. Den danske 25-åringen, rankad 54:a i världen, vann både en välspelad mixeddubbel tillsammans med Malena Norrman och en tät herrdubbel tillsammans med Johan Azelius.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omgångens profil: Johan Azelius</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-19-omgangensprofiljohanazelius/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 12:27:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-19-omgangensprofiljohanazelius/</guid>
      <description>Bild: Johan Azelius efter segern över Halmstads Filip Suwanphingkha i Badmintonligans andra omgång. Foto: IFK Umeå. Johan Azelius är uppvuxen i Ulricehamn och har tidigare spelat för Borås Badminton. Inför denna säsong valde han att flytta till Umeå för att kombinera universitetsstudier med en elitsatsning i IFK Umeå. Tack vare Badmintons kompetenscentrum (BKC) kan han anpassa sin studietakt och schema så att det finns utrymme att lägga fullt fokus på träning och tävling.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regerande mästarna för starka för unga Umeå</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-17-regerandemastarnaforstarkaforungaumea/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:13:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-17-regerandemastarnaforstarkaforungaumea/</guid>
      <description>Bild: Halmstad poserar efter segern mot IFK Umeå. Från vänster Irine Andersen, Niclas Rosengren (lagledare), Mikkel Mikkelsen, Elisa Melgaard, Filip Suwanphingkha och Felix Burestedt. Foto: Halmstad BMK.
IFK Umeå har inför denna säsong gjort en uttalad satsning på unga spelare som bor och tränar i Umeå. Detta har inneburit att många spelare bytts ut och när Halmstad idag kom på besök var det ett helt nytt lag Umeå ställde på banan jämfört med det lag som spelade slutspel i våras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vinst för Aura i hemmapremiären</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-16-vinstforauraihemmapremiaren/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 21:22:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-16-vinstforauraihemmapremiaren/</guid>
      <description>Bilden ovan: Auras landslagsduo Emma Karlsson och Johanna Magnusson bidrog i högsta grad till lagets vinst mot Frölunda.
Det var förväntan i luften när Aura från Malmö spelade sin första match på hemmaplan i Badmintonligan. Det var hela sju år sedan det hände senast. Motståndare i måndagsmatchen var Frölunda. Båda lagen förlorade sina matcher i första omgången i förra veckan, och ville nu gärna börja plocka poäng.
Och det blev Aura som lyckades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edith Urell intervjuas i Studio Solidsport</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-16-edithurellintervjuasistudiosolidsport/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 12:44:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-16-edithurellintervjuasistudiosolidsport/</guid>
      <description>Se klippet här:
https://solidsport.com/028859ce-531c-4006-ace1-7feb28c0acdb</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omgångens profil: Rasmus Messerschmidt</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-12-omgangensprofilrasmusmesserschmidt/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 12:40:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-12-omgangensprofilrasmusmesserschmidt/</guid>
      <description>Bild: Rasmus Messerschmidt under lag-SM finalen där han – såklart – vann sina båda matcher.
Rasmus Messerschmidt gör sin andra säsong för Halmstad BMK, där han spelar både singel och dubbel. Förra säsongen vann han alla (!) sina 16 matcher och var en starkt bidragande faktor till Halmstads SM-guld.
I måndags inledde han årets säsong med två nya vinster. Vi ringde för att prata med mannen som inte verkar kunna förlora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ligapremiär: Smakstart för ”nya” Umeå</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-10-ligapremiarsmakstartfornyaumea/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 21:41:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-10-ligapremiarsmakstartfornyaumea/</guid>
      <description>Bilden ovan: Umeås nya lag fick en bra start på Badmintonligan genom vinst borta mot Frölunda med 4-2.
Frölunda-Umeå på tisdagskvällen var den fjärde och avslutande matchen i den första omgången av Badmintonligan. Matchen var också lite anmärkningsvärd eftersom båda lagen satsade helt och hållet på egna spelare. Det i motsats till många andra klubbar i ligan som blandar egna spelare med framför allt danska toppspelare.
Frölunda satsade redan förra säsongen på sina unga och lovande spelare, varav många fortfarande är juniorer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ligapremiär: Påvelund gick på knock i tungviktsmötet</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-09-ligapremiarpavelundgickpaknockitungviktsmotet/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 21:05:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-09-ligapremiarpavelundgickpaknockitungviktsmotet/</guid>
      <description>Bild: Påvelunds Laura Sarosi vann överraskande mot Julie Dawall Jacobsen.
Det bjöds på ett tungviktsmöte direkt i första omgången av Badmintonligan när Fyrisfjädern tog emot Påvelund. Inget av lagen kunde dock ställa upp med bästa lag och mötet blev därför ett litet test på bredden i respektive trupp.
Det testet klarade Påvelund klart bäst. Laura Sarosi tog, precis som i SM-finalen i våras, hand om damsingeln och gjorde det mycket bra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prestigemöte direkt i Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-09-prestigemotedirektibadmintonligan/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 10:39:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-09-prestigemotedirektibadmintonligan/</guid>
      <description>Bild: Andy Tsai vann i helgen Svenskt Grand Prix i Umeå. Ikväll spelar den svenska landslagspelaren med största sannolikhet herrsingel för Fyrisfjädern. Kl 18.00 i kväll går startskottet för Badmintonligan 2019/2020 och det smäller ordentligt direkt. Fyrisfjädern och Påvelund mönstrar två av de starkaste trupperna i ligan med idel europeiska toppspelare i de fem olika kategorierna.
Matchen är också en repris på förra säsongens semifinal, ett dubbelmöte som Påvelund gick segrande ur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Så följer du Badmintonligan 2019/2020 och stöttar din klubb</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-08-safoljerdubadmintonligan20192020ochstottardinklubb/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 11:09:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-08-safoljerdubadmintonligan20192020ochstottardinklubb/</guid>
      <description>Precis som förra säsongen kommer samtliga matcher från Badmintonligan (drygt 110 matcher totalt) inklusive finalen att livesändas på SolidSport. Det är också klart att senior-SM i Umeå kommer att livesändas på SolidSport.
De olika evenemangen kan också komma att visas i Telias Plays utbud då SolidSport delägs av Telia och har en fast sektion i Telia Play. – Vi tog ett steg framåt i fjol med våra livesändningar, och det finns en stor utvecklingspotential i det här samarbetet, säger Tomas Sandö Brandt, förbundschef på Svenska Badmintonförbundet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stor ligaspecial: Vilka lag utmanar Halmstad om guldet?</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-05-storligaspecialvilkalagutmanarhalmstadomguldet/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 11:47:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-05-storligaspecialvilkalagutmanarhalmstadomguldet/</guid>
      <description>Bild: Halmstad firar SM-guldet i våras. Foto: Torbjörn Jansson
De som var på plats i Uppsala den 13 april minns säkert glädjescenerna när Sofie Holmboe Dahl slog in smashen och Halmstad säkrade guldet via avgörande i Golden set. Segern betydde oerhört mycket både för spelare och ledare och många lyfte fram lagkänslan som en av nycklarna till framgången.
– Det som vann oss SM-guldet förra året var lagandan. När någon spelare inte var på topp var det alltid någon annan som klev fram och tog ansvar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rekordmånga starka spelare i Badmintonligan 2019/2020</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-04-rekordmangastarkaspelareibadmintonligan20192020/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 10:37:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-09-04-rekordmangastarkaspelareibadmintonligan20192020/</guid>
      <description>Bild: Emma Karlsson spelar för BMK Aura och gör premiär i Badmintonligan denna säsong. Här bild från VM i augusti där hon nådde andra omgången i damdubbel tillsammans med Johanna Magnusson. Titelförsvararna Halmstad utmanas i år av flera klubbar som förstärkt sina trupper med duktiga spelare och det ser ut att bli en riktigt jämn och spännande säsong.
I Badmintonligan finns denna säsong hela 20 spelare som ligger topp 100 på världsrankingen i någon av kategorierna HS, DS, HD, DD eller MD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intressanta nyförvärv i Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-08-15-intressantanyforvarvibadmintonligan/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 15:53:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-08-15-intressantanyforvarvibadmintonligan/</guid>
      <description>Bild: Kirsty Gilmore representerade Skottland vid VM i Schweiz i augusti och tog silver i damsingel vid European Games 2019. I år spelar hon för Västra Frölunda i Badmintonligan.
Badmintonligan var en stor succé förra säsongen med mängder av jämna och välspelade matcher. Redan då var det danska inslaget stort i flera av lagen.
Och detsamma blir det säsongen 2019/2020, som startar den 9 september. Det framgår av de trupper som lagen i Badmintonligan har anmält.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klassisk klubb tillbaka i Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-04-29-klassiskklubbtillbakaibadmintonligan/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 13:53:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-04-29-klassiskklubbtillbakaibadmintonligan/</guid>
      <description>Bild: Johanna Magnusson spelar för Aura. Foto: Torbjörn Jansson.
Skåneklubben vann den gångna säsongen division 1 syd överlägset och tar nu steget upp i Badmintonligan efter att Spårvägen och Skogås tackat nej till att kvala om en plats till Badmintonligan.
I och med klubbens uppflyttning förstärks Badmintonligan med tre av Sveriges allra bästa spelare. Johanna Magnusson och Emma Karlsson (världsranking 43 i damdubbel) samt Jacob Nilsson (Sverigetvåa i herrsingel) utgör tillsammans Auras starka kärntrupp av spelare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halmstad vann historiskt guld efter dramatisk final</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-04-13-halmstadvannhistorisktguldefterdramatiskfinal/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 21:36:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-04-13-halmstadvannhistorisktguldefterdramatiskfinal/</guid>
      <description>Bild: Felix Burestedt lyfter Mikkel Mikkelsen när Halmstad firade sitt första lag-SM guld.
– En helt obeskrivligt känsla, en förlösning. Vi har haft detta som mål hela säsongen säger Sofie Holmboe Dahl.
Det var en SM-final där ljudvolymen var hög från första boll. Trummor, tutor och ideliga hejaramsor dånade från läkarna. Framförallt utmärkte sig de två lagens hejaklacker som tävlade om att låta mest. Själva matchen mellan Halmstad och Påvelund blev precis så jämn som många hade trott på förhand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoppas på hjälp från egna hejaklacken</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-04-12-hoppaspahjalpfranegnahejaklacken/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 11:10:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-04-12-hoppaspahjalpfranegnahejaklacken/</guid>
      <description>Bild: Line Christophersen spelar damsingel för Påvelund.
– Det gäller att vara koncentrerad men inte för spänd. Men det är förstås enkelt att säga, konstaterar Niclas Rosengren, lagledare i Halmstad.
Med ett drygt dygn kvar till matchstart har förberedelserna dragit igång på allvar för spelarna i Halmstad och Påvelund.
För Halmstad är det premiär för samtliga i laget med en stor lagfinal på seniornivå. Men lagledaren Niclas Rosengren menar att det är viktigt att förberedelserna inte skiljer sig från en ”vanlig” match.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SM-arrangemang ska locka nya till sporten</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-04-11-sm-arrangemangskalockanyatillsporten/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 15:50:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-04-11-sm-arrangemangskalockanyatillsporten/</guid>
      <description>Bild: Erik Jonzon med SM-bucklan. – Det här är en chans för många att se badminton på hög elitnivå för första gången, säger Erik Jonzon, ansvarig för arrangemanget och ordförande i Fyrisfjädern.
Att det blir Påvelund och Halmstad som drabbar samman i finalen på lördag vet nog de flesta badmintonintresserade. Men lördagen i Uppsala innehåller många fler aktiviteter än själva finalen som börjar kl 17.
Kul både för ungdomar och barn</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Var med på årets största badmintonfest i Uppsala!</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-04-04-varmedpaaretsstorstabadmintonfestiuppsala/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 14:51:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-04-04-varmedpaaretsstorstabadmintonfestiuppsala/</guid>
      <description>Bild: Täby Badminton vann lag-SM 2018. – Vi vill skapa en årlig tradition där badmintonfans och andra intresserade i Sverige kan samlas och njuta av högklassig och spännande badminton i en stor arena, säger Tomas Sandö Brandt, förbundschef på Badminton Sweden.
Det är andra året i rad som förbundet tillsammans med Fyrisfjädern gör en extra satsning på att lyfta arrangemanget till en större arena och skapa ett lockande heldagsevenemang.
Förra året blev det en succé med över 1400 åskådare på plats.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Påvelund och Halmstad klara för final</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-04-01-pavelundochhalmstadklaraforfinal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 21:52:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-04-01-pavelundochhalmstadklaraforfinal/</guid>
      <description>Bild: Fredrik Colberg/Mette Poulsen vann mixeddubbeln för Påvelund.
Det blev aldrig riktigt spännande i semifinalreturerna under måndagskvällen. Därtill var de två hemmalagen Påvelund och Halmstad för starka.
I kvällens första semifinal låg Fyrisfjäderns chans i att vinna singelmatcherna och skrälla i någon av dubbelmatcherna. Men när Julie Dawall fick problem med höften i damsingeln och Fyrisfjäderns herrdubbelpar, som vann senast i Uppsala, aldrig kunde hota Fredrik Colberg/Joshua Eipe - ja då såg uppförsbacken brant ut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Täta och tuffa semifinaldueller</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-25-tataochtuffasemifinaldueller/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 22:17:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-25-tataochtuffasemifinaldueller/</guid>
      <description>Bilden ovan: Umeås duktiga danska Michelle Skødstrup fortsätter att dominera i Badmintonligan. I 3-3-matchen mot Halmstad vann hon återigen damsingel och även damdubbel med Klara Johansson.
Badmintonligans innevarande säsong bjuder på idel tuffa och sevärda matcher. Måndagskvällens semifinaler var inget undantag. Tvärtom. Det var högkvalitativ badminton, och många matcher kunde ha gått åt vilket håll som helst.
Mötet i Uppsala mellan hemmalaget Fyrisfjädern och den starka nykomlingen Påvelund svängde gång på gång.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>”Det var en chansning att välja Fyrisfjädern i semifinal”</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-21-detvarenchansningattvaljafyrisfjadernisemifinal/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 15:43:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-21-detvarenchansningattvaljafyrisfjadernisemifinal/</guid>
      <description>På måndag kväll är det dags för första mötet i semifinalerna i Badmintonligan. Först ut kl 18 är Fyrisfjädern mot Påvelund. På förhand en spännande och svårtippad match. De två tidigare mötena under säsongen slutade båda 4-3 till Påvelund efter golden set.
Trots de jämna mötena valde Påvelund Fyrisfjädern som motståndarlag i semifinalen. Hur kommer det sig?
– Vi resonerade så att vi hellre möter Fyrisfjädern i ett dubbelmöte, än i en eventuell final där de har hemmaplan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spelschemat klart för semifinalerna</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-13-spelschematklartforsemifinalerna/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 22:12:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-13-spelschematklartforsemifinalerna/</guid>
      <description>Som etta i Mellanserie A fick Påvelund välja sin semifinalmotståndare. Och av de två kvartsfinalsegrarna valde då Göteborgslaget Fyrisfjädern från Uppsala. Det betyder att Halmstad, tvåa i Mellanserie A, får ta sig an Umeå.
Påvelund och Halmstad hade också fördelen att få välja mellan att starta borta eller hemma. Både lagen valde att starta sin semifinalduell på bortaplan – för att få avgörandet hemma med publiken i ryggen.
Så här spelas semifinalerna:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Köp biljetter till SM-finalen i Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-13-kopbiljettertillsm-finalenibadmintonligan/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 11:29:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-13-kopbiljettertillsm-finalenibadmintonligan/</guid>
      <description>Förra året lockade finalen i IFU Arena över 1400 åskådare, vilka fick se en rafflande match mellan Fyrisfjädern och Täby BMK där det senare laget till slut stod som segrare med 4-3 efter Golden set.
I år har kvartsfinalerna varit mer jämna än någonsin vilket borgar för en oviss och spännande final.
Flera av lagen i Badmintonligan har till denna säsong förstärkt sina trupper, bland annat med danska toppspelare. Finalen garanterar därför badminton av hög internationell klass.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Superdramatik när Umeå vann i golden set</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-11-superdramatiknarumeavannigoldenset/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 22:54:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-11-superdramatiknarumeavannigoldenset/</guid>
      <description>Bild: Gabriel Ulldahl blev stor hjälte när Umeå slog Trollhättan och avancerade till semifinal.
Förutsättningarna inför matchen var tydliga. Trollhättan behövde vinna med minst 4-2 för att ta kvartsfinalen till ett avgörande golden set. Och med tanke på att deras danske stjärna Hans Kristian Vittinghus var tillbaka i laget såg möjligheterna på förhand ljusa ut för hemmalaget.
I de inledande matcherna gick herrdubbeln programenligt till Trollhättan och damdubbeln till Umeå. Båda matcherna i raka set.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fyrisfjädern vann jämn kvartsfinal</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-05-fyrisfjadernvannjamnkvartsfinal/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 21:58:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-05-fyrisfjadernvannjamnkvartsfinal/</guid>
      <description>Bilden ovan: Tilda Sjöö, en av matchvinnarna för Fyrisfjädern. Hon vann damdubbel med Julie Dawall Jacobsen och mixed med Victor Svendsen i mötet mot Täby. Foto: Torbjörn Jansson.
Badmintonligan har hela säsongen bjudit på stor dramatik. Gårdagens kvartsfinalduell mellan Fyrisfjädern och Täby, en repris på 2018 års SM-final, var inget undantag. Efter oavgjort 3-3 i Täby i söndags skulle nu kvartsfinalen avgöras.
Det blev en jämn, tuff och svängig match inför storpublik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fördel Umeå efter första kvarten</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-04-fordelumeaefterforstakvarten/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 22:18:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-04-fordelumeaefterforstakvarten/</guid>
      <description>Bilden ovan: Michelle Skødstrup och Klara Johansson tog hem den viktiga damdubbeln i segermatchen mot Trollhättan.
Umeå fick en bra start i den första matchen i kvartsfinalduellen mot Trollhättan. Gabriel Ulldahl vann oväntat enkelt HS1 mot Mikael Westerbäck. Mikael, som verkade besvärad av smärta i högerarmen, gjorde en del enkla misstag och Gabriel sprang ifrån till en 3-0-vinst.
Samtidigt avgjordes en av de verkliga nyckelmatcherna till Umeås fördel, nämligen damdubbeln. Duon Klara Johansson/Michelle Skødstrup har bara förlorat en dubbel i årets Badmintonliga, och vann de två första seten tämligen klart mot Sophia Gruntvig/Sara Lundgaard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helt jämnt i kvartsfinalduellen</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-03-heltjamntikvartsfinalduellen/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 21:08:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-03-heltjamntikvartsfinalduellen/</guid>
      <description>Bilden ovan: Clara Nistad var med om att ta två av Täbys matchvinster. Först med Hermansah i mixed och sedan med Ashwathi Pillai i damdubbel. Foto: Torbjörn Jansson.
Det brukar bli jämna matcher mellan Täby och Fyrisfjädern. Söndagskvällens kvartsfinalmöte blev inget undantag. Men i början såg det ut som om Fyrisfjädern skulle ånga på mot en viktig seger på bortaplan. Lagets båda danska trumfkort spelade tempostarkt och säkert i de inledande singlarna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dags för heta och ovissa kvartsfinaler</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-01-dagsforhetaochovissakvartsfinaler/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 15:02:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-03-01-dagsforhetaochovissakvartsfinaler/</guid>
      <description>Bilden ovan: I Senior-SM spelade Fyrisfjäderns Henri Hurskainen och Täbys Mathias Wigardt dubbel med varandra. Nu kan de mötas i singel när de båda lagen drabbar samman i kvartsfinal. Foto: Torbjörn Jansson.
I kvartsfinalerna möts Täby-Fyrisfjädern och Umeå-Trollhättan. Varje kvartsfinal avgörs i bäst av två matcher, en hemma och en borta. Här nedan ser du spelschemat för kvartsfinalerna. Klickar du på länkarna hittar du laguppställningarna 24 timmar före matchstart, och du kan sedan följa resultaten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Så här spelas kvartsfinalerna</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-19-saharspelaskvartsfinalerna/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 20:15:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-19-saharspelaskvartsfinalerna/</guid>
      <description>Bilden ovan: Så här såg det ut när Täby förra året jublade efter SM-finalvinsten mot Fyrisfjädern. Nu möts de båda lagen igen i slutspelet, men redan i kvartsfinal. Foto: Torbjörn Jansson.
Schemat för kvartsfinalerna i Badmintonligans slutspel är nu satt. Varje kvartsfinal avgörs i bäst av två matcher, en hemma och en borta. I den ena kvartsfinalen gör Fyrisfjädern och Täby upp. I den andra Trollhättan och Umeå. Så här ser spelschemat ut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halmstad direkt till semifinal</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-15-halmstaddirekttillsemifinal/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 21:44:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-15-halmstaddirekttillsemifinal/</guid>
      <description>Bilden ovan: Halmstads singeletta Felix Burestedt gjorde en imponerande insats mot Fyrisfjäderns Victor Svendsen och vann med 3-0 i set. Foto: Torbjörn Jansson.
På fredagskvällen avgjordes den allra sista matchen inför slutspelet i Badmintonligan. I Mellanserie A tog Uppsalalaget Fyrisfjädern emot Halmstad. Förutsättningarna var enkla. Fyrisfjädern behövde vinna med 4-2 för att gå om Halmstad, bli tvåa i Mellanserie A och därmed gå direkt till semifinal i slutspelet.
Men matchen började olyckligt för Fyrisfjädern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Täby gör Umeå sällskap till kvarten</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-14-tabygorumeasallskaptillkvarten/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 21:37:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-14-tabygorumeasallskaptillkvarten/</guid>
      <description>Bilden ovan: Hermansah och Clara Nistad är ett trumfkort i mixed för Täby. Foto: Torbjörn Jansson.
Täby har hittills haft en knackig säsong i Badmintonligan. I grundserien vann laget bara en match, och i Mellanserie B började Täby i tisdags med en förlust mot Frölunda. Det gjorde att torsdagskvällens match avgjorde om Täby skulle gå till slutspel. Täby tog där emot Umeå, som redan tidigare var klara för kvartsfinal.
Men Täby tog redan från början greppet om matchen, bland annat genom segrar i de båda herrsinglarna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Påvelund tog revansch</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-13-pavelundtogrevansch/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 23:02:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-13-pavelundtogrevansch/</guid>
      <description>Bilden ovan: Påvelunds Line Christophersen vann damsingeln i matchen mot Halmstad. Foto: Torbjörn Jansson.
Av fem spelade matcher i Mellanserie A i Badmintonligan har nu fyra gått till Golden set. Så blev det i båda matcherna på onsdagskvällen. Halmstad-Påvelund slutade 3-4, medan Trollhättan besegrade Fyrisfjädern med 4-3.
Matchen i Halmstad var dramatisk. Hemmalaget hade 3-2 i matcher och 2-0 i set i det heldanska damdubbelmötet där Irina Andersen/Sofie Holmboe Dahl mötte Line Christophersen/Mette Poulsen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frölunda tog första vinsten</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-12-frolundatogforstavinsten/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 21:40:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-12-frolundatogforstavinsten/</guid>
      <description>Bilden ovan: Frölunda tog säsongens första seger i Badmintonligan mot Täby.
I Mellanserie B i Badmintonligan är sedan tidigare Umeå klart för kvartsfinal. På måndagskvällen kom Täby till Göteborg och hoppades spela hem den andra kvartsfinalplatsen genom vinst mot Frölunda. Men Frölunda, som förlorade sex raka matcher i grundserien och sedan den första i mellanserien mot Umeå, ville annorlunda.
Frölunda var också hjälpta av att Täby var skadedrabbat. Varken Ashwathi Pillai eller Rebecca Kuhl kunde vara med på grund av skador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dramatiken fortsätter i Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-11-dramatikenfortsatteribadmintonligan/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 16:57:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-11-dramatikenfortsatteribadmintonligan/</guid>
      <description>De två första matcherna i veckan äger rum på tisdag den 12 februari. Då spelas både en match i Mellanserie A och en i Mellanserie B.
I den senare tar Frölunda emot Täby, förra årets svenska lagmästare. Matchen gäller vem som ska gör Umeå sällskap att knipa en av de två kvartsfinalplatserna i Mellanserie B. För Frölunda gäller inget annat än vinst om de vill ha möjlighet att lyckas. Och det är inte ens säkert att vinst räcker eftersom Täby sedan har kvar att på hemmaplan möta Umeå.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Golden set avgjorde toppmötena</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-04-goldensetavgjordetoppmotena/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 22:00:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-04-goldensetavgjordetoppmotena/</guid>
      <description>Bilden ovan: Fyrisfjäderns Henri Hurskainen lyckades vända 0-2 i set till vinst med 3-2 i andra herrsingeln mot Påvelund. Foto: Torbjörn Jansson.
Badmintonligan bjuder på välspelade matcher och stor dramatik. När Mellanserie A drog igång på måndagskvällen blev det oerhört jämnt. Det var också hög kvalitet på i princip alla matcher, trots att många av spelarna var slitna efter att ha spelat Senior-SM i Sundsvall i helgen.
I Uppsala tog Fyrisfjädern emot Påvelund från Göteborg i en match som hade stor betydelse i jakten på att bli etta eller tvåa i Mellanserie A och därmed gå direkt till semifinal i slutspelet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mellanserie A bingo för Trollhättan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-02-mellanserieabingofortrollhattan/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 11:53:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-02-02-mellanserieabingofortrollhattan/</guid>
      <description>Bilden ovan: Trollhättan har en stor och trogen hemmapublik på matcherna i Badmintonligan. 425 åskådare jublade åt Hans-Kristian Vittinghus och Sara Lundgaard när de vann mixedmatchen mot Täby i december.
Det lär bli en tuff Mellanserie A, med fyra starka och homogena lag. Eftersom det är en enkelserie är varje match viktig för slutplaceringarna. Placeringarna är också betydelsefulla för slutspelet. Lag 1 och 2 går direkt till semifinal, medan lag 3 och 4 får spela kvartfinal mot lag 5 och 6 från Mellanserie B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Missa inte spänningen i Badmintonligan!</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-28-missaintespanningenibadmintonligan/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 16:48:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-28-missaintespanningenibadmintonligan/</guid>
      <description>I Mellanserie B har den första matchen spelats. Där vann Umeå borta mot Frölunda med 5-1, och Umeå är därmed redan klart för kvartsfinal. Den andra kvartsfinalplatsen i Mellanserie B står mellan Frölunda och förra årets SM-vinnare Täby.
Nu är också programmet klart för Mellanserie A – mellanserien där de fyra bästa lagen i grundserien spelar: Halmstad, Påvelund, Fyrisfjädern och Trollhättan.
Här gäller det först och främst att försöka placera sig som etta eller tvåa, och därmed gå direkt till semifinal i slutspelet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badmintonligan bakom kulisserna</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-24-badmintonliganbakomkulisserna/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:07:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-24-badmintonliganbakomkulisserna/</guid>
      <description>När nu Badmintonligan går in i mellanserierna är Halmstad i förarsätet. Klubben vann grundserien och siktar nu på att komma etta eller tvåa i Mellanserie A – för att därigenom gå direkt till semifinal i slutspelet.
Intresset i Halland för badminton i allmänhet och Halmstad Badmintonklubb i synnerhet har ökat i takt med klubbens framgångar. Det är mycket publik på hemmamatcherna i ligan och lokala medier uppmärksammar framgångarna rejält.
Men det är drygt och intensivt arbeta att arrangera en match i Badmintonligan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umeå klart för kvartsfinal</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-22-umeaklartforkvartsfinal/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 21:52:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-22-umeaklartforkvartsfinal/</guid>
      <description>Bilden ovan: Umeås Gabriel Ulldahl vann herrsingel 1 mot Frölundas August Björkler.
Mellanserie B i Badmintonligan drog igång på måndagskvällen i Sportarenan i Frölunda. Umeå kom dit med målet att vinna och därmed säkra platsen i slutspelet. Frölunda hade förhoppningen att kunna knipa den första poängen i säsongens liga.
Redan första delmatchen var viktig. När lagen möttes i grundserien i november vann Frölundas Gustav Björkler/Sanna Ekberg mixed mot Umeås Gabriel Ulldahl/Klara Johansson med 3-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frölunda-Umeå först ut i Mellanserie B</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-21-frolunda-umeaforstutimellanserieb/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 15:34:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-21-frolunda-umeaforstutimellanserieb/</guid>
      <description>Spelschemat för Mellanserie B är fastlagt. I den mellanserien spelar Umeå, Täby och Frölunda – de tre lag som slutade femma, sexa och sjua i grundserien.
Det betyder att Umeå startar Mellanserie B med tre poäng, Täby har två poäng och Frölunda en poäng. Målet för lagen i Mellanserie B är att placera sig som etta eller tvåa och därmed kvalificera sig till kvartsfinal i slutspelet.
Av lagen i Mellanserie B var Umeå starkast i grundserien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tät, tuff och välspelad seriefinal</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-15-tattuffochvalspeladseriefinal/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 22:43:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-15-tattuffochvalspeladseriefinal/</guid>
      <description>Bilden ovan: Halmstad tog hem grundserien i Badmintonligan efter vinst med 4-2 i seriefinalen mot Påvelund.
Det blev en välspelad, tuff och tät seriefinal när de båda obesegrade lagen Påvelund och Halmstad drabbade samman på tisdagskvällen. Det var också en härlig stämning i Påvelundshallen. Båda lagen hade engagerade och röststarka klackar på plats. – Jag tycker att publiken fick se båda bra och spännande matcher. Alla matcher utom två var mycket jämna och kunde gått hur som helst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spännande dueller i Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-13-spannandeduelleribadmintonligan/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 14:54:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-13-spannandeduelleribadmintonligan/</guid>
      <description>Badmintonligans grundserie spelas färdigt på tisdagskvällen. Då avgörs följande matcher:
Kl 18.00 Täby - Frölunda
Kl 18.30 Påvelund – Halmstad
Kl 18.30 Fyrisfjädern – Trollhättan
Klickar du på länkarna här ovan finner du laguppställningarna 24 timmar före matchstart, och du kan sedan följa resultaten under matcherna. Du kan också se matcherna i direktsändning på Solidsport.
Den här sista omgången i grundserien lovar att bli något alldeles extra. För det första avgörs det vilket lag som vinner – nykomlingen Påvelund eller Halmstad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kampen om fjärdeplatsen går vidare</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-08-kampenomfjardeplatsengarvidare/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 22:22:36 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-08-kampenomfjardeplatsengarvidare/</guid>
      <description>Bilden ovan: Michelle Sködstrup och Klara Johansson i Umeå spelade ännu en gång en bra damdubbel.
Badmintonligan rullade vidare med två intressanta matcher på tisdagskvällen. Trollhättan förlorade hemma med 1-5 mot starka Påvelund. Och i Umeå tog hemmalaget en viktig trepoängare mot fjolårets SM-vinnare Täby med 4-2.
Påvelunds vinst innebär att laget nu har fem raka vinster och 13 poäng i serietoppen, precis som Halmstad. De båda lagen möts i grundseriens sista omgång den 15 januari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halmstad vann i Golden set</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-07-halmstadvannigoldenset/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 22:04:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-07-halmstadvannigoldenset/</guid>
      <description>Halmstad ångar på i Badmintonligan. Vinsten med 4-3 mot Fyrisfjädern är lagets femte raka seger i årets serie.
Matchen avgjordes i Golden set där Niclas Rosengren till slut hade valet att antingen spela herrdubbel eller herrsingel. Han valde herrdubbeln, trots att han kallt räknade med att Fyrisfjädern skulle toppa genom att sätta in Victor Svendsen ihop med Richard Eidestedt.
– Men Felix Burestedt och Mikkel Mikkelsen hade spelat bra i herrdubbeln dessförinnan, och Mikkel brukar vara stabil i Golden set, säger Niclas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dags för ny toppmatch i Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-03-dagsfornytoppmatchibadmintonligan/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 16:21:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2019-01-03-dagsfornytoppmatchibadmintonligan/</guid>
      <description>Bilden ovan: Halmstad laddar för fullt för att ta emot Fyrisfjädern i Badmintonligan på måndag den 7/1.
Nu är det omstart för Badmintonligan efter uppehållet under helgerna. På måndag den 7/1 möts Halmstad-Fyrisfjädern. Dagen efter spelar Umeå-Täby och Trollhättan-Påvelund.
Toppmötet i Halmstad har stor betydelse för toppstriden i grundserien. Halmstad leder med 11 poäng, två före Fyrisfjädern. Mellan dessa ligger Påvelund med 10 poäng.
- Det känns mycket bra inför matchen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halmstad upp i serieledning och viktig seger för Fyrisfjädern</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-12-11-halmstaduppiserieledningochviktigsegerforfyrisfjadern/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 22:12:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-12-11-halmstaduppiserieledningochviktigsegerforfyrisfjadern/</guid>
      <description>Bild: Mikkel Mikkelsen och Filip Suwanphingkha vann herrdubbeln i raka set. Foto: Rebecka Carlsson.
Badmintonligan har en ny serieledare efter tisdagens matcher. Genom en 5-1-seger mot Västra Frölunda kunde Halmstad kliva om Påvelund med en poängs marginal.
- Det var en jämn lagprestation där alla gjorde bra ifrån sig. Det känns riktigt bra att gå upp i serieledning, nu har vi dock två tuffa matcher kvar i grundserien då vi möter Fyrisfjädern och Påvelund, säger Halmstads lagledare Niclas Rosengren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trollhättan nollade mästarna</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-12-10-trollhattannollademastarna/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 21:31:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-12-10-trollhattannollademastarna/</guid>
      <description>De regerande svenska mästarna Täby har det fortsatt tungt i Badmintonligan. Under måndagen åkte de på en riktig stjärnsmäll då de besökte Trollhättan. Med en debuterande Hans-Kristian Vittinghus och en Sophia Grundtvig i spetsen vann Trollhättan med 6-0.
Hemmalaget kopplade tidigt grepp om matchen med segrar i herrdubbel och damsingel. I herrdubbeln gjorde Nikolaj Overgaard/Daniel Lundgaard affären kort med Larry Li/Emil Johansson. Damsingel var något mer oviss men där kunde Trollhättans Sophia Grundtvig till slut besegra Ashwathi Pillai med 3-1 - en nyckelseger så långt i lagmatchen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publikfest och serieledarjakt att vänta</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-12-07-publikfestochserieledarjaktattvanta/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 13:20:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-12-07-publikfestochserieledarjaktattvanta/</guid>
      <description>Omgången inleds under måndag kväll då Trollhättan tar emot de regerande mästarna Täby. Trollhättan kommer från en klar förlust mot Halmstad (1-5) och nu ställs de mot ännu en svår motståndare. Inför matchen siktar klubben mot nytt publikrekord i Innovatumhallen. Under rubriken ”Vittinghus! Fullt hus?” har Trollhättan på sin hemsida avslöjat att stjärnvärvningen Hans-Kristian Vittinghus kommer till spel för första gången. Dansken var som bäst rankad nummer åtta i världen och håller ännu riktigt hög klass, för närvarande är Vittinghus nummer 26 på världsrankingen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Påvelund och Halmstad stärkte positionerna</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-11-26-pavelundochhalmstadstarktepositionerna/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 21:45:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-11-26-pavelundochhalmstadstarktepositionerna/</guid>
      <description>Flera av de tilltänkta topplagen var i spel under måndagskvällen då matcherna Halmstad-Trollhättan och Påvelund-Fyrisfjädern skulle avgöras. Två betydelsefulla och intressanta matcher mitt i grundserien. Störst spänning bjöds publiken i Göteborg på där Påvelund och Fyrisfjädern mätte sig mot varandra.
Det började emellertid inte särskilt spännande då lagen tog varsin övertygande 3-0-seger. Påvelunds Christian Lind Thomsen vann herrsingel 2 och Fyrisfjäderns Julie Dawall Jacobsen damsingel.
Följande herrdubbel och damdubbel bjöd på något mer drama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Umeå imponerade - tog säsongens första seger</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-11-25-umeaimponerade-togsasongensforstaseger/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2018 16:47:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-11-25-umeaimponerade-togsasongensforstaseger/</guid>
      <description>Det blev aldrig riktigt spännande i Umeå Badmintonstadion under söndagen. Hemmalaget tog snabbt greppet om matchen och gick upp till 3-0. Då hade Umeås damdubbel - Sködstrup/Johansson - och herrsinglar - Ulldahl och Hjelm - gjort sitt. Ulldahl och Hjelm vann sina respektive matcher med 3-0 i set. Gästernas damdubbel med Sanne Ekberg/Ella Söderström bjöd dock hemmaspelarna på bra motstånd. De pressade Umeås par till fem set, men räckte inte riktigt till i avgörande set.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helgkamp om säsongens första seger</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-11-23-helgkampomsasongensforstaseger/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 17:23:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-11-23-helgkampomsasongensforstaseger/</guid>
      <description>Bild: Albin Hjelm har varit en av höstens riktigt formstarka spelare. Kan han leda sitt Umeå till säsongens första seger på söndag? Foto: Stefan Persson.
Umeå har visserligen varit nära, men än så länge har de fallit på målsnöret och åkt på två Golden set-förluster. Västra Frölunda har haft det desto tuffare och står utan poäng efter tre matcher. När lagen möts i Umeå på söndag är det två lag i behov av poäng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Golden set avgjorde på två håll</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-10-23-goldensetavgjordepatvahall/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Oct 2018 21:55:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-10-23-goldensetavgjordepatvahall/</guid>
      <description>Bild: Julie Dawall Jacobsen blev matchhjälte efter att ha vunnit mot Ashwathi Pillai i Golden set.
Det var bara ett halvår sedan SM-finalen mellan Fyrisfjädern och Täby. Men när lagen möttes i Badmintonligans igen var det inte mycket som var sig likt. I fem av sex kategorier var uppställningarna andra än i finalen. Det enda mötet som var exakt detsamma var herrsingel 1 där Hermansah och Victor Svendsen möttes, ett möte som kom att bli dramatiskt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klar derbyseger för Påvelund</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-10-22-klarderbysegerforpavelund/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 21:29:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-10-22-klarderbysegerforpavelund/</guid>
      <description>Nästan 200 åskådare kom till Påvelundshallen på måndagskvällen när säsongens två nykomlingar i Badmintonligan möttes. Det var också det första Göteborgsderbyt på många år i den högsta serien.
Påvelund kom till spel med sin starka uppställning, som domineras av ett antal danska stjärnor. Till exempel dubbel- och mixedspecialisten Fredrik Colberg, singelstjärnan Mette Poulsen och så Line Christopherson, som vann damsingeln i Junior-EM för bara några veckor sedan.
De fick möta ett Västra Frölunda som har ett mycket ungt och talangfullt lag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finalrepris i Uppsala och derby i Göteborg</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-10-20-finalreprisiuppsalaochderbyigoteborg/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 08:05:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-10-20-finalreprisiuppsalaochderbyigoteborg/</guid>
      <description>SM-finalen 2018 fick som bekant avgöras i ett Golden set. Väl där var det Täbys Hermansah som hanterade situationen bäst då han besegrade Victor Svendsen med 11-6 och tog SM-pokalen till Täby. Det har gått nästan precis ett halvår sedan dess och under tisdag kväll är det dags för finallagen med Svendsen och Hermansah att mötas på nytt.
Ett revanschsuget Fyrisfjädern som inlett Badmintonligan med en seger tar emot Täby hemma i Upplands Boservice Arena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SM-finalen återvänder till Uppsala 2019</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-10-11-sm-finalenatervandertilluppsala2019/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 16:35:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-10-11-sm-finalenatervandertilluppsala2019/</guid>
      <description>Det var bara månader sedan den dramatiska SM-finalen mellan Täby och Fyrisfjädern utspelades sig i IFU Arena. En ny säsong har precis startat men redan nu kan vi blicka fram mot SM-finalen 2019 som även den kommer att spelas i Uppsala och IFU Arena.
− Förra årets publikrekord, ett proffsigt arrangemang och bra lokalt stöd gjorde det naturligt att lägga ännu en final på samma ställe, säger förbundschef Tomas Sandö Brandt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bortasegrarnas kväll i Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-10-02-bortasegrarnaskvallibadmintonligan/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 23:01:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-10-02-bortasegrarnaskvallibadmintonligan/</guid>
      <description>Bild: Mattias Borg besegrade Albin Hjelm med 3-1 i set. Foto: Stefan Persson.
Efter inledande jämna matcher i Badmintonligan var det denna omgång dags för desto klarare segrar. Under måndag vann Halmstad mot Täby med 4-2 och idag var det än större differens på resultattavlorna.
I Umeå var det hemmapremiär för IFK som tog emot Påvelund. Det blev dock ingen munter historia för de Umeåbor som tagit sig till Badmintonstadion. Gästande Påvelund satte in starka kort direkt och tog ledningen med 2-0 genom Line Christophersen i damsingel och Mattias Borg i herrsingel 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halmstad vann övertygande</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-10-01-halmstadvannovertygande/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 20:56:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-10-01-halmstadvannovertygande/</guid>
      <description>Måndagskvällen bjöd på ett intressant möte i Badmintonligan. På hemmaplan tog regerande mästarna Täby emot Halmstad, som många ser som en av de främsta kandidaterna till att vinna årets SM-final i vår.
Och Halmstad, med sina båda danska nyförvärv Rasmus Messerschmidt och Irina Andersen, var det för dagen bästa laget. Täby–Halmstad slutade 2-4, och Halmstad var hela tiden i förarsätet i matchen.
Halmstads Felix Burestedt vann herrsingel 1 i tre raka set mot Hermansah, och sedan blev det också seger med samma siffror för Rasmus Messerschmidt mot Mathias Wigarth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nytt tungviktsmöte i Täby och premiär för Trollhättan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-29-nytttungviktsmoteitabyochpremiarfortrollhattan/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 15:08:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-29-nytttungviktsmoteitabyochpremiarfortrollhattan/</guid>
      <description>Med seriepremiären bakom oss kan vi konstatera att förväntningarna på förhand är besannade: Badmintonligan 2018/2019 blir tuff och jämn! Av de tre inledande matcherna fick två avgöras i Golden set. Nu väntar nya högintressanta möten under måndag och tisdag.
I Täby väntar omgångens riktiga tungviktsmöte då Halmstad kommer på besök under måndag kväll. Täby inledde säsongen med match mot Påvelund och förlorade där i Golden set efter att mixeddubbel fått avgöra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drama i Halmstad och favoritseger i Göteborg</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-18-dramaihalmstadochfavoritsegerigoteborg/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 21:33:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-18-dramaihalmstadochfavoritsegerigoteborg/</guid>
      <description>Kvällen i Halmstad bjöd på kvartsfinalrepris då Umeå kom på besök. Matchen inleddes med den riktiga tungviktskampen mellan hemmalagets Felix Burestedt och gästernas Gabriel Ulldahl. Det blev tre jämna set där Ulldahl trots allt var steget före i både handling och tanke. 11-8, 11-8, 11-9 blev siffrorna som tog Umeå upp i 2-0-ledning.
Då hade nämligen Umeås nya danska stjärna Michelle Sködstrup gjort affären kort med Halmstads 17-åriga debutant Johanna Vaxell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rysarstart på Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-17-rysarstartpabadmintonligan/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 21:59:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-17-rysarstartpabadmintonligan/</guid>
      <description>Svenska lagmästarna Täby fick en tuff start i Badmintonligan. Hemma i Täby Racketcenter tog de på måndagskvällen emot den starka nykomlingen Påvelund från Göteborg – ett lag som har ett helt koppel mycket kompetenta spelare. Inte minst danska toppspelare som dubbel- och mixedspecialisten Frederik Colberg, och starka singelspelare som Joshua Eipe, Mette Poulsen och unga Line Christophersen. Line vann i helgen damsingelguld i U19-EM i Tallin och anses vara en av Danmarks mest lovande spelare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viktiga värdemätare inleder Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-16-viktigavardematareinlederbadmintonligan/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 14:23:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-16-viktigavardematareinlederbadmintonligan/</guid>
      <description>Det är äntligen premiär för Badmintonligan och det blir högintressanta möten direkt från start. Måndag 17 september spelas den första matchen mellan de regerande mästarna Täby och nykomlingen Påvelund som många har tippat högt i tabellen. Det blir med andra ord ett rejält test för båda lagen, och en fingervisning om hur de kommer att stå sig under säsongen.
− Det kommer att bli en stentuff säsong och det finns inga lätta matcher över huvud taget.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badmintonligan 18/19: Lär känna Täby</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-16-badmintonligan1819larkannataby/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 08:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-16-badmintonligan1819larkannataby/</guid>
      <description>Bild: Guldlaget i våras. Foto: Torbjörn Jansson.
Täby tog hem ett efterlängtat SM-guld förra säsongen efter att ha slagit Fyrisfjädern i en dramatisk final. Lagledare Kent Kotte lämnade uppdraget på topp och har nu lämnat över till Mathias Wigardt och Peter Axelsson att lotsa laget mot nya framgångar. Badminton Sweden kollade med spelande lagledare Mathias Wigardt vilka förväntningar han har på säsongen. Vilka nyförvärv har ni fått in?
- Inga utomstående, men det kommer flera unga spelare underifrån.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badmintonligan 18/19: Lär känna Fyrisfjädern</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-15-badmintonligan1819larkannafyrisfjadern/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-15-badmintonligan1819larkannafyrisfjadern/</guid>
      <description>Efter SM-guld säsongerna 15/16 och 16/17 tappade Fyrisfjädern guldet till Täby i våras. Sedan dess har Peter Kapetz lämnat som lagledare och istället har Henri Hurskainen klivit in i rollen. Vi kollade med den tidigare Sverigeettan vad han tror om säsongen.
Hur har er uppladdning inför säsongen sett ut?
- Alla har skött sin sommarträning på sina respektive träningsplatser. Vi har haft en kick-off med laget i början av september med team-building.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badmintonligan 18/19: Lär känna Halmstad</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-14-badmintonligan1819larkannahalmstad/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 15:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-14-badmintonligan1819larkannahalmstad/</guid>
      <description>Vårens semifinallag Halmstad har laddat med ett par starka nyförvärv och hoppas på en ännu bättre säsong än den förra. Vi kollade läget med Halmstads sportchef Thomas Carlsson inför ligastarten.
Hur har er uppladdning inför säsongen sett ut?
- Generellt hade vi ett bra avslut på förra säsongen med framskjutna placeringar i internationella tävlingar för flera av våra spelare. Vi har tränat på bra på olika håll (vår trupp är ju ganska geografiskt spridd då vi har spelare som tränar i Sverige, Malaysia och Danmark) men vi har alltid kul när vi träffas och det är en härlig stämning i laget.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badmintonligan 18/19: Lär känna IFK Umeå</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-13-badmintonligan1819larkannaifkumea/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 15:05:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-13-badmintonligan1819larkannaifkumea/</guid>
      <description>Förra säsongen tog sig norrlandslaget till en kvartsfinal där Halmstad blev för tuffa över två möten. Denna säsong hoppas IFK Umeå och lagledare Kenneth Forsberg överträffa den bedriften.
Hur har er uppladdning inför säsongen sett ut?
- Vi har tränat på som vanligt hela sommaren och haft ett litet uppstartsläger med seniortruppen för Badmintonligan och Division 1.
Vilka nyförvärv har ni fått in? - Nya för i år är Michelle Sködstrup från Greve, Danmark, samt Marcus Moore från Skogås.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badmintonligan 18/19: Lär känna Trollhättan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-12-badmintonligan1819larkannatrollhattan/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 17:16:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-12-badmintonligan1819larkannatrollhattan/</guid>
      <description>Trollhättan går in för sin andra raka säsong i Badmintonligan. Den första slutade med en tredjeplats i Mellanserie B och därmed missat slutspel. Inför säsongen 2018/2019 siktar klubben högre enligt Lasse Westerbäck som är en av tre lagledare.
Hur har er uppladdning inför säsongen sett ut?
- Som vanligt har sommarträningen flutit på bra, hallen har varit full när vi har haft träning.
Vilka nyförvärv har ni fått in?
- Sofia Larsson Kinnekulle (lån), Hans-Kristian Vittinghus från Solröd Strand, Sophia Grundtvig från Skovshoved och Daniel Lundgaard från Vaerlöse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badmintonligan 18/19: Lär känna Påvelund</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-11-badmintonligan1819larkannapavelund/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 17:06:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-11-badmintonligan1819larkannapavelund/</guid>
      <description>Bild: Lagfoto från kvalfirandet i våras.
Under vårens kval till Badmintonligan stod Påvelund som klar segrare efter 6-0 mot Spårvägen och 5-1 mot Västra Frölunda. Nu laddar laget inför premiären mot de regerande mästarna Täby måndag 17 september. Badminton Sweden lät lagledare Asger Madsen uppdatera om läget i klubben.
Hur har er uppladdning inför säsongen sett ut?
- Alla våra spelare i laget har tränat bra under sommaren och är bra förberedda inför seriestarten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Badmintonligan 18/19: Lär känna Västra Frölunda</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-10-badmintonligan1819larkannavastrafrolunda/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 18:49:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-10-badmintonligan1819larkannavastrafrolunda/</guid>
      <description>Västra Frölunda erbjöds plats i Badmintonligan sent omsider då Skogås valt att lämna högsta serien. Badminton Sweden frågade lagledare Patrik Björkler om läget inför säsongen.
Hur har er uppladdning inför säsongen sett ut?
- Vår trupp har genomfört en mycket bra sommarträning, vi har kör på som vanligt med morgon- och kvällspass i stort sett under hela sommaren.
Vilka nyförvärv har ni fått in?
- Zvonimir Durkinjak som spelar för Vendsyssel i danska ligan, Daniella Gonda från Ungern och Ella Söderström som varit med i klubben tidigare men inte spelat i laget.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SBL blir Badmintonligan</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-06-sblblirbadmintonligan/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 15:13:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-09-06-sblblirbadmintonligan/</guid>
      <description>Sveriges högsta liga i badminton får ett lyft inför säsongen 2018/2019. Med ett nytt namn, en ny logotyp och en ny hemsida tar Badmintonligan ytterligare ett kliv för att möta publiken. Efter flera säsonger under namnet Svenska Badmintonligan - med förkortningen SBL - byter serien nu namn till Badmintonligan.
− Identiteten på Sveriges högsta liga stärks med det enkla – ett namn som verkligen säger vad det gäller. Tillsammans med en ny tydlig logo hänger även det grafiska med i namnbytet, säger Erik Jonzon, representant för Föreningen Svensk Elitbadminton.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Badmintonförbundet och SolidSport sluter avtal om streaming</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-08-30-svenskabadmintonforbundetochsolidsportsluteravtalomstreaming/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 14:00:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-08-30-svenskabadmintonforbundetochsolidsportsluteravtalomstreaming/</guid>
      <description>Svenska Badmintonförbundet och SolidSport har skrivit ett samarbetsavtal som gäller tre år framåt. Avtalet gäller direktsändningar och efterhandssändningar från svenska tävlingar. De rättigheter som ingår i avtalet är Badmintonligan, SM-finalen för lag, samtliga SM från U13 till veteraner och även SGP-tävlingar. De tävlingar och matcher som produceras kommer att sändas exklusivt på Svenska Badmintonförbundets sida i SolidSports plattform.
− Väldigt positivt för oss att få en seriös och långsiktig samarbetspartner för streaming av svensk badminton.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silly season: Världsstjärna till TBF och en oväntad comeback i Täby</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-08-17-sillyseasonvarldsstjarnatilltbfochenovantadcomebackitaby/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 12:34:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-08-17-sillyseasonvarldsstjarnatilltbfochenovantadcomebackitaby/</guid>
      <description>Bild: Hans-Kristian Vittinghus. Foto: Badminton Europe
Publiken i Innovatumhallen kan gå en häftig säsong till mötes. I sista stund skrev Trollhättan kontrakt med toppspelaren Hans-Kristian Vittinghus. Den 17:e rankade dansken kommer därmed att ingå i TBF:s trupp, det återstår att se hur många matcher det blir i Badmintonligan.
Vittinghus tillhör sedan många år det danska landslaget. Han vann så sent som förra året EM-brons i herrsingel och har även ett flertal EM-guldmedaljer i lagspel, bara för att nämna några av hans meriter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dansk blir huvudtränare i Fyrisfjädern</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-08-03-danskblirhuvudtranareifyrisfjadern/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 09:28:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-08-03-danskblirhuvudtranareifyrisfjadern/</guid>
      <description>I samband med säsongsavslutningen meddelade Fyrisfjäderns tidigare huvudtränare Peter Kapetz att han lämnar. Nu har Uppsalaklubben, som har blivit lagmästare 16 av de senaste 19 åren, rekryterat hans efterträdare.
Valet har fallit på Rune Svenningsen, med många badmintonmeriter både som spelare och tränare. Senast har han arbetat som tränare på det danska nationella centret i Århus. Han har också varit klubbtränare i Auckland, Nya Zeeland.
Rune Svenningsen börjar sin tjänst i Uppsala i början av augusti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sju lag i Badmintonligan, men samma upplägg</title>
      <link>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-07-23-sjulagibadmintonliganmensammaupplagg/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 10:01:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nydahl.github.io/badmintonnyheter/badmintonligan/2018-07-23-sjulagibadmintonliganmensammaupplagg/</guid>
      <description>Anledningen till att det blir sju lag är att Kista har dragit sig ur Badmintonligan. Frågan om att ersätta Kista gick till Spårvägen och Aura, men båda klubbarna tackade nej.
Det betyder att följande sju lag spelar i Badmintonligan 2018-2019: Fyrisfjädern, Halmstad, Påvelund, Trollhättan, Täby, Umeå och Västra Frölunda. Det sistnämnda laget, som blev tvåa i kvalet efter Påvelund, ersatte för ett tag sedan Skogås som också har valt att säga nej till Badmintonligan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
