<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Backup av Badminton Swedens Nyheter</title>
    <link>http://example.org/vastergotland/</link>
    <description>Recent content on Backup av Badminton Swedens Nyheter</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Nov 2020 19:11:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/vastergotland/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Viktig information inför Årsmötet</title>
      <link>http://example.org/vastergotland/2020-11-18-viktig-information-infor-arsmotet/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 19:11:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vastergotland/2020-11-18-viktig-information-infor-arsmotet/</guid>
      <description>Pga rådande situation med Covid-19 spridning kommer VBF´s årsmöte hållas digitalt via Microsoft Teams. E-mail med länk till mötet kommer i dagarna att skickas ut till föreningarna för vidare distríbution. Dokument inför mötet kommer även de att skickas ut i samband med detta. Anmälan inför mötet måste fortfarande göras till vastergotlandbadm@outlook.com
MVH Styrelsen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VBF Årsmöte 2020</title>
      <link>http://example.org/vastergotland/2020-10-25-vbf-arsmote-2020/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 21:36:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vastergotland/2020-10-25-vbf-arsmote-2020/</guid>
      <description>Årsmöte Torsdag 26/11-2020, kl.19:00, mötet hålls på Mathias Kök&amp;Rum i Vårgårda
Anmäl Er på: vastergotlandbadm@outlook.com
Förening får utse högst två ombud, vilka skall vara röstberättigade medlemmar i föreningen. Ombud får representera endast en förening samt får inte vara ledamot av SDF-styrelsen.
Varmt Välkomna!
Styrelsen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VBF årsmöte 30/10</title>
      <link>http://example.org/vastergotland/2019-08-25-vbf-arsmote-30-10/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 12:09:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vastergotland/2019-08-25-vbf-arsmote-30-10/</guid>
      <description>Välkommen till årsmöte för Västergötlands Badmintonförbund.
I år hålls mötet hos Mathias kök&amp;rum i Vårgårda.
30:e Oktober kl.19:00 startar mötet.
Se kallelse här.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Succé i Svenska cupen</title>
      <link>http://example.org/vastergotland/2019-04-16-succe-i-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 21:28:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vastergotland/2019-04-16-succe-i-svenska-cupen/</guid>
      <description>I helgen avgjordes prestigefyllda Svenska Cupen i Uppsala och Västergötland hade med en spelartrupp med 28st förväntansfulla spelare födda 2002-2008. Vi såg redan efter Lördagen att Västergötland var med i 22 av semifinalerna på Söndagen. Efter en spännande finaldag stod det klart att våra talangfulla ungdomar bärgat inte mindre än 22st medaljer varav 8st guld! I kampen mellan distrikten blev det en fin 2:a plats.
Resultat i Distriktstävlingen 2019
Distrikt</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senast nytt inför Svenska Cupen</title>
      <link>http://example.org/vastergotland/2019-04-11-senast-nytt-infor-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 16:36:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vastergotland/2019-04-11-senast-nytt-infor-svenska-cupen/</guid>
      <description>Andra dagen avklarad, många bra matcher har spelats och Söndag morgon börjar semifinalerna där Västergötland har spelare i 22st av dom!!
Poängställningen mellan distrikten är efter Lördagen (Top 5):
Distrikt
Poäng
Stockholm
123
Västergötland
89
Göteborg
88
Mellansvenska
72
Västernorrland 55
Vi fick även möjligheten att se Halmstad ta hem guldet i lag-SM efter rafflande golden set. Första dagen är nu avklarad! Följ länken nedan för Lördagens matcher. Observera att listan innehåller de matcher som ligger planerade, ytterligare matcher kommer under dagen i slutspelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen</title>
      <link>http://example.org/vastergotland/2019-03-19-svenska-cupen/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 17:29:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vastergotland/2019-03-19-svenska-cupen/</guid>
      <description>Den 12-14 april är det återigen dags för Svenska Cupen i Uppsala. Svenska cupen startar på fredagen kl 14:30. Detta är för att samtliga deltagare är inbjudna att se finalen i Badmintonligan som spelas i Uppsala på lördagen med start kl 17:00. Inga matcher kommer att spelas i Svenska cupen på lördagen efter start av Badmintonligans final.
Hallar: Tävlingen kommer att spelas i två hallar som ligger ca 500m ifrån varandra, vilken hall respektive åldersklass spelar i går att se i TP så snart anmälning och lottning är klar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Svenska Cupen information</title>
      <link>http://example.org/vastergotland/2019-02-21-svenska-cupen-information/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 18:21:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vastergotland/2019-02-21-svenska-cupen-information/</guid>
      <description>Anmälan senast 1 Mars, meddela snarast om ni vet att en spelare inte skall deltaga. Detta ger oss bättre möjlighet att sätta in reserver så tidig som möjligt och underlättar beställning av tröjor samt hotellrum. Viktigt att i anmälan ange tröjstorlek och behov av hotellrum. Uttagningen finns här.
Vid deltagande representerar man Västergötlands distrikt och samtliga deltagande spelare förväntas spela alla klasser dvs singel, dubbel och mixed.
VBF har utifrån summerade rankingpoäng satt samman mixedparen i varje klass, dock görs undantag om spelare har spelat regelbundet ihop tidigare i SJT, SM och Svenska cupen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM 2018 inställt</title>
      <link>http://example.org/vastergotland/2018-11-03-dm-2018-installt/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 07:16:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vastergotland/2018-11-03-dm-2018-installt/</guid>
      <description>Vi vill tyvärr informera att DM för Västergötland 2018 är inställt.
Anledningen till detta är att antalet anmälda spelare är så lågt att de flesta klasser ej är spelbara och sammanslagningar av klasser inte skulle räcka till.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ny klassindelning för seniorklasser</title>
      <link>http://example.org/vastergotland/2018-10-15-ny-klassindelning-for-seniorklasser/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 19:44:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vastergotland/2018-10-15-ny-klassindelning-for-seniorklasser/</guid>
      <description>Svenska Badmintonförbundet har ny klassindelning för seniorklasser from 2018-07-01. Huvudsaklig förändring är en större buffertzon mellan A-klass och Elitklass samt den nya D-klassen för spelare upp till 100 poäng i Sverigerankingen.
Nya tabellen samt länk till SBF klassindelning finns här.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inför Årsmötet 24/10</title>
      <link>http://example.org/vastergotland/2018-10-10-infor-arsmotet-24-10/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 21:04:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vastergotland/2018-10-10-infor-arsmotet-24-10/</guid>
      <description>Nu närmar sig årsmötet med stormsteg!
Dagordning, verksamhetsberättelse och revisionsberättelse hittar ni här.
MVH
Styrelsen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DM 2018</title>
      <link>http://example.org/vastergotland/2018-09-25-dm-2018/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 09:07:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vastergotland/2018-09-25-dm-2018/</guid>
      <description>Välkomna till årets distiktriktsmästerskap!
DM den 10:e November hålls i Innovatumhallen i Trollhättan.
Detta är tillfället när Västergötlands badmintonspelare gör upp om de åtråvärda titlarna. Passa på att göra detta som en klubbresa då alla åldersklasser från U9 till veteraner finns med. Nytt för i år är den nya klassen Senior D-klass för spelare upp till 100 rankingpoäng. Utöver tävlingen i sig är detta ett tillfälle att träffa spelare, tränare och föräldrar från föreningarna i distriktet att träffas och knyta kontakter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årsmöte VBF 24:e Oktober</title>
      <link>http://example.org/vastergotland/2018-08-23-arsmote-vbf-24-e-oktober/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 19:15:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vastergotland/2018-08-23-arsmote-vbf-24-e-oktober/</guid>
      <description>Nu drar det ihop sig till årsmöte.
I år hålls mötet i konferensrummet i Innovatumhallen i Trollhättan.
24:e Oktober kl.19:00 startar mötet.
Se kallelse här.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vind i seglen!</title>
      <link>http://example.org/vastergotland/2018-08-09-vind-i-seglen/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 00:02:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/vastergotland/2018-08-09-vind-i-seglen/</guid>
      <description>För oss i Västergötlands styrelse har vi en intensiv period bakom oss med &#34;omstart&#34; av vårt förbund. Vi har en stor utmaning framför oss med det fortsatta arbetet men vi har vind i seglen och ett bra momentum! Närmast pågår bl.a förberedelser inför årsmötet som kommer hållas i slutet av Oktober, kallelse kommer.
Vi vill rikta ett stort tack till Claes Johansson på SBF för det stora engagemanget och all support.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
